{
  "count": 2204,
  "status": "200 Ok.",
  "name": "Books",
  "version": "1.0",
  "filters": {
    "status": ["publicado", "enviado"],
    "area": [
      "administrativa",
      "biologica",
      "sin_asignar",
      "sociohumanistica",
      "tecnica"
    ],
    "departamento": [
      "arquitectura_y_artes",
      "ciencias_agropecuarias_y_de_alimentos",
      "ciencias_biologicas",
      "ciencias_de_la_computacion_y_electronica",
      "ciencias_de_la_comunicacion",
      "ciencias_de_la_educacion",
      "ciencias_de_la_salud",
      "ciencias_empresariales",
      "ciencias_juridicas",
      "ciencias_naturales",
      "economia",
      "geologia_minas_e_ingenieria_civil",
      "psicologia",
      "quimica",
      "quimica_y_ciencias_exactas",
      "sin_asignar"
    ],
    "seccion": [
      "arquitectura_y_urbanismo",
      "arte_teoria_y_conservacion_del_patrimonio",
      "biologia_basica_y_aplicada",
      "biologia_y_genetica",
      "biotecnologia_y_produccion",
      "ciencias_de_la_educacion_basica",
      "ciencias_y_tecnologias_de_los_alimentos",
      "clinico_quirurgica",
      "comunicacion_organizacional",
      "comunicacion_y_tecnologias",
      "contabilidad_y_auditoria",
      "derecho_privado",
      "derecho_publico",
      "desarrollo_economico",
      "desarrollo_economico_sustentable_y_regional",
      "didacticas_especificas_para_ingles",
      "diseno_y_expresion_artistica",
      "ecologia_y_sistematica",
      "electronica_y_telecomunicaciones",
      "estructuras_transporte_y_construccion",
      "filosofia_y_teologia",
      "finanzas_y_gestion_bancaria",
      "fisicoquimica_y_matematicas",
      "genetica_humana_microbiologia_y_bioquimica_clinica",
      "geodinamica_mineria_y_metalurgica",
      "gestion_bancaria",
      "gestion_empresarial",
      "hoteleria_y_turismo",
      "ingenieria_ambiental",
      "ingenieria_de_procesos",
      "ingenieria_del_software_y_gestion_de_tecnologias_de_la_informacion",
      "inteligencia_artificial",
      "intervencion_psicologica",
      "lengua_espanola_y_literatura",
      "lengua_inglesa",
      "lenguas_contemporaneas",
      "lenguas_hispanicas_y_literatura",
      "macroeconomia_microeconomia_y_teoria_economica",
      "manejo_y_gestion_de_recursos_naturales",
      "metodos_cuantitativos",
      "narrativas_audiovisuales",
      "nuevas_tendencias_del_derecho",
      "organizacion_de_empresas",
      "organizacion_y_gestion_empresarial",
      "organizacion_y_planificacion_educativa",
      "pedagogia_de_las_ciencias_experimentales",
      "pedagogia_y_didactica",
      "politicas_publicas",
      "preclinica",
      "produccion_animal",
      "produccion_vegetal",
      "psicologia",
      "psicologia_basica",
      "psicologia_basica_y_social",
      "psicologia_clinica",
      "psicologia_educativa",
      "psicologia_evaluacion_y_diagnostico",
      "psicologia_evolutiva",
      "psicologia_social",
      "psicopedagogia",
      "quimica_basica_y_aplicada",
      "recursos_hidricos",
      "sin_asignar",
      "sociohumanistica_salud_publica_y_gestion_en_salud",
      "tecnologias_avanzadas_de_la_web_y_sbc",
      "teologia",
      "teoria_economica"
    ],
    "year": "year or list of years",
    "validate": ["true", "false"],
    "type": [
      "capitulos_enviados",
      "cientifico",
      "divulgacion",
      "guia_didactica",
      "guia_didactica_(a)",
      "libros_de_actas",
      "libros_de_resumenes",
      "libros_enviados",
      "texto_guia",
      "texto_guia_(a)"
    ]
  },
  "data": [
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1518,
      "title": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0440\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3378,
      "title": "COVIDA-20 Una coalici\u00f3n educativa para enfrentar la pandemia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3393,
      "title": "Ser Maestro en tiempos de pandemia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3471,
      "title": "Curr\u00edculum Alfamed de formaci\u00f3n de profesores en educaci\u00f3n medi\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3474,
      "title": "UNIVERSIDAD, INNOVACI\u00d3N E INVESTIGACI\u00d3N ANTE EL HORIZONTE 2030"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3480,
      "title": "Estad\u00edstica B\u00e1sica - Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3481,
      "title": "I Reuni\u00f3n Virtual de Estudios Regionales I International on\u2010line Conference on Regional Science:   Cities and regions in times of COVID\u201019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3496,
      "title": "Ethnopharmacology of Wild Plants; Chapter 2: Ethno-Pharmacological Relevance/Features of Some Latin American Wild Medicinal Plants"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3497,
      "title": "Ethnopharmacology of Wild Plants: Ethno-Pharmacological Relevance of Some Latin American Wild Plants"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3499,
      "title": "Actas del congreso virtual : Avances en Tecnolog\u00edas Innovaci\u00f3n y Desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Superior ATIDES 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3510,
      "title": "Efectos del cambio clima\u0301tico en el ha\u0301bitat de las especies y los O.D.S."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3514,
      "title": "Fen\u00f3menos (in) Urbanos. Abordaje y contribuciones interdisciplinares hacia los encuentros est\u00e9ticos en la ciudad expandida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3516,
      "title": "Influencia de las mejores empresas de Ecuador en redes sociales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3518,
      "title": "Mangrove in Ecuador: Conservation and Management Strategies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3522,
      "title": "MARKETING ESTRAT\u00c9GICO EN EL ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3523,
      "title": "Preparation of a Rice Husk Composite and Effects of Cold Pressing on the Flexural Strength Properties"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3531,
      "title": "Libro de actas Unidos por la comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3532,
      "title": "Libro de actas Unidos por la comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3533,
      "title": "Ensaios est\u00e9tico-filos\u00f3ficos: teoria cr\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3539,
      "title": "Derechos laborales de la mujer embarazada en Ecuador (Memorias VIII Investiga UTPL)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3544,
      "title": "Pr\u00e1cticum II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3548,
      "title": "Informe y proyecci\u00f3n del grupo de trabajo interacciones gente - fauna en el corredor de conectividad Sangay \u2013 Podocarpus."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3550,
      "title": "Bases Biol\u00f3gicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3562,
      "title": "Digital Media. El papel de las redes sociales en el ecosistema comunicativo  en tiempos de covid 19. Medios publicos en Ecuador.  Una visi\u00f3n cronol\u00f3gica de su d\u00e9bil desarrollo "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3567,
      "title": "Psicolog\u00eda cl\u00ednica: Gu\u00eda did\u00e1ctica  "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3571,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Pr\u00e1cticum 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3572,
      "title": "Las Reglas de Brasilia: g\u00e9nero y acceso a la justicia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3573,
      "title": "Asesor\u00eda y Media Training"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3574,
      "title": "Proyecto de Investigaci\u00f3n: \u201cPracticas inclusivas y su incidencia en el aprendizaje sostenible observado en la praxis profesional de los docentes de Educaci\u00f3n Infantil\u201d "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3575,
      "title": "Fenomenolog\u00eda y Filosof\u00eda de la Religi\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3576,
      "title": "Psicolog\u00eda Comunitaria Gu\u00eda did\u00e1ctica Redise\u00f1o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3579,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Virtualizada de Estad\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3583,
      "title": "Sistemas de Producci\u00f3n Forestal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3584,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: administraci\u00f3n financiera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3586,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3587,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3588,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3589,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3590,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3591,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3592,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3593,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3594,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3595,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3596,
      "title": "ANALISIS DE LOS FACTORES QUE DETERMINAN EL C\u00c1LCULO DE TARIFAS EN LOS ESTABLECIMIENTOS HOTELEROS DE PRIMERA, SEGUNDA Y TERCERA CATEGOR\u00cdA EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3597,
      "title": "Luces en el camino: Filosof\u00eda y Ciencias Sociales en tiempos de desconcierto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3598,
      "title": "Luces en el camino: filosof\u00eda y ciencias sociales en tiempos de desconcierto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3599,
      "title": "Administra\u00e7\u00e3o: Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle da Atividade Organizacional 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3600,
      "title": "IFKAD 2020 15th International Forum on Knowledge Asset Dynamics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3602,
      "title": "Sistemas de conocimiento para la Biolog\u00eda General y su Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3604,
      "title": "Memorias Congreso Internacional Educaci\u00f3n Inclusiva, Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3605,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional Educaci\u00f3n Inclusiva, Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC. Cap\u00edtulo: El reconocimiento del Derecho a la Educaci\u00f3n Superior de las personas privadas de libertad (PPL)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3607,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Inclusiva. Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3608,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Inclusiva, Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3609,
      "title": "I CONGRESO INTERNACIONAL DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA  PRACTICAS INNOVADORAS Y EL APORTE DE LAS TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3610,
      "title": "Derecho Mercantil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3611,
      "title": "Fen\u00f3menos Geol\u00f3gicos II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3613,
      "title": "COMPUTATIONAL SIMULATION FOR THE EVALUATION OF THE BEHAVIOR OF SAWDUST SOIL-CEMENT MASONRY SUBJECTED TO RESISTANCE TO DIAGONAL COMPRESSION"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3614,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional Educaci\u00f3n Inclusiva, Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3615,
      "title": "Tendencias de la Comunicaci\u00f3n 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3617,
      "title": "El apag\u00f3n anal\u00f3gico y el despertar del periodismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3619,
      "title": "Applied Technologies, Second International Conference, ICAT 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3623,
      "title": "Acta de Memorias del Congreso de Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3626,
      "title": "VEHITS 2021: Proceedings of the 7th International Conference on Vehicle Technology and Intelligent Transport Systems"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3627,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Derecho Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3628,
      "title": "Aspectos B\u00e1sicos sobre Derechos Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3629,
      "title": "Luces en el Camino: Filosof\u00eda y Ciencias Sociales en tiempos de desconcierto. Cap\u00edtulo 102: \u00bfCu\u00e1les son los roles y estereotipos de g\u00e9nero sexistas de la sociedad? "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3630,
      "title": "La Responsabilidad Social y su car\u00e1cter indisciplinar en la construcci\u00f3n \u00e9tica de una sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3632,
      "title": "Experiencias en Monitoreo Biol\u00f3gico de Anfibios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3633,
      "title": "Te\u0301cnicas e instrumentos para la promocio\u0301n y prevencio\u0301n en diferentes  contextos psicolo\u0301gicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3635,
      "title": "El Derecho y el Proceso Penal: Reflexiones a partir de los estudios de derechos fundamentales del Dr. Narciso Mart\u00ednez Mor\u00e1n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3636,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3637,
      "title": "Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3638,
      "title": "Libro actas de memorias del Congreso Internacional de Ciencias Jur\u00eddicas, Sociales y Jur\u00eddicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3639,
      "title": "Los Derechos de los Menores tras las Segundas Nupcias Matrimoniales en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3640,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3641,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3643,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, Sociales y Pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3644,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3645,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3646,
      "title": "La comunicaci\u00f3n a la vanguardia. Tendencias, m\u00e9todos y perspectivas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3647,
      "title": "LA COMUNICACI\u00d3N A LA VANGUARDIA. TENDENCIAS, M\u00c9TODOS Y PERSPECTIVAS "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3648,
      "title": "POSDESARROLLO: contextos, contradicciones, futuros"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3649,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3651,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del  Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3652,
      "title": "Econometr\u00eda Avanzada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3653,
      "title": "GUIA DIDACTICA PRACTICUM 3 PRACTICAS PREPROFESIONALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3654,
      "title": "\u2022\tEl Aseguramiento de la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior en Latinoam\u00e9rica y el Caribe, en tiempos de COVID-19: visi\u00f3n de las agencias de acreditaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3655,
      "title": "Posdesarrollo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3659,
      "title": "La comunicaci\u00f3n audiovisual en tiempos de pandemia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3663,
      "title": "Libro de Actas del I Congreso Internacional de Ciencias Jur\u00eddicas, Sociales y Pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3666,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional Educaci\u00f3n Inclusiva, Pr\u00e1cticas Innovadoras y el Aporte de las TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3667,
      "title": "Libro de Memorias de las Jornadas de Derecho Administrativo Global. Una visi\u00f3n Latinoamericana. Homenaje al Dr. Agust\u00edn Gordillo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3668,
      "title": "LIBRO DE MEMORIAS DE LAS JORNADAS DE DERECHO ADMINISTRATIVO GLOBAL. UNA VISI\u00d3N LATINOAMERICANA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3669,
      "title": "LIBROS DE MEMORIAS DE LAS JORNADAS DE DERECHO ADMINSITRATIVO GLOBAL UNA VISI\u00d3N LATINOAMERICANA \"HOMENAJE AL DR. AGUST\u00cdN GORDILLO\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3672,
      "title": "Nuevos caminos del Derecho: del pensamiento jur\u00eddico, de los derechos humanos; de la \u00e9tica, bio\u00e9tica y deontolog\u00eda; algunas propuestas de las ciencias sociales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3673,
      "title": "Libro de Acta de Memorias del Congreso Internacional Ciencias Jur\u00eddicas, sociales y pol\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3674,
      "title": "LIBRO DE MEMORIAS DE LAS JORNADAS DE DERECHO ADMINISTRATIVO GLOBAL. UNA VISI\u00d3N LATINOAMERICANA "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2021,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3678,
      "title": "Destinos saludables y nuevo turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2189,
      "title": "Convergencias sobre la producci\u00f3n cultural ecuatoriana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2552,
      "title": "Muchachas ocultas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2826,
      "title": "Patolog\u00edas Oncologicas en Loja . Capitulo 29. Proceso de atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda en Quimioterapia "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2836,
      "title": "Memorias Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2837,
      "title": "HISTORIA DE LA COMUNICACI\u00d3N SOCIAL DEL ECUADOR: PRENSA, RADIO, TELEVISI\u00d3N Y CIBERMEDIOS (1792-2013) VOL. II CHIMBORAZO, TUNGURAHUA, BOL\u00cdVAR Y COTOPAXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2838,
      "title": "Libro Actas 5th World Research Summit for Tourism and Hospitality"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2839,
      "title": "Cat\u00e1logo de Productos C\u00e1rnicos Iberoamericanos "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2843,
      "title": "FORMACI\u00d3N, APRENDIZAJE Y METODOLOG\u00cdAS TOMO 21"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2942,
      "title": "El legado filos\u00f3fico de la Universidad de Salamanca. 1218-2018. Volumen 1: Contribuciones de la Escuela de Salamanca"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2950,
      "title": "RAZONAMIENTO L\u00d3GICO MATEM\u00c1TICO Y C\u00c1LCULO MENTAL 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2971,
      "title": "Saber Amar. 2\u00ba de Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3079,
      "title": "AMBIENTE Y SUSTENTABILIDAD - VOLUMEN 7 (Libro de resumenes)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3082,
      "title": "La Familia en el Contexto Social. Estudios sobre el contexto familiar desde la educaci\u00f3n y la bio\u00e9tica. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3083,
      "title": "La familia en el contexto social, estudios sobre el contexto familiar desde la educaci\u00f3n y la bio\u00e9ticaa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3089,
      "title": "Diccionario de pensadoras espa\u00f1olas contempor\u00e1neas. Siglo XIX y XX"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3095,
      "title": "Biomedicina en Ecuador, contexto a futuro y memorias del segundo congreso Loja "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3097,
      "title": "Management of Hydrological Systems: Analysis and perspective of the contingent valuation of water for mountain basins"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3098,
      "title": "TENDENCIAS DE LA COMUNICACI\u00d3N PARA EL TURISMO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3101,
      "title": "Enfoques multidisciplinares desde realidades plurales y de g\u00e9nero: El empoderamiento femenino en la serie de televisi\u00f3n Game of Thrones: "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3113,
      "title": "Pol\u00edtica P\u00fablica y Marco Legal en la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3114,
      "title": "XI SIMPOSIO NACIONAL DE DESARROLLO URBANO Y PLANIFICACI\u00d3N TERRITORIAL X CONGRESO INTERNACIONAL DE ORDENAMIENTO TERRITORIAL Y ECOL\u00d3GICO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3115,
      "title": "Estrategias de Mercadotecnia en Mercados espec\u00edficos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3119,
      "title": "The Lamiaceae Family"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3126,
      "title": "Cuadernos Artesanos de Comunicaci\u00f3n 171 | Debate sobre los debates electorales y nuevas formas de comunicaci\u00f3n pol\u00edtica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3127,
      "title": "Cidadania"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3128,
      "title": "Humanismo, Universidad y Cultura. Carrera de Religi\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica virtualizada. Ebook"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3135,
      "title": "Implicaciones del feminismo en Ecuador y Latinoam\u00e9rica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3136,
      "title": "Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3137,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Psicolog\u00eda de la Personalidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3139,
      "title": "Bioethics, Biopolitics and its influence with the execution of the \u201cbuen vivir\u201d (good living) government framework in Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3140,
      "title": "Comunicar: de la t\u00e1ctica a la estrategia "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3141,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Introducci\u00f3n a la Seguridad y Salud Ocupacional "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3144,
      "title": "Gesti\u00f3n del Conocimiento Perspectiva Multidisciplinaria: Cap. Desajuste educativo en el mercado laboral de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3145,
      "title": "VEHITS 2020:Proceedings of the 6th International Conference on Vehicle Technology and Intelligent Transport Systems"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3146,
      "title": "Transforma\u00e7\u00f5es"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3147,
      "title": "Trends and Innovations in Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3149,
      "title": "+25 Perspectivas do Ciberjornalismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3152,
      "title": "Libro: Lectura y educaci\u00f3n: aproximaciones, pr\u00e1cticas y reflexiones "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3154,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica:Administraci\u00f3n de Base de Datos. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3155,
      "title": "La Planificaci\u00f3n y Control Financiero de la Empresa Retos y Perspectivas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3157,
      "title": "Enfoque"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3158,
      "title": "LA ADMINISTRACI\u00d3N Y SU INFLUENCIA EN LAS ORGANIZACIONES PRODUCTIVAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3160,
      "title": "Sistemas de conocimiento para las Ciencias Naturales y su Didactica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3161,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Dise\u00f1o de Comunicaci\u00f3n Visual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3163,
      "title": "V Congreso Iberoamericano sobre Manejo Sustentable de Tierras y Seguridad Alimentaria Libro de res\u00famenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3164,
      "title": "Armonizaci\u00f3n Pedag\u00f3gica. Perspectivas e investigaciones sobre el futuro de la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3165,
      "title": "La comunicaci\u00f3n como elemento transversal. Del paradigma de la complejidad a la democracia a peque\u00f1a escala"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3166,
      "title": "YouTube y la comunicaci\u00f3n del siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3170,
      "title": "Food Wastes. Feedstock for Value-Added Products"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3172,
      "title": "PROCEEDING DEL PRIMER SIMPOSIO DE CIENCIAS AMBIENTALES: ENERG\u00cdA, AMBIENTE Y DESARROLLO SOSTENIBLE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3173,
      "title": "\u201cTendencias de la Comunicaci\u00f3n El Ecosistema Medi\u00e1tico Contempor\u00e1neo. Discusiones sobre audiencias, estrategias de comunicaci\u00f3n y resultados. Vol. II\u201d "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3174,
      "title": "Information Visualization in The Era of Innovative Journalism"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3175,
      "title": "Proyecto de carreteras: Gu\u00eda para elaborar el informe de ingenier\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3188,
      "title": "Ambiente y Sustentabilidad -Volumen 9"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3193,
      "title": "APUNTES CONSTITUCIONALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3199,
      "title": "Derecho Penal. Parte Especial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3204,
      "title": "LIBRO VISI\u00d3N CONTEMPOR\u00c1NEA DEL DERECHO CONSTITUCIONAL, DERECHOS HUMANOS, ADMINISTRATIVO Y PROCESAL. CAPITULO III. LA JUSTICIA IND\u00cdGENA EN EL ESTADO ECUATORIANO.  "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3213,
      "title": "Sociedad digital y empleabilidad en comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3217,
      "title": "Memorias vol II: D\u00e9cima Novena Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica: CISCI 2020\u00a9"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3220,
      "title": "Pr\u00e1cticum 1 Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3221,
      "title": "Building Comunity. Twelve Principles for a Healthy Future. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3223,
      "title": "DERECHO PROCESAL GENERAL I "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3229,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 3.2Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3230,
      "title": "LIBRO DE ACTAS DEL VII CONGRESO ECUATORIANO DE INGENIER\u00cdA EN ALIMENTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3233,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Historia del Espa\u00f1ol"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3234,
      "title": "SOCIOLOG\u00cdA JUR\u00cdDICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3235,
      "title": "REDES SOCIALES Y CIUDADAN\u00cdA HACIA UN MUNDO CIBERCONECTADO Y EMPODERADO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3245,
      "title": "XXVI congreso nacional ordinario del CICE Memorias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3246,
      "title": "VIII CONGRESO LATINOAMERICANO DE PLANTAS MEDICINALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3250,
      "title": "Conference Proceedings: CIVINEDU 2020 4th International Virtual conference on Educational Research and Innovation"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3255,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Log\u00edstica y Transporte Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3257,
      "title": "Log\u00edstica de Almacenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3259,
      "title": "Practicum I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3263,
      "title": "Geochemical and Mineralogical Characterization of Uranium and Thorium Deposits. Final Report of a Coordinated Research Project / International Atomic Energy Agency."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3264,
      "title": "Pr\u00e1cticum 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3265,
      "title": "Concepci\u00f3n integradora del C\u00e1lculo Diferencial en la carrera de Econom\u00eda de la Universidad T\u00e9cnica Particular de Loja, Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3266,
      "title": "Antropolog\u00eda B\u00e1sica Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3268,
      "title": "Psicolog\u00eda de la Familia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3270,
      "title": "INFLUENCIAR PARA CONSTRUIR LAS SOMBRAS DE LA REALIDAD "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3271,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n Trabajo de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3272,
      "title": "Entrevista psicol\u00f3gica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3273,
      "title": "Sociedad Hol\u00edstica: Enfoque multidisciplinario."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3274,
      "title": "CRITERIOS SOBRE LA GENERACI\u00d3N DE ECOSISTEMAS INNOVACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR A TRAV\u00c9S DE LA GESTI\u00d3N DE CONOCIMIENTO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3275,
      "title": "Information and Communication Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3278,
      "title": "Actas de la conferencia migraci\u00f3n 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3282,
      "title": "GUIA DID\u00c1CTICA PREPARACI\u00d3N PARA EL MATRIMONIO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3283,
      "title": "Derecho Laboral"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3284,
      "title": "Legislaci\u00f3n Mercantil y Societaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3286,
      "title": "La biotecnolog\u00eda, aliada estrat\u00e9gica en la recuperaci\u00f3n agroindustrial post COVID-19"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3287,
      "title": "Gender Inequality in Latin America. The Case of Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3290,
      "title": "Jornalismo, sociedade e pandemia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3293,
      "title": "Olhares sobre a imagem em movimento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3294,
      "title": "Comunica\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o e a cidadania"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3295,
      "title": "2020: La pandemia del capitalismo global"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3296,
      "title": "Movilidad humana en Latinoam\u00e9rica: nuevos patrones, nuevos retos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3297,
      "title": "Advances in Energy Research"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3298,
      "title": "Frutos y semillas de bosque montano: Sur del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3299,
      "title": "Conflictos socioambientales e inter\u00e9tnicos en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3300,
      "title": "Avances en la investigaci\u00f3n, gesti\u00f3n y conservaci\u00f3n del Corredor de Conectividad Sangay \u2013 Podocarpus"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3301,
      "title": "Do ecossistema radiof\u00f4nico \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de mercado: novos horizontes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3307,
      "title": "La acci\u00f3n clim\u00e1tica en las ciudades latinoamericanas: aproximaciones y propuestas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3310,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (Pr\u00e1cticum 3)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3313,
      "title": "Pr\u00e1cticum Acad\u00e9mico 1.2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3314,
      "title": "Marketing"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3315,
      "title": "La administraci\u00f3n en escenarios glocales: \"un camino hacia la sostenibilidad\"  "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3316,
      "title": "Processos formativos em seguran\u00e7a alimentar e nutricional. Participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edticas p\u00fablicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3317,
      "title": "Revista Iberoamericana de Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica (RISCI) | Volumen 17 - N\u00famero 2 - A\u00f1o 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3318,
      "title": "M\u00e9todos de Investigaci\u00f3n II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3319,
      "title": "Convergencia de la comunicaci\u00f3n "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3322,
      "title": "Memorias: 15th International Forum on Knowledge Asset Dynamics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3323,
      "title": "Psicolog\u00eda De La Salud"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3326,
      "title": "PEDAGOG\u00cdAS EMERGENTES EN AM\u00c9RICA LATINA NEUROEDUCACI\u00d3N, TECNOLOG\u00cdAS EDUCATIVAS Y METAUNIVERSIDAD."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3327,
      "title": "Matem\u00e1tica Financiera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3330,
      "title": "CEUR Workshop Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3334,
      "title": "Sistemas de Conocimiento para la Qu\u00edmica General y su Did\u00e1ctica Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3338,
      "title": "Experiencias y aproximaciones en el territorio : indagaciones y hallazgos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3341,
      "title": "INFLUENCE OF SAWDUST IN THE CHARACTERISTICS OF SOIL-CEMENT BRICKS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3342,
      "title": "Influence of Carbon Nanotubes on Traditional Material"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3343,
      "title": "Innovate materials for sustainable construction"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3344,
      "title": "LAS ADICCIONES DE AYER Y HOY HACIA UN ENFOQUE HUMANISTA EN EL TRATAMIENTO DE LAS ADICCIONES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3347,
      "title": "Redes de dispositivos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3351,
      "title": "Modelos Educativos Innovadores en Educaci\u00f3n Superior / Fundaci\u00f3n Organizaci\u00f3n Universitaria Interamericana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3352,
      "title": "T\u00e9cnicas y f\u00f3rmulas de la nueva docencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3353,
      "title": "NEUROCIENCIA Y PSICOLOG\u00cdA DEL DESARROLLO "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3354,
      "title": "Itinerario 1: Aprendizaje y desarrollo en el Subnivel 1: Pr\u00e1ctica de Crianza y Puericultura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3357,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Jornada de Investigaci\u00f3n Tem\u00e1tica y Formaci\u00f3n Espiritual: Bio\u00e9tica, Educaci\u00f3n y Familia "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3358,
      "title": "Tecnolog\u00edas para la Innovaci\u00f3n Educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3359,
      "title": "Sistemas de Conocimientos de Estad\u00edstica Descriptiva y su Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3361,
      "title": "Pol\u00edtica Econ\u00f3mica II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3362,
      "title": "Influence of Carbon Nanotubes on Traditional Material"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3363,
      "title": "Influence of Carbon Nanotubes on Traditional Material"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3364,
      "title": "Influence of Carbon Nanotubes on Traditional Material"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3365,
      "title": "Innovate materials for sustainable construction"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3366,
      "title": "V CONGRESO INTERNACIONAL DE INNOVACI\u00d3N TECNOL\u00d3GICA EN EDIFICACI\u00d3N CITE 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3367,
      "title": "Proceedings of the 3rd International Conference on Tourism Research ICTR 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3369,
      "title": "Resumen de informaci\u00f3n de variables del tr\u00e1fico vehicular. V\u00edas: Loja \u2013 Zamora, Loja \u2013 Vilcabamba, Loja \u2013 Saraguro, Loja \u2013 Catamayo. Periodo: enero \u2013 noviembre 2020 O"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3372,
      "title": "Memorias IX INVESTIGA UTPL 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3373,
      "title": "Memorias IX INVESTIGA UTPL 2020_posters"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3375,
      "title": "Gu\u00eda de Hidrolog\u00eda y Meteorolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3377,
      "title": "Vilcabamba Calling"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3379,
      "title": "Las TIC en la pr\u00e1ctica docente universitaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3380,
      "title": "Zappar app as a supplementary tool to increase distance students\u2019 motivation"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3381,
      "title": "Gesti\u00f3n de la Calidad del Software"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3382,
      "title": "Libro de Actas de I Congreso de Matematica Aplicada y Educativa, CMAE   2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3384,
      "title": "Matem\u00e1tica para Financieros Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3389,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (Pr\u00e1cticum 1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3390,
      "title": "Nuevas Alternativas de Turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3391,
      "title": "DISE\u00d1O Y PLANIFICACI\u00d3N DE LA INVESTIGACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3394,
      "title": "Polifon\u00eda en la narrativa de experiencias sobre r\u00fabricas de evaluaci\u00f3n en la UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3395,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Trabajo de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3397,
      "title": "Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3399,
      "title": "El anticipo del impuesto a la renta. Se\u00f1ales de un tributo encubierto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3401,
      "title": "Cambio Global"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3402,
      "title": "Cambio Clim\u00e1tico y Riesgos Naturales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3409,
      "title": "Actas del VI Congreso Internacional en Contextos Psicol\u00f3gicos, Educativos y de la Salud. Volumen I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3410,
      "title": "Sistemas Agroindustriales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3411,
      "title": "Inspiraciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3413,
      "title": "Pr\u00e1cticum 2 Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3414,
      "title": "Relaciones Afectivas en Contextos Educativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3415,
      "title": "MEMORIAS VII CONGRESO REDU"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3418,
      "title": "Aplicaci\u00f3n de la Matem\u00e1tica en la Resoluci\u00f3n de Casos Cl\u00ednicos para la Formaci\u00f3n M\u00e9dica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3419,
      "title": "Relaciones P\u00fablicas Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3420,
      "title": "LABORATORIO URBANO DE LOJA 2019. INTEGRAR LA NATURALEZA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3423,
      "title": "Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3426,
      "title": "Adaptaciones curriculares y dificultades de aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3428,
      "title": "Procesos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos II Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3430,
      "title": "MEMORIAS DEL CONGRESO DE ESTUDIOS DE LA CIUDAD CIVITIC 2018. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3434,
      "title": "Tendencias de la Comunicaci\u00f3n Vol. II | El Ecosistema Medi\u00e1tico Contempor\u00e1neo Discusiones sobre audiencias, estrategias de comunicaci\u00f3n y resultados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3435,
      "title": "Colecci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3436,
      "title": "Desarrollo Basado en Plataformas Web"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3441,
      "title": "Pasos hacia una revoluci\u00f3n en la ense\u00f1anza del derecho en el sistema romano-germ\u00e1nico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3442,
      "title": "EDULEARN20 Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3444,
      "title": "Pr\u00e1cticum I Diagn\u00f3stico a la Praxis Educativa "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3445,
      "title": "Pr\u00e1cticum II - Gesti\u00f3n del proceso de ense\u00f1anza - aprendizaje "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3446,
      "title": "JORNADA T\u00c9CNICO PROFESIONAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3447,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Virtualizada de Estad\u00edstica Inferencial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3448,
      "title": "Guia virtualizada de Fundamentos de Ingenier\u00eda de Software"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3453,
      "title": "La Convivencia Escolar: Un acercamiento Multidisciplinar a las nuevas necesidades"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3455,
      "title": "\u201cPlanificaci\u00f3n y Control Financiero de la Empresa Retos y Perspectivas\" /CAP\u00cdTULO 5. EL CONTROL FINANCIERO EN EL CORTO Y LARGO PLAZO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3457,
      "title": "Convergencias y divergencias en investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3460,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica \"Fortaleciendo familias\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3462,
      "title": "Pasant\u00edas Pre Profesionales y de Vinculaci\u00f3n con la Colectividad (Pr\u00e1cticum 3.1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3463,
      "title": "Desarrollo del Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Examen complexivo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3464,
      "title": "Lectura y Escritura en la Primera Infancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3472,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Transportaci\u00f3n Tur\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3473,
      "title": "INTED2020 Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3478,
      "title": "Practicum I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3483,
      "title": "INTRODUCCI\u00d3N A LA INVESTIGACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3484,
      "title": "2020 XV Conferencia Latinoamericana de Tecnolog\u00edas de Aprendizaje (LACLO)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3487,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (Pr\u00e1cticum 3.2)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3488,
      "title": "CICC 2020: Memorias del congreso internacional de cambio clim\u00e1tico: Efectos del cambio clim\u00e1tico en el h\u00e1bitat de las especies y los ODS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3490,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Desarrollo afectivo "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3491,
      "title": "Pr\u00e1cticum 2. Carrera Religi\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3494,
      "title": "Monitoreo microclim\u00e1tico, herramienta de apoyo en la gesti\u00f3n cafetalera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3495,
      "title": "Aspectos b\u00e1sicos sobre Derechos Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3498,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Pr\u00e1cticum 1 redise\u00f1o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3500,
      "title": "Libro de Actas del 1er Congreso Caribe\u00f1o de Investigaci\u00f3n Educativa. \u00abRepensando la formaci\u00f3n de los profesionales de la Educaci\u00f3n\u00bb"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3501,
      "title": "Manglares de Am\u00e9rica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3504,
      "title": "Sistemas de conocimiento para las Ciencias Naturales y su Didactica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3507,
      "title": "Nuevas Alternativas de Turismo. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3509,
      "title": "Naturaleza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3512,
      "title": "Administraci\u00f3n de bienes y servicios p\u00fablicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3513,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Neuropsicolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3515,
      "title": "B\u00daSQUEDA SISTEM\u00c1TICA DE TESIS DOCTORALES SOBRE INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA Y TIC (cap\u00edtulo de libro)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3519,
      "title": "Laboratorio Urbano de Loja 2019. Integrar la naturaleza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3520,
      "title": "Plan del Sistema Verde Urbano de Loja, 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3524,
      "title": "Opini\u00f3n P\u00fablica. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3525,
      "title": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales en la Educaci\u00f3n B\u00e1sica. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3526,
      "title": "Pasos hacia una revoluci\u00f3n en la ense\u00f1anza del derecho en el sistema romano-germ\u00e1nico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3527,
      "title": "Tendencias de la Comunicaci\u00f3n para el Turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3528,
      "title": "Nociones fundamentales sobre la filosof\u00eda del Derecho Penal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3529,
      "title": "Historia Del Pensamiento Econ\u00f3mico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3534,
      "title": "Log\u00edstica del transporte"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3535,
      "title": "Derecho a la Comunicaci\u00f3n y la Informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3536,
      "title": "Entorno Social, Econ\u00f3mico y Ambiental de la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3537,
      "title": "ECONOMIA URBANA Y REGIONAL: Teor\u00edas y evidencia sobre el desarrollo territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3541,
      "title": "Generaci\u00f3n YouTube: Estudio de los canales de los ni\u00f1os youtubers de la Comunidad Andina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3542,
      "title": "Desarrollo del Lenguaje verbal y no verbal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3543,
      "title": "Do the consumers\u00b4 Behaviour Matters? An applications of Theory of Reasoned Action for Assessing Non-Banks Correspondents in Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3545,
      "title": "Resultados del primer a\u00f1o de implementaci\u00f3n del sistema de monitoreo de biodiversidad mediante c\u00e1maras - trampa en el corredor de conectividad Sangay \u2013 Podocarpus."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3546,
      "title": "Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Sistemas de Calidad Empresarial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3547,
      "title": "Mecanismo de alerta temprana para conflictos gente \u2013 fauna"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3549,
      "title": "Ingenier\u00eda de requisitos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3551,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1tica Tendencias de la Comunciaci\u00f3n 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3552,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Ling\u00fc\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3553,
      "title": "EFECTOS DEL CAMBIO CLIM\u00c1TICO EN EL H\u00c1BITAT DE LAS ESPECIES Y LOS O.D.S"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3555,
      "title": "Psicolog\u00eda Comunitaria Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3556,
      "title": "Computaci\u00f3n y Sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3557,
      "title": "Educaci\u00f3n en Valores Humanos / Primer Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n en Valores Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3558,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1tica Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3559,
      "title": "Proceedings Book of the International Symposium on Gender and Prison Culture"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3560,
      "title": "Emprendimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3561,
      "title": "Memorias CICOM: Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n para la Sostenibilidad: Un encuentro entre la Academia y la Empresa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3566,
      "title": "Jornadas Internacionales de Derecho 2020"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3568,
      "title": "SENDERO EL VENADO \u201cBosque Seco: Una Joya por Descubrir\u201d"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3569,
      "title": "Est\u00e1ndares de cuidados paliativos en Enfermer\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3570,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Marketing Comunicacional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3577,
      "title": "Gesti\u00f3n de la comunicaci\u00f3n interna en las Universidades del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3578,
      "title": "Gesti\u00f3n de la comunicaci\u00f3n interna en las Universidades del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3580,
      "title": "LIBRO DE ACTAS DEL VII CONGRESO ECUATORIANO DE INGENIER\u00cdA EN ALIMENTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3581,
      "title": "IV Foro Internacional \"Rusia e Iberoam\u00e9rica en el mundo globalizante. Memorias y materiales. San Petersburgo: Skifia Print, 2020. ISBN 978-5-98620-438-3."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3582,
      "title": "T\u00c9CNICAS DE RESCATE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3585,
      "title": "Polifonia en la narrativa de experiencias sobre rubricas de evaluacion en la UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3601,
      "title": "Estad\u00edstica B\u00e1sica Gu\u00eda Didactiva"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3612,
      "title": "Fen\u00f3menos Geol\u00f3gicos I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3620,
      "title": "Pasant\u00edas pre- profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (Pr\u00e1cticum 3.2) de la Universidad T\u00e9cnica Particular de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3621,
      "title": "Epistemolog\u00eda de la Contabilidad y Auditor\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3624,
      "title": "ACOJAMOS AL MIGRANTE: UNA MIRADA DESDE EL DERECHO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3631,
      "title": "Computaci\u00f3n Aplicada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3642,
      "title": "VII CONGRESO ECUATORIANO DE INGENIER\u00cdA EN ALIMENTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3650,
      "title": "TECNOLOGIAS SOCIAIS E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O COMO RECURSOS EDUCACIONAIS EM ALIMENTA\u00c7\u00c3O"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3657,
      "title": "El control de Constitucionalidad de las Altas Cortes sobre la prohibici\u00f3n del consumo del cannabis en Am\u00e9rica Latina "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3660,
      "title": "Tendencias en la Investigaci\u00f3n Universitaria. Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica. Vol. XIII."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3661,
      "title": "Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3664,
      "title": "Historia y evoluci\u00f3n de la gesti\u00f3n del transporte p\u00fablico urbano en la provincia de Chimborazo."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3665,
      "title": "Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica. Carrera de Derecho. Gu\u00eda did\u00e1ctica virtualizada. Ebook"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3670,
      "title": "Libro de Memorias de las Jornadas de Derecho Administrativo Global. Una visi\u00f3n Latinoamericana. Homenaje al Dr. Agust\u00edn Gordillo."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3671,
      "title": "Revista ENFOQUES de la Comunicaci\u00f3n. Investigaciones sobre la violencia y discriminaci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3675,
      "title": "La Defensor\u00eda del Pueblo en el camino para la construcci\u00f3n de una democracia paritaria y libre de violencia pol\u00edtica contra las mujeres"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3676,
      "title": "14th Conference of the European Academy of Occupational Health Psychology"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3677,
      "title": "ITINERARIO I: Methodology for Teaching English to Children "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3679,
      "title": "Seguridad y Soberan\u00eda Alimentaria. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2020,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3681,
      "title": "DESAF\u00cdOS Y PARADOJAS DE LA COMUNICACI\u00d3N EN AM\u00c9RICA LATINA: las ciudadan\u00edas y el poder"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1913,
      "title": "Derechos de los grupos de atenci\u00f3n prioritaria "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2219,
      "title": "Manejo adaptativo de ganader\u00eda sostenible en el ecosistema p\u00e1ramo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2290,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Planteamiento de la investigaci\u00f3n participativa: historias y proyectos de vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2295,
      "title": "Ciberperiodismo en la costa de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2296,
      "title": "Nuevas aportaciones sociol\u00f3gicas: g\u00e9nero, psicolog\u00eda y sociedad. Cap\u00edtulo 6: El g\u00e9nero femenino y su rol en la actual sociedad de Internet"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2306,
      "title": "Revista \"Entre L\u00edneas\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2322,
      "title": "Origen fetal de las enfermedades del adulto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2333,
      "title": "The Branding of Tourist Destinations "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2335,
      "title": "Obesidad en Chile"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2338,
      "title": "Top 10 Contributions on Cell Biology"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2368,
      "title": "Laboratorios Universitarios: Experimentaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. Caso MediaLabUTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2373,
      "title": "G\u00eanero, not\u00edcia e transforma\u00e7\u00e3o social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2390,
      "title": "COMENTARIOS AL C\u00d3DIGO ORG\u00c1NICO ADMINISTRATIVO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2392,
      "title": "Nuevas tecnolog\u00edas en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2393,
      "title": "Mujer actual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2409,
      "title": "Actas del III Simposio internacional sobre gesti\u00f3n de la comunicaci\u00f3n. Segunda edicion"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2456,
      "title": "Inova\u00e7\u00f5es em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Comunica\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2469,
      "title": "Phosphorus Recovery and Recycling"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2478,
      "title": "FUNDAMENTOS DE BOT\u00c1NCIA Y ZOOLOG\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2484,
      "title": "Nuevas tecnolog\u00edas   en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2524,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica: Evaluaci\u00f3n y diagn\u00f3stico en las organizaciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2540,
      "title": "Perspectivas y An\u00e1lisis de la Salud Volumen II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2541,
      "title": "Investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito escolar: Un acercamiento multidimensional a las variables psicol\u00f3gicas y educativas Volumen III "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2555,
      "title": "II Encuentro Internacional de Econom\u00eda y Finanzas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2556,
      "title": "La competencia ling\u00fc\u00edstica en la comunicaci\u00f3n: visiones multidisciplinares y transversalidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2559,
      "title": "DERECHO DE FAMILIA: EVOLUCI\u00d3N Y ACTUALIDAD EN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2561,
      "title": "Algoritmos, estrategias y modelos en las aplicaciones de m\u00e9todos cuantitativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2562,
      "title": "Libro de Comunicaciones del VI Congreso CREAD Andes y VI Encuentro Virtual Educa Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2568,
      "title": "La comunicaci\u00f3n en el escenario digital. Actualidad, retos y prospectivas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2569,
      "title": "Precarizaci\u00f3n laboral: \u00bfnuevas maneras de desigualdad y expulsiones globales en el mercado laboral del siglo XXI?"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2571,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica. Planteamiento de la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa: Historias y proyectos de vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2575,
      "title": "LA RELACI\u00d3N M\u00c9DICO-PACIENTE Claves para un encuentro humanizado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2581,
      "title": "Modernizaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2585,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Institucionalidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2589,
      "title": "Texto Guia Historia del Pensamiento economico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2591,
      "title": "Environmental changes in biodiversity hotspot ecosystems of South Ecuador: RESPonse and feedback effECTs (RESPECT)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2596,
      "title": "Texto gu\u00eda: Asistencia gerencial y relaciones p\u00fablicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2598,
      "title": "Constitucionalismo contempor\u00e1neo en Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2604,
      "title": "LATIN AMERICAN COMMUNICATION MONITOR 2018-2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2608,
      "title": "Salud y ciclo vital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2613,
      "title": "\u00bfHacia d\u00f3nde va la literatura infantil y juvenil? un enfoque multidisciplinar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2620,
      "title": "Texto gu\u00eda: PASANT\u00cdAS PRE-PROFESIONALES Y DE VINCULACI\u00d3N CON LA COLECTIVIDAD (PR\u00c1CTICUM 2)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2629,
      "title": "Gu\u00eda de direcci\u00f3n hotelera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2631,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: fundamentos de la pedagog\u00eda familiar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2632,
      "title": "AMBIENTE Y SUSTENTABILIDAD - VOLUMEN 5 (Libro de resumenes)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2637,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica: C\u00e1tedra Integradora: Los Contextos de las Personas y el Aprendizaje Humano: Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n. Practicum 2 Contextos Familiares y Comunitarios en la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2639,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Contabilidad Bancaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2643,
      "title": "Relaciones familiares en adolescentes ecuatorianos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2646,
      "title": "Contenidos audiovisuales, narrativas y alfabetizaci\u00f3n medi\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2648,
      "title": "Redes sociales, tecnolog\u00edas digitales y narrativas interactivas en la sociedad de la informaci\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2651,
      "title": "Juventud, Emprendimiento y Universidad: Un reto a tres bandas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2653,
      "title": "Libro de Memorias. II CONGRESO DE GESTI\u00d3N AMBIENTAL URBANA Y 1er CONCURSO DE INNOVACIONES TECNOL\u00d3GICAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2654,
      "title": "GUIA DIDACTICA DE DERECHO AMBIENTAL Y CONFLICTOS SOCIO AMBIENTALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2656,
      "title": "Juegos y Sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2657,
      "title": "An Introduction to Vanadium: Chemistry, Occurrence and Applications. Chapter 5. Geochemical Anomalies of Vanadium and Uranium in Black Limestones in Puyango, Ecuador, Case of Study"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2659,
      "title": "REFLEXIONES JUR\u00cdDICAS Volumen V"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2662,
      "title": "\u00a1La radio vive! Mutaciones culturales de lo sonoro"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2663,
      "title": "Libro Blanco de Competencias Medi\u00e1ticas de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2664,
      "title": "Texto gu\u00eda: Matem\u00e1ticas Discretas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2667,
      "title": "Guia Did\u00e1ctica PROYECTOS I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2671,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Edafolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2673,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Auditor\u00eda I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2676,
      "title": "CATEDRA INTEGRADORA: Los contextos de las personas y el aprendizaje humano: Sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n. Practicum 2: contextos familiares y comunitarios para la educaci\u00f3n inicial."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2678,
      "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la innovaci\u00f3n. El ecosistema de la comunicaci\u00f3n desde la iniciativa privada y el servicio audiovisual p\u00fablico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2683,
      "title": "Comunica\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e a Constru\u00e7\u00e3o do Conhecimento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2686,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Psicolog\u00eda del Desarrollo II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2688,
      "title": "COMPONENTES EPISTEMOL\u00d3GICOS: FORMAS DE INVESTIGAR LA EDUCACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2690,
      "title": "Estudios de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura, Educaci\u00f3n y Cultura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2694,
      "title": "Estrategias did\u00e1cticas para la innovaci\u00f3n en la sociedad del conocimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2697,
      "title": "\u201cCOMPONENTES EPISTEMOL\u00d3GICOS: FORMAS DE INVESTIGAR LA EDUCACI\u00d3N\u201d,"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2698,
      "title": "La educaci\u00f3n y la psicolog\u00eda:  visiones estructuralistas de la docencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2700,
      "title": "EDULEARN19 Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2702,
      "title": "Texto Epistemolog\u00eda y Fundamentos de la investigaci\u00f3n Cient\u00edfica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2706,
      "title": "COMUNICACI\u00d3N EMERGENTE: Libro de res\u00famenes del IV Congreso Internacional Comunicaci\u00f3n y Pensamiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2709,
      "title": "Modelos educativos innovadores en Educaci\u00f3n Superior - Premio MEIN"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2711,
      "title": "A Nova Televis\u00e3o \u2013 do Youtube ao Netflix"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2714,
      "title": "REFLEXIONES JUR\u00cdDICAS. Volumen V"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2715,
      "title": "Flora y fauna del Bosque Seco de la Provincia de Loja, Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2719,
      "title": "Aproximaciones al Arte y a la Est\u00e9tica desde el umbral de la Academia.(Serie \"Artes y Est\u00e9ticas\", Vol. 1)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2720,
      "title": "Historia\u2029 de la comunicaci\u00f3n del ecuador\u2029: prensa, radio, tv y medios digitales (1792-2013) "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2722,
      "title": "Big Data e Fake News na sociedade do (des)conhecimento (coordinadora del libro)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2723,
      "title": " Migraciones en las Am\u00e9ricas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2725,
      "title": "Semana de la Ciencia UTMACH 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2726,
      "title": "Enfermer\u00eda m\u00e1s all\u00e1 del cuidado, Reflexiones desde la experiencia personal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2728,
      "title": "Escenarios cl\u00ednicos en medicina interna"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2729,
      "title": "REVISTA DE LA FUNDACI\u00d3N EDUCACI\u00d3N M\u00c9DICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2731,
      "title": "The 2nd World conference on University Researchers (WCUR)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2732,
      "title": "RECURSOS EDUCATIVOS PARA EL AULA DEL SIGLO XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2733,
      "title": "La br\u00fajula sonora: la radiodifusi\u00f3n ecuatoriana en el siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2734,
      "title": "Enfoque te\u00f3rico de primeros auxilios para estudiantes de enfermer\u00eda "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2737,
      "title": "Avances 2019 en Psicolog\u00eda Cl\u00ednica y de la Salud. Actas del IX Congreso Iberoamericano de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica y de la Salud "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2738,
      "title": "Resumen b\u00e1sico de epidemiolog\u00eda para estudiantes de medicina y enfermer\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2739,
      "title": "APUNTES AL DERECHO PROCESAL CIVIL EN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2740,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Antropolog\u00eda de Fernando Rielo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2741,
      "title": "CONOCIMIENTOS BASICOS DE ONCOLOGIA PARA LA ENSE\u00d1ANZA DE PREGRADO EN ENFERMERIA "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2746,
      "title": "Planificaci\u00f3n multiescalar: Las desigualdades territoriales Volumen II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2747,
      "title": "IX Congreso de migraciones 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2748,
      "title": "Colecci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica 2019 - Aporte de la comunicaci\u00f3n interna y de crisis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2750,
      "title": "CUICIID 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2751,
      "title": "V Congreso internacional sobre innovaci\u00f3n, aprendizaje y cooperaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2752,
      "title": "Nivel de desarrollo de la competencia medi\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2754,
      "title": "2o  Congresso Internacinal Media Ecology and Image Studies O protagonismo da narrativa imag\u00e9tica. Mem\u00f3rias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2757,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Introducci\u00f3n a la Psicolog\u00eda Cl\u00ednica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2762,
      "title": "Desarrollo, sociedad, alternativas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2763,
      "title": "Un espacio para la ciencia Vol. 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2764,
      "title": "Memoria del Congreso Virtual Iberoamericano sobre Tendencias en Investigaci\u00f3n: Metodolog\u00edas, alfabetizaciones, formaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n cient\u00edfica "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2765,
      "title": "Texto gu\u00eda: Sistemas integrados de gesti\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2767,
      "title": "Un espacio para la ciencia Vol. 2, No. 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2768,
      "title": "Advances in Intelligent Systems and Computing"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2769,
      "title": "EDUCOMMUNICATION AS A LINK TO A CULTURE OF PEACE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2771,
      "title": "Museo de Arqueolog\u00eda y Lojanidad. Memorias 2016-2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2776,
      "title": "Nuevos paradigmas comunicativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2777,
      "title": "ENTORNOS DESDE EL INTERIOR: ESTUDIOS SOBRE PAISAJE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2779,
      "title": "Investigar las redes sociales.  Un acercamiento interdisciplinar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2781,
      "title": "Bioactive Compounds in Underutilized Fruits and Nuts"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2782,
      "title": "Educaci\u00f3n social y cultura de paz"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2786,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Dibujo T\u00e9cnico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2787,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Derecho Penal. Parte General"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2791,
      "title": "International Conference of Regional Science"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2793,
      "title": "X Congreso internacional de la RIDIT"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2799,
      "title": "GESTI\u00d3N DE CONFLICTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2801,
      "title": "Texto Gu\u00eda: DERECHO AMBIENTAL Y CONFLICTOS SOCIO AMBIENTALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2807,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Biolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2808,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: NEUROCIENCIA Y PSICOLOG\u00cdA DEL DESARROLLO DE LA NI\u00d1EZ Y LA ADOLESCENCIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2809,
      "title": "Restauraci\u00f3n del paisaje, uso sostenible y monitoreo a varias escalas de la Biodiversidad y las funciones Ecosist\u00e9micas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2810,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4)-Trabajo de Titulaci\u00f3n: Proyecto de Investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2811,
      "title": "Patolog\u00edas oncol\u00f3gicas en Loja. Visi\u00f3n pr\u00e1ctica para m\u00e9dicos y enfermeras rurales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2814,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Operaci\u00f3n de Turismo Receptivo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2815,
      "title": "EDUCACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA EN LA SOCIEDAD DEL CONOCIMIENTO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2816,
      "title": "Apuntes de Derecho Constitucional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2817,
      "title": "Congreso Iberoamericano de marcas de calidad de carne y de productos c\u00e1rnicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2822,
      "title": "REFLEXIONES PEDAG\u00d3GICAS CONTEMPOR\u00c1NEAS Hacia una cultura educactiva desde la conciencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2824,
      "title": "DESCENTRALIZACI\u00d3N, COMPETENCIAS ADMINISTRATIVAS Y ACTIVIDAD JUR\u00cdDICA DE LOS GOBIERNOS AUT\u00d3NOMOS EN EL ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2825,
      "title": "Tendencias en la investigaci\u00f3n Universitaria: Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica (Volumen VII)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2831,
      "title": "Colecci\u00f3n Internacional de Investigaci\u00f3n Educativa. Cap\u00edtulo: Evoluci\u00f3n normativa del derecho a una vida libre de violencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2835,
      "title": "Fisicoqu\u00edmica. Un nuevo enfoque por competencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2841,
      "title": "AUTEX2019 \u2013 19th World Textile Conference on Textiles at the Crossroads"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2844,
      "title": "Laboratorio Urbano de Loja 2018. Habitar la periferia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2845,
      "title": "5to. Congreso Multidisciplinario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2851,
      "title": "Causas del abandono estudiantil universitario en la modalidad a distancia en la ciudad de Loja-Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2853,
      "title": "ACTAS DE CONGRESO: III Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para el Desarrollo, TECDES 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2857,
      "title": "Manglares de America"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2859,
      "title": "Texto-gu\u00eda Morfolog\u00eda y Sintaxis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2862,
      "title": "Salud Intercultural y Buen Vivir"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2866,
      "title": "CUICIID 2019 Congreso universitario internacional sobre la comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2867,
      "title": "Libro de actas del Congreso CUICIID 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2869,
      "title": "Libro de actas del Congreso CUICIID 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2871,
      "title": "La Cruz del Tiempo: teor\u00eda sobre el calendario solar quite\u00f1o (director de proyecto editorial)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2872,
      "title": "MEMORIAS DE LA D\u00c9CIMA OCTACA CONFERENCIA IBEROAMERICANA EN SISTEMAS, CIBERN\u00c9TICA E INFORM\u00c1TICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2876,
      "title": "Memorias VIII Investiga"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2883,
      "title": "PROBLEM\u00c1TICA SOCIOAMBIENTALES EN ECOSISTEMAS DE PARAMOS Y HUMEDALES EN ECOSISTEMAS DE PARAMOS Y HUMEDALES DE LOS CANTONES DE ESP\u00cdNDOLA Y CHINCHIPE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2891,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Introducci\u00f3n al Derecho - Derecho Romano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2893,
      "title": "Percepci\u00f3n y Satisfacci\u00f3n para sistema de alerta temprana (SAT) El Pangui 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2894,
      "title": "Percepci\u00f3n y Satisfacci\u00f3n para sistema de alerta temprana (SAT) El Pangui 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2897,
      "title": "Percepci\u00f3n y satisfacci\u00f3n para sistema de alerta temprana (SAT) Yacuambi 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2898,
      "title": "Percepci\u00f3n de la actividad minera artesanal en Chinapintza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2899,
      "title": "CONFLICTIVIDAD Y PROBLEM\u00c1TICAS SOCIOAMBIENTALES EN EL CANT\u00d3N EL PANGUII"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2900,
      "title": "LECTURE NOTES IN Business, Management and Social Sciences"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2901,
      "title": "Debates actuales de la geograf\u00eda latinoamericana: visiones desde el XVII Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2904,
      "title": "Libro Actas del XX Congreso M\u00e1laga 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2905,
      "title": "Libro de res\u00famenes: IX Jornadas Doctorales de la UCLM 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2906,
      "title": "Prospectiva de la Educaci\u00f3n a Distancia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2908,
      "title": "Resistencia Bacteriana: El Apocalipsis de los Antibi\u00f3ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2911,
      "title": "Fundamentos de Base de Datos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2913,
      "title": "VII Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda: Ciencia, Pr\u00e1ctica y Movimiento para alcanzar la Soberan\u00eda Alimentaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2918,
      "title": "Saber Amar. 1\u00ba de Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2921,
      "title": "Macroeconom\u00eda I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2922,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (Pr\u00e1cticum II)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2924,
      "title": "Saber Amar 5to. Educaci\u00f3n General b\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2925,
      "title": "Proceedings of the World Congress on Engineering and Computer Science 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2929,
      "title": "Saber Amar  10 a\u00f1o Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2930,
      "title": "Saber Amar 3ro de Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2932,
      "title": "PROGRAMACI\u00d3N ORIENTADA A OBJETOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2933,
      "title": "Saber Amar. 2\u00ba de Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2936,
      "title": "Revista Saber amar # 6"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2938,
      "title": "Saber Amar. 7mo de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2939,
      "title": "Saber Amar. 8o de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2941,
      "title": "La familia en el contexto social Estudios sobre el contexto familiar desde la educaci\u00f3n y la bio\u00e9tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2946,
      "title": "Learning and Analytics in Intelligent Systems"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2960,
      "title": "Texto Gu\u00eda Auditor\u00edas Ambientales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2962,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Conciliaci\u00f3n Familia Trabajo "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2963,
      "title": "Texto gu\u00eda de Publicidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2967,
      "title": "Plan de acci\u00f3n para la conservaci\u00f3n del oso andino (Tremarctos ornatus) en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2968,
      "title": "Estudios comparados en la educaci\u00f3n: Visi\u00f3n del Siglo 21"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2969,
      "title": "DID\u00c1CTICA: Lectura de perspectivas modernas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2972,
      "title": "Saber Amar. 2\u00ba de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2973,
      "title": "Saber Amar. 3\u00ba de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2978,
      "title": "Caring Management in the New Economy"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2981,
      "title": "CONOCIMIENTOS B\u00c1SICOS DE ONCOLOG\u00cdA PARA LA ENSE\u00d1ANZA DE PREGRADO EN ENFERMER\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2990,
      "title": "2da Conferencia Mundial de Investigadores en temas iberoamericanos Construyendo puentes entre investigadores, artistas, formuladores de pol\u00edticas y cient\u00edficos sobre temas hispanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3025,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Contabilidad Gubernamental"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3026,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Responsabilidad Social Empresarial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3028,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Estad\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3029,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Estad\u00edstica B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3030,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Fundamentos de Econom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3031,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Edafolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3032,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica F\u00edsica B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3033,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: sistemas y contextos educativos: pol\u00edtica p\u00fablica y marco legal educativo Practicum 1 diagn\u00f3stico de la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica en educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3034,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Aprendizaje y Desarrollo Afectivo para el Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3035,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: los contextos de las personas que aprenden ingl\u00e9s y el aprendizaje humano: sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n Practicum 2 diagn\u00f3stico de la influencia de los contextos familiares y comunitarios de las instituciones de educaci\u00f3n b\u00e1sica y bachillerato y su influencia en el proceso de aprendizaje de ingl\u00e9s como lengua extranjera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3036,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: los contextos de las personas y el aprendizaje humano: sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n. Pr\u00e1cticum 2 contextos familiares y comunitarios para la educaci\u00f3n inicial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3037,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: contextos de las personas y el aprendizaje humano: sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n para bachillerato. Practicum 2: Diagn\u00f3stico de los contextos familiares y comunitarios de las instituciones de educaci\u00f3n en bachillerato y su influencia en el proceso de aprendizaje de la qu\u00edmica y biolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3038,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: los contextos de las personas y el aprendizaje humano: sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n. Practicum 2 contextos familiares y comunitarios en la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3039,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Planteamiento de la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa: historias y proyectos de vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3040,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Psicolog\u00eda de la Personalidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3041,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Relaciones afectivas en contextos educativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3042,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Teor\u00eda de la Imagen"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3043,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Estructura de Datos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3044,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Programaci\u00f3n Orientada a Objetos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3045,
      "title": "Texto Gu\u00eda Antropolog\u00eda Cultural Y Turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3046,
      "title": "Texto Gu\u00eda Geograf\u00eda Tur\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3048,
      "title": "Texto Gu\u00eda Historia Econ\u00f3mica del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3052,
      "title": "Texto Gu\u00eda Institucionalidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3053,
      "title": "Texto Gu\u00eda Dinero y Operaciones Bancarias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3054,
      "title": "Texto Gu\u00eda Biolog\u00eda de la Conservaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3055,
      "title": "Texto Gu\u00eda Dise\u00f1o de Investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3056,
      "title": "Texto Gu\u00eda Derecho Ambiental y Conflictos Socio Ambientales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3057,
      "title": "Texto Gu\u00eda Derecho Civil: Personas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3058,
      "title": "Texto Gu\u00eda C\u00e1tedra Integradora: Diagn\u00f3stico de Problemas en el Contexto Profesional, Institucional y Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3059,
      "title": "Texto Gu\u00eda English Language: Integrated Skills II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3060,
      "title": "Texto Gu\u00eda Introducci\u00f3n a la Filosof\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3061,
      "title": "Texto Gu\u00eda Planteamiento de la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa para la ense\u00f1anza y el aprendizaje de las matem\u00e1ticas y la f\u00edsica: historias y proyectos de vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3062,
      "title": "Texto Gu\u00eda Planteamiento de la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa: historias y proyectos de vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3063,
      "title": "Texto Gu\u00eda Fotoperiodismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3064,
      "title": "Texto Gu\u00eda Arquitectura de Computadoras y Sistemas Operativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3065,
      "title": "Texto Gu\u00eda Estructuras Discretas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3066,
      "title": "Texto Gu\u00eda Sistemas Financieros"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3067,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Sistemas Integrados de Gesti\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3069,
      "title": "Texto Gu\u00eda Planteamiento de la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa: historias y proyectos de vida "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3073,
      "title": "28\u00b0 SILAE Congress 16th-20th of September, 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3090,
      "title": "VII CONGRESO LATINOAMERICANO DE PLANTAS MEDICINALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3092,
      "title": "Relaciones p\u00fablicas en la actualidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3100,
      "title": "LA NUEVA COMUNICACI\u00d3N DEL SIGLO XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3112,
      "title": "Percepciones de la Actividad Minera Artesanal en Chinapintza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3120,
      "title": "Memorias CISIET 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3122,
      "title": "Resumen B\u00e1sico de Epidemiolog\u00eda, para estudiantes de medicina y enfermer\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3123,
      "title": "Enfoque te\u00f3rico de primeros auxilios para estudiantes de enfermer\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3125,
      "title": "Conocimientos b\u00e1sicos de oncolog\u00eda para la ense\u00f1anza de pre grado en enfermer\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3130,
      "title": "BIOMEDICINA 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3131,
      "title": "Proyectos Innovadores: IGLU M\u00e9xico 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3133,
      "title": "Proceedings of the 15th International Conference on Web Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3134,
      "title": "La virgen Mar\u00eda: disc\u00edpula y misionera seg\u00fan el documento de Aparecida.Mar\u00eda Disc\u00edpula: Perfecta cristiana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3142,
      "title": "Colecci\u00f3n de Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3151,
      "title": "UNECE Application of the United Nations Framework Classi\u001fcation for Resources Case studies. A case study on the application of UNFC to uranium, thorium and niobium resources of Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3156,
      "title": "1\u00ba Congresso Iberoamericano sobre Ecologia dos Meios. Memorias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3162,
      "title": "Teor\u00eda de la Imagen"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3168,
      "title": "C\u00f3mo redactar una tesis en ingenier\u00eda civil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3171,
      "title": "EL DERECHO A FUNDAR UNA FAMILIA Y SU VINCULACI\u00d3N CON LA GESTACI\u00d3N SUBROGADA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3187,
      "title": "L\u00edmites en la comunicaci\u00f3n actual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3189,
      "title": "Libro de res\u00famenes Vll Congreso REDU 2019"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3192,
      "title": "UNA MIRADA LATINOAMERICANA DE LOS DERECHOS HUMANOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3205,
      "title": "Comentarios a la Ley Notarial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3219,
      "title": "Transversalidad de g\u00e9nero o ideolog\u00eda de g\u00e9nero: caso Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3226,
      "title": "INVESTIGA UTPL VIII Vicerrectorado de Investigaci\u00f3n Mesa 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3333,
      "title": "Formal e Informal - Fragmentos de un discurso arquitect\u00f3nico en la ciudad de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3374,
      "title": "TAXONOM\u00cdA DEL PERIODISMO DIGITAL EN IBEROAM\u00c9RICA: EVOLUCI\u00d3N EN LAS DOS D\u00c9CADAS DIGITALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3376,
      "title": "Estudios de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura, Educaci\u00f3n y Cultura. Volumen II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3422,
      "title": "Sintomas respiratorios en Clinicas Oncol\u00f3gicas de Iberoam\u00e9rica. Cuidados Paliativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3427,
      "title": "Proceeding of the 22nd World Orchid Conference"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3470,
      "title": "Medios y transformaci\u00f3n social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3493,
      "title": "In d u c c i \u00f3 n , r e g e n e r a c i \u00f3 n y a n \u00e1 l i s i s i n v i t r o d e a u t o t e t r a p l o i d e s d e r i v a d o s d e h i p o c \u00f3 t i l o e n t o m a t e d e \u00e1 r b o l ( S o l a n u m b e t a c e u m )"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3521,
      "title": " \"Muralismo, vestigio y memoria del maestro Fabi\u00e1n Figueroa\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3540,
      "title": "Los derechos humanos de los privados de libertad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3625,
      "title": "El desempe\u00f1o docente en las aulas: Una mirada desde la perspectiva \u00e9tica de la Responsabilidad Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2019,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3662,
      "title": "Marcas de calidad de carne en Iberoamerica Caribe, Sudamerica y Peninsula Iberica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1809,
      "title": "Atenci\u00f3n a las necesidades comunitarias para la Salud"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1870,
      "title": "Contabilidad de Activos no Financieros "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1888,
      "title": "LOS DERECHOS DE LOS NI\u00d1OS EN LA CONSTITUCI\u00d3N ECUATORIANA Y EN LOS TRATADOS INTERNACIONALES DE DERECHOS HUMANOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1891,
      "title": "XIII Jornadas Nacionales. VIII Congreso Iberoamericano de estudios de g\u00e9nero. Horizontes revolucionarios. Voces y cuerpos en conflicto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1894,
      "title": "LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS CON ENFERMEDADES CATASTR\u00d3FICAS EN LA JURISPRUDENCIA DE LA CORTE CONSTITUCIONAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1900,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA DE CONTABILIDAD FINANCIERA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1917,
      "title": "Proceedings of the International Conference on Information Technology & Systems (ICITS 2018). "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1921,
      "title": "Proceedings of the International Conference on Information Technology & Systems"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1927,
      "title": "EVALUACI\u00d2N FINANCIERA PARA PROYECTOS DE INVERSI\u00d2N Y EMPRENDIMIENTO, MODELO Y SOFTWARE FINANCIEROS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1937,
      "title": "Actas de las jornadas cient\u00edficas internacionales sobre An\u00e1lisis del discurso en un entorno transmedia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1938,
      "title": "Educaci\u00f3n vial para ni\u00f1os: educar para salvar vidas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1941,
      "title": "Tropical Forest. New Edition"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1946,
      "title": "Derecho Constitucional Ecuatoriano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1947,
      "title": "Advances in Optics: Reviews "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1951,
      "title": "La Universidad Perspectiva, visi\u00f3n y propuesta del siglo 21"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1952,
      "title": "Educacion y Sistemas Educativos. Perspectiva, vision y propuesta 21"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1966,
      "title": "Territorios en transici\u00f3n: Transformaciones de la Geograf\u00eda del Ecuador en el siglo XXI. Memorias del 1er Congreso Nacional de Geograf\u00eda del Ecuador Quito "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1967,
      "title": "LAS TIC COMO PLATAFORMA DE TELEFORMACI\u00d3N E INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA EN LAS AULAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1985,
      "title": "Cultural Routes & Heritage, Tourism & Rural Development "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1990,
      "title": "Parroquia el Valle Cant\u00f3n Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1997,
      "title": "Communication: Innovation & Quality,  "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2001,
      "title": "I Congreso Internacional de Emprendimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2004,
      "title": "Actas del III Simposio Internacional sobre Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n (XESCOM, 2018)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2011,
      "title": "Fundamentals of GIS: Applications with ArcGIS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2012,
      "title": "Texto-Gu\u00eda: Fundamentos Matem\u00e1ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2013,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 3.2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2014,
      "title": "El videojuego y su importancia en el aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2022,
      "title": "MEMORIAS DEL PRIMER SIMPOSIO EN SUELOS Y NUTRICI\u00d3N DE CULTIVOS 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2026,
      "title": "Relaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico con la producci\u00f3n agr\u00edcola en la Provincia del Azuay"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2036,
      "title": "I Congreso Internacional de Turismo, Gastronom\u00eda y Nuevas Tecnolog\u00edas, Turgatec 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2042,
      "title": "Postcolonial urbanism"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2044,
      "title": "Tendencias y avances en los sistemas y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2045,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de computaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2047,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Pasant\u00edas Preprofesionales y de Vinculaci\u00f3n con la Colectividad. Pr\u00e1cticum 3.2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2049,
      "title": "Arte y Cultura. Gu\u00eda Did\u00e1ctica. 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2050,
      "title": "Loja Aprende Jugando"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2054,
      "title": "Derecho Constitucional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2056,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Derecho Civil IV, Obligaciones y Contratos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2062,
      "title": "El Ecosistema radiof\u00f3nico de la radio tradicional a las pantallas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2064,
      "title": "Diagn\u00f3stico de necesidades de formaci\u00f3n docente en el Bachillerato. Estudio realizado en los Centros Educativos: Unidad Educativa Huertas. Colegio de Bachillerato 26 de Noviembre y Unidad Educativa 7 de Septiembre, del cant\u00f3n Zaruma, a\u00f1o Lectivo 2017-2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2065,
      "title": "Compendium, cuadernos de econom\u00eda y administraci\u00f3n. V International Economics Congress."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2073,
      "title": "Metodolog\u00edas colaborativas a trav\u00e9s de las tecnolog\u00edas: hacia una evaluaci\u00f3n equitativa. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2086,
      "title": "MEMORIAS CIENT\u00cdFICAS I CONGRESO INTERNACIONAL DE DERECHO PROCESAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2087,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA DE CIENCIAS PENALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2088,
      "title": "EDUCACI\u00d3N DE CALIDAD Y CALIDEZ"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2089,
      "title": "Avances, desarrollo y sustentabilidad agroambiental en Ecuador y Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2090,
      "title": "IV Congreso virtual internacional sobre Innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica y Praxis educativa. INNOVAGOGIA 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2091,
      "title": "Nova Ecologia dos Meios e Tecnologia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2093,
      "title": "D\u00edptico Promocional del Centro Etnocultural Shuar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2097,
      "title": "Entrepreneurship and Structural Change in Dynamic Territories Contributions from Developed and Developing Countries"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2101,
      "title": "Imagen, Narrativas e Meios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2102,
      "title": "La relaci\u00f3n de la familia con el centro educativo y su incidencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2110,
      "title": "La investigaci\u00f3n aplicada en la sociedad de la informaci\u00f3n. innovaci\u00f3n y desarrollo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2113,
      "title": "Investigaci\u00f3n educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2118,
      "title": "3rd International Conference on Technological Innovation in Building"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2119,
      "title": "Threats to Mangrove Forests. Hazards, Vulnerability, and Management"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2120,
      "title": "12th International Technology, Education and Development Conference. Conference Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2123,
      "title": "I Congreso de Emprendimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2124,
      "title": "Cloud Computing para PYMEs"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2128,
      "title": "Realidad Nacional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2129,
      "title": "REHABEND 2018:Euro American Congress"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2131,
      "title": "TEXTO GU\u00cdA: Diagn\u00f3stico de problemas en el contexto Profesional, Institucional y Social."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2133,
      "title": "EVALUACI\u00d3N Y ACREDITACI\u00d3N INSTITUCIONAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2136,
      "title": "Domovik. Pr\u00f3logo. Unidad Educativa Particular \"Eugenio Espejo\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2137,
      "title": "IX CONGRESO INTERNACIONAL DE PSICOLOG\u00cdA Y EDUCACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2142,
      "title": "Congreso Internacional sobre tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n +Ciencia e Investigaci\u00f3n CITICI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2146,
      "title": "Gesti\u00f3n del Sector Alojamiento-Hotel"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2148,
      "title": "Representaciones culturales de la naturaleza alter-humana: Aproximaciones desde la ecocr\u00edtica y los estudios sociales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2154,
      "title": "TRABAJO DE TITULACI\u00d3N (PR\u00c1CTICUM 4) PROYECTO DE INVESTIGACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2155,
      "title": "Communication: Innovation & Quality"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2156,
      "title": "Ecosistemas de innovaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n uni\u00f3n europea-Latinoamerica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2159,
      "title": "Transforming education for a changing world "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2162,
      "title": "Algoritmos, Estrategias y Modelos en las Aplicaciones de M\u00e9todos Cuantitativos_Tomo I_Serie M\u00e9todos Cuantitativos Aplicados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2163,
      "title": "Educar  dese la complejidad para la escuela del siglo XXI: Enfoques, pr\u00e1cticas e instrumentos. Clima escolar en el contexto ecuatoriano, percepciones de estudiantes y profesores"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2166,
      "title": "Comunicaci\u00f3n digital, redes y procesos en Am\u00e9rica Latina "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2167,
      "title": "Un espacio para la ciencia Vol. 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2169,
      "title": "Aprender, formar y educar para una sociedad del conocimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2170,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Miner\u00eda Sem\u00e1ntica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2173,
      "title": "LA ACTIVIDAD F\u00cdSICA Y SUS CIENCIAS APLICADAS I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2182,
      "title": "Texto gu\u00eda Comunicaci\u00f3n Organizacional "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2184,
      "title": "Libro de res\u00famenes ATLAS Latin america 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2187,
      "title": "INTRODUCCI\u00d3N A LA ADMINISTRACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2191,
      "title": "Journal of Food Protection"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2194,
      "title": "Gamificaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica Experiencias desde la comunicaci\u00f3n y la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2196,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Fundamentos de Hardware"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2199,
      "title": "Universidad 2018 11no Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2200,
      "title": "Trabajo de titulaci\u00f3n Pr\u00e1cticum 4 "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2201,
      "title": "2018 Wel International Academic. Conference Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2202,
      "title": "VINCULACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N SOCIAL: EL HACER DOCENTE Universidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2203,
      "title": "GUIA COMERCIO EXTERIOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2205,
      "title": "Cultural Routes & Heritage Tourism & Rural Development - Book of Proceedings - Ordenamiento Tur\u00edstico del Cant\u00f3n Zamora, Provincia de Zamora Chinchipe, Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2214,
      "title": "Am\u00e9rica Latina en las \u00faltimas d\u00e9cadas: procesos y retos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2215,
      "title": "Simposio Universidad y Humanismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2216,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: jornada de Investigaci\u00f3n tem\u00e1tica y formaci\u00f3n espiritual. Familia y tecnolog\u00eda-Uso de redes sociales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2218,
      "title": "Gu\u00eda: Derecho Procesal  Civil I "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2220,
      "title": "Gu\u00eda: Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2221,
      "title": "Gu\u00eda: Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Nivel B\u00e1sico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2224,
      "title": "Ordenaci\u00f3n territorial. Gu\u00eda did\u00e1ctica 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2225,
      "title": "Gu\u00eda: Pr\u00e1cticum acad\u00e9mico (Pr\u00e1cticum 2)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2227,
      "title": "Contabilidad General. Enfoque con  Normas Internacionales de Informaci\u00f3n Financiera  (NIIF)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2231,
      "title": "Narrativas: da Televis\u00e3o \u00e0s Novas Linguagens e Neg\u00f3cios. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2238,
      "title": "Gu\u00eda: C\u00e1lculo diferencial "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2241,
      "title": "Miradas del Ciberperiodismo en Iberoam\u00e9rica "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2242,
      "title": "Texto Guia: Sistemas Operativos "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2244,
      "title": "EDUCACI\u00d3N, CURR\u00cdCULO, DESARROLLO ORGANIZACIONAL Y SOCIAL "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2246,
      "title": "II \"Julio Palacios\" International Symposium."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2249,
      "title": "Procesos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos. Gu\u00eda did\u00e1ctica  "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2250,
      "title": "Gu\u00eda: Procesos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2251,
      "title": "XI Congreso Internacional y XVI Nacional de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2256,
      "title": "Evaluaci\u00f3n y diagn\u00f3stico de sistemas de abastecimiento de agua"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2258,
      "title": "La TV P\u00fablica en Europa: Innovaci\u00f3n, Retos y Tendencias "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2259,
      "title": "\u00c1lgebra Lineal. Titulaci\u00f3n de Ciencias de la Educaci\u00f3n, menci\u00f3n: F\u00edsico Matem\u00e1ticas. Gu\u00eda Did\u00e1ctica. digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2260,
      "title": "13th Conference of the European Academy of Occupational Health Psychology "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2262,
      "title": "BOOK OF ABSTRACTS CIVINEDU 2018 2nd International Virtual Conference on Educational Research and Innovation"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2266,
      "title": "Gu\u00eda: Bases Biol\u00f3gicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2267,
      "title": "Gu\u00eda: Seminario de Abogac\u00eda (Examen complexivo o de grado. Derecho P\u00fablico)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2268,
      "title": "Comunicaci\u00f3n y M\u00fasica: mensajes, manifestaciones y negocios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2269,
      "title": " III Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Administrativas para el Desarrollo Sostenible."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2270,
      "title": "III CONGRESO CIENT\u00cdFICO INTERNACIONAL \u201cSOCIEDAD DEL CONOCIMIENTO: RETOS Y PERSPECTIVAS\u201d"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2273,
      "title": "Memorias VII Investiga UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2274,
      "title": "Comunicaci\u00f3n Organizacional en entornos online. Gesti\u00f3n Actores y Recursos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2277,
      "title": "Gu\u00eda: Seminario de Fin de titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2280,
      "title": "L\u00f3gicas y antil\u00f3gicas del siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2281,
      "title": "International Symposium on Uranium Raw material for the nuclear fuel cycle"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2282,
      "title": "PODER Y MEDIOS EN LAS SOCIEDADES DEL SIGLO XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2285,
      "title": "Gu\u00eda: Fundamentos de Ingener\u00eda de Software"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2287,
      "title": "USO DEL TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL,  JUVENTUD Y FAMILIA "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2288,
      "title": "USO DEL TEL\u00c9FONO M\u00d3VIL, JUVENTUD Y FAMILIA "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2289,
      "title": "II Congreso Nacional de Manejo de Vida Silvestre y IV Congreso Ecuatoriano de Mastozoolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2292,
      "title": "CUICIID 2018: Congreso universitario internacional sobre la comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2293,
      "title": "Valorizaci\u00f3n integral de cereales, pseudocereales, tub\u00e9rculos, ra\u00edces y leguminosas en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2297,
      "title": "Derecho Penal. Parte General"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2299,
      "title": "ICERI2018 Proceedings (1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2305,
      "title": "Texto Gu\u00eda:  Derechos Humanos."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2308,
      "title": "XII Congreso Latinoamericano de Bot\u00e1nica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2310,
      "title": "Evaluaci\u00f3n de aula, evaluaci\u00f3n estandarizada y emergencias de sistemas de evaluaci\u00f3n de aprendizajes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2311,
      "title": "Gu\u00eda: Derecho Mercantil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2317,
      "title": "An\u00e1lisis comparativo entre la aplicaci\u00f3n RAMCODES y el m\u00e9todo Marshall como alternativa para la obtenci\u00f3n del contenido \u00f3ptimo de asfalto para el dise\u00f1o de mezclas asf\u00e1lticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2324,
      "title": "Actas del X Congreso Internacional de Ciberperiodismo / Profesionalak eta Audientziak Ekosistema Mugikorrean - Ziberkazetaritzari buruzko X Nazioarteko Kongresuaren aktak / Professionals and the Public in a Mobile-Ecosystem"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2326,
      "title": "II Seminario Internacional Educaci\u00f3n Superior y G\u00e9nero. Experiencias y desaf\u00edos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2328,
      "title": "Perspectivas educativas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2329,
      "title": "La comunicaci\u00f3n ante el ciudadano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2337,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Fundamentos de Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2341,
      "title": "La vinculaci\u00f3n Universidad-Empresa para el desarrollo integral con impacto social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2345,
      "title": "Conference Proceedings UTMACH."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2347,
      "title": "Las pantallas y su  influencia en la vida  cotidiana.  Estudio de caso: grupos de  estudiantes universitarios de la ciudad de Loja  - Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2355,
      "title": "Characterization of the Population Segment Dedicated to the Retail Trade of Religious Souvenirs"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2370,
      "title": "Texto-gu\u00eda Pasant\u00edas Pre-profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 3.2."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2371,
      "title": "ATICA2018: Aplicaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones Avanzadas y Accesibilidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2372,
      "title": "Gu\u00eda: Educar desde el hogar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2378,
      "title": "Gu\u00eda: Programa de Formaci\u00f3n Familiar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2379,
      "title": "Gu\u00eda: Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Sistematizaci\u00f3n de las actividades desarrolladas en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje en las pr\u00e1cticas docentes de las instituciones educativas del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2384,
      "title": "7\u00ba Congresso Ibero-Americano em Investiga\u00e7\u00e3o Qualitativa "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2385,
      "title": "V Congreso Internacional en Contextos Psicol\u00f3gicos, Educativos y de la Salud"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2389,
      "title": "Gu\u00eda: Psicopedagog\u00eda "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2391,
      "title": "Top 10 Contributions on Environmental Health"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2398,
      "title": "Persona, Educaci\u00f3n y Filosof\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2400,
      "title": "Fundamentos hist\u00f3ricos y te\u00f3ricos de la psicolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2402,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA EL APRENDIZAJE Y DESARROLLO AFECTIVO PARA EL BACHILLERATO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2410,
      "title": "26 international conference on bear research & management"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2427,
      "title": "International Conference on Regional Science"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2436,
      "title": "Memorias Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Educativa CIIE 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2438,
      "title": "Memorias del VI CISEV"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2443,
      "title": "Caracterizaci\u00f3n de compuestos fen\u00f3licos de subproductos de origen vegetal mediante cromatograf\u00eda de l\u00edquidos de alta resoluci\u00f3n acoplado a espectrometr\u00eda de masas y evaluaci\u00f3n de la actividad biol\u00f3gica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2454,
      "title": "Texto Gu\u00eda: English Language: Integrated Skills I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2457,
      "title": "Actas del congreso virtual. Avances en tecnolog\u00edas, innovaci\u00f3n y desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Superior. ATIDES 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2465,
      "title": "Prospecci\u00f3n y an\u00e1lisis hidrogeol\u00f3gico del potencial acu\u00edfero.- Aplicaci\u00f3n did\u00e1ctica con fines de riego"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2472,
      "title": "Memorias del Congreso REDU VI 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2479,
      "title": "VIII Jornadas Internacionales de Campus Virtuales (JICV'18)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2483,
      "title": "New Mechanisms of Participation in Extractive Governance"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2485,
      "title": "ADMINISTRACI\u00d3N DE RECURSOS HUMANOS "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2486,
      "title": "DISE\u00d1O CURRICULAR PARA FOMENTAR LA CULTURA EMPRENDEDORA Y EMPRESARIAL "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2487,
      "title": "VI MEMORIAS DEL CONGRESO 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2489,
      "title": "MEMORIAS DEL CONGRESO INTERNACIONAL UNIVERSITARIO DE BIO\u00c9TICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2490,
      "title": "Proceedings Sixth World Conference on Metaphysics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2491,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 3.1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2492,
      "title": "PSICOLOG\u00cdA ORGANIZACIONAL Y DESARROLLO PERSONAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2493,
      "title": "PSICOLOG\u00cdA ORGANIZACIONAL Y DESARROLLO PERSONAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2494,
      "title": "Texto -gu\u00eda Epistemolog\u00eda de la Contabilidad y Auditor\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2495,
      "title": "CONTABILIDAD GENERAL II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2497,
      "title": "DID\u00c1CTICA DE LA F\u00cdSICA Y LA MATEM\u00c1TICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2503,
      "title": "Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica. Titulaci\u00f3n de Derecho. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2504,
      "title": "Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica. Titulaci\u00f3n de Derecho. Gu\u00eda Did\u00e1ctica. Ebook"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2513,
      "title": "Youtubers de Ecuador y Colombia y su aporte a la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2522,
      "title": "Memorias JECICNaMa 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2523,
      "title": "JECICNAMA 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2525,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Derecho Civil III, Sucesiones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2529,
      "title": "LIBRO DE PONENCIAS DEL VICONGRESO DE LA RED ECUATORIANA DE UNIVERSIDADES Y ESCUELAS POLIT\u00c9CNICAS PARA INVESTIGACI\u00d3N Y POSTGRADO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2531,
      "title": "SE ACABO LA TINTA Revista Nro 5. 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2532,
      "title": "Libro de Memorias: Quinto EARQ. CONGRESO INTERNACIONAL REALIDADES EN TRANSFORMACI\u00d3N.  PUCE. Sede Ibarra."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2534,
      "title": "La educaci\u00f3n a distancia y virtual, estrategia de impulso al desarrollo rural en Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2543,
      "title": "INGLES III GUIA DIDACTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2546,
      "title": "EL PROCEDIMIENTO EJECUTIVO Y SU SISTEMA DE EXCEPCIONES TASADAS ESTABLECIDO EN EL C\u00d3DIGO ORG\u00c1NICO GENERAL DE PROCESOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2549,
      "title": "Aplicaciones de Office para Estudiantes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2560,
      "title": "Algunas consideraciones de la did\u00e1ctica de la educaci\u00f3n superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2563,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Administraci\u00f3n B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2570,
      "title": "Feminismo, investigaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n. Una aproximaci\u00f3n plural a la representaci\u00f3n de las mujeres: CAP\u00cdTULO VII "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2583,
      "title": "EXPERIENCIAS TRANSMEDIA EN EL UNIVERSO MEDI\u00c1TICO. Colecci\u00f3n Comunicaci\u00f3n y Pensamiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2590,
      "title": "Series sobre Crecimiento Econ\u00f3mico: una mirada emp\u00edrica a nivel global. Cap\u00edtulo 11: Convergencia del PIB per c\u00e1pita en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2594,
      "title": "Volumen 22 de revista Raz\u00f3n y Palabra: reputaci\u00f3n, transparencia y nuevas tecnolog\u00edas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2595,
      "title": "Cultural Representations of other than human nature"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2599,
      "title": "RuralEstudio. Indagini sul territorio rurale tra Italia ed Ecuador. Investigaciones sobre el territorio rural entre Italia y Ecuador."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2609,
      "title": "Experiencias pedag\u00f3gicas e innovaci\u00f3n educativa. Aportaciones desde la praxis docente e investigadora "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2614,
      "title": "XIII Encuentro sobre Literatura Ecuatoriana y latinoamericana, Memorias Tomo II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2616,
      "title": "Cr\u00edtica, memoria e imaginaci\u00f3n de la literatura latinoamericana. Memorias del XIII Congreso Internacional de Literatura, Memoria e Imaginaci\u00f3n de Latinoam\u00e9rica y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2617,
      "title": "Texto-gu\u00eda de Redacci\u00f3n y comprensi\u00f3n lectora I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2618,
      "title": "Texto-gu\u00eda de Redacci\u00f3n y comprensi\u00f3n lectora II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2623,
      "title": "Imagens, Narrativas e Meios.. Denis Ren\u00f3 & Alfredo Caminos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2624,
      "title": "XLVI Conferencia Internacional de Ciencia Regional y las V Jornadas Valencianas de Estudios Regionales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2625,
      "title": "Texto gu\u00eda de Principios del Turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2635,
      "title": "LIBRO DE PONENCIAS XXVII CLEFA 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2640,
      "title": "Hacia un manejo adaptativo de los ecosistemas costeros en la provincia de El Oro, Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2642,
      "title": "Relaciones familiares y estilos de vida en adolescentes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2645,
      "title": "Guia de Planeaci\u00f3n Estrat\u00e9gica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2652,
      "title": "Gu\u00eda de Legislaci\u00f3n Ambiental"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2658,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Derecho de menores "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2675,
      "title": "XIX Conference of the Iberian Association of Limnology Inland waters and XXI century challenges: from scientific knowledge to environmental management"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2677,
      "title": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n participativa para la ense\u00f1anza y el aprendizaje de las matem\u00e1ticas y la f\u00edsica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2691,
      "title": "RISTI. Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o Iberian Journal of Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2693,
      "title": "III Congreso Internacional. Investigaci\u00f3n en ciencias sociales, econ\u00f3micas y administrativas para el desarrollo sostenible"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2703,
      "title": "Memorias. Tomo II. XIII Encuentro sobre literatura ecuatoriana y latinoamericana Alfonso Carrasco Vintimilla"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2704,
      "title": "Avances en Psicolog\u00eda cl\u00ednica 2018"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2756,
      "title": "La comunicaci\u00f3n en la nueva sociedad digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2788,
      "title": "Avances en Ciencia e Ingenier\u00eda de Alimentos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2813,
      "title": "IDENTIFICACI\u00d3N DE RIESGOS PSICOSOCIALES EN EL TRABAJO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2858,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica: Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2861,
      "title": "Creaci\u00f3n de videos interactivos para promover el aprendizaje colaborativo y fortalecer la destreza de habla en estudiantes de ingl\u00e9s como lengua extranjera: BOOK OF ABSTRACTS 24 - 25 October, 2018 2nd International Virtual Conference on Educational Research and Innovation"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2919,
      "title": "M\u00e9todos de investigaci\u00f3n: Enfoque cuantitativo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2920,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Psicolog\u00eda Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2935,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Algoritmos y Resoluci\u00f3n de Problemas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2945,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Introducci\u00f3n a la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2952,
      "title": "Turgatec. I Congreso Internacional de Turismo, Gastronom\u00eda y Nuevas Tecnolog\u00edas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 2953,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Fundamentos Matem\u00e1ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2980,
      "title": "La \u00e9tica empresarial vista desde el modelo antropol\u00f3gico de Fernando Rielo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2986,
      "title": "INTELIGENCIA EMOCIONAL EN LA EDUCACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2993,
      "title": "APRENDIZAJE ACTIVO PARA LAS CLASES DE INGL\u00c9S COMO LENGUA EXTRANJERA CUADERNO DE POL\u00cdTICA EDUCATIVA NO. 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2994,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica \u00c1lgebra Lineal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2995,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Antropolog\u00eda B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2996,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Bases Biol\u00f3gicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2998,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Fundamentos de programaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 2999,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Introducci\u00f3n a la Administraci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3000,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Introducci\u00f3n a la econom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3001,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n participativa para la ense\u00f1anza y el aprendizaje de las matem\u00e1ticas y la f\u00edsica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3002,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Procesos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3003,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Qu\u00edmica General"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3004,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra Integradora - Sistemas y Contextos Educativos: Pol\u00edtica P\u00fablica y Marco Legal Educativo. PRACTICUM 1 Diagn\u00f3stico de la Implementaci\u00f3n de la Pol\u00edtica P\u00fablica en Educaci\u00f3n B\u00e1sica y Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3005,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra Integradora: Sistemas y contextos educativos: Pol\u00edtica p\u00fablica y marco legal educativo, programas de atenci\u00f3n y educaci\u00f3n para la primera infancia. Pr\u00e1cticum 1: Pol\u00edtica en la educaci\u00f3n inicial."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3006,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Teor\u00eda Administrativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3007,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Teor\u00eda de la comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3008,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1tedra integradora: Sistemas y contextos educativos: Pol\u00edtica p\u00fablica y marco legal educativo. PR\u00c1CTICUM 1: Determinaci\u00f3n de los problemas que se presentan en la aplicaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica en educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3009,
      "title": "Texto Gu\u00eda Arquitectura de Aplicaciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3010,
      "title": "Texto Gu\u00eda C\u00e1lculo Diferencial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3011,
      "title": "Texto Gu\u00eda Ciencia Pol\u00edtica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3012,
      "title": "Texto Gu\u00eda Computaci\u00f3n Ubicua"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3013,
      "title": "Texto Gu\u00eda English Language: Integrated skills I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3014,
      "title": "Texto Gu\u00eda Redacci\u00f3n y comprensi\u00f3n lectora II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3015,
      "title": "Texto Gu\u00eda Epistemolog\u00eda de la contabilidad y auditor\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3016,
      "title": "Texto Gu\u00eda Fundamentos Hist\u00f3ricos y Te\u00f3ricos de la Psicolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3017,
      "title": "Texto Gu\u00eda Introducci\u00f3n a la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3018,
      "title": "Texto Gu\u00eda Introducci\u00f3n al Derecho-Derecho Romano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3019,
      "title": "Texto Gu\u00eda Legislaci\u00f3n aplicada a la gesti\u00f3n ambiental y ecopedagog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3020,
      "title": "Texto Gu\u00eda Medios Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3022,
      "title": "Texto Gu\u00eda Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n participativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Texto Gu\u00eda (A)",
      "id": 3023,
      "title": "Texto Gu\u00eda Principios del Turismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3024,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica  Psicolog\u00eda Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3070,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n y t\u00e9cnicas de estudio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3071,
      "title": "Metodolog\u00eda de Estudio  - Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3074,
      "title": "Un espacio para la ciencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3077,
      "title": "Libro de actas. Metamorfosis de las ciencias sociales y humanidades"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3086,
      "title": "Radio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3103,
      "title": "Programa Regional para el Desarrollo de la Profesi\u00f3n Docente en Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3104,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Derecho Internacional P\u00fablico "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3117,
      "title": "Pol\u00edticas de Comunicaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica Intercontinental"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3138,
      "title": "Res\u00famenes de eventos cient\u00edficos de la Sociedad Ecuatoriana de Gen\u00e9tica Humana_VI Congreso Ecuatoriano de Gen\u00e9tica Humana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3191,
      "title": "CUICIID 2018  Congreso universitario internacional sobre la comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3201,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Derecho Romano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3209,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Manejo de TICs aplicadas a la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3215,
      "title": "Econom\u00eda de Recursos Naturales y Biocomercio. Oportunidades y Desaf\u00edos "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3218,
      "title": "La competencia medi\u00e1tica: desaf\u00edo educativo y educaci\u00f3n para los medios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3261,
      "title": "Conservaci\u00f3n ex situ: Una alternativa para almacenar germoplasma vegetal de los bosques secos ecuatorianos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3262,
      "title": "Embriones desarrollados dominan un bosque seco tropical sudamericano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3309,
      "title": "Comunicaci\u00f3n Organizacional en entornos online Gesti\u00f3n, actores y recursos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3407,
      "title": "Caracterizaci\u00f3n de Sistemas de Agua Potable Municipales y Definici\u00f3n de un Plan de Monitoreo para la Gesti\u00f3n del Recurso H\u00eddrico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3479,
      "title": "An\u00e1lisis del Crecimiento econ\u00f3mico. Ensayos de interpretaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3538,
      "title": "Estudio sobre las personas con enfermedades catastr\u00f3ficas en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3554,
      "title": "Estrategias Interamericanas para la Inclusi\u00f3n y la Permanencia en la Educaci\u00f3n Superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3563,
      "title": "\u00abHemos sido enga\u00f1ados\u00bb: sobre los discursos de resistencia a la inevitabilidad precaria entre los activistas del movimiento indignado en Espa\u00f1a"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2018,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3564,
      "title": "Activismo en red y nuevos partidos: aportaciones tecnopol\u00edticas a la transformaci\u00f3n de la democracia representativa en Espa\u00f1a (2011-2016)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 932,
      "title": "La econom\u00eda de las actividades creativas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1415,
      "title": "Del verbo al bit. VIII Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 8\u00ba. Segunda edici\u00f3n, aumentada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1465,
      "title": "Hacia una (re)conceptualizaci\u00f3n de la democracia contempor\u00e1nea"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1470,
      "title": "Is this what democracy looks like? De Zapatistas, mu\u00f1ecos e indignados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1530,
      "title": "Dar piel"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1532,
      "title": "MODELOS MATEM\u00c1TICOS PARA EL ESTUDIO DE MEDIO AMBIENTE, SALUD Y DESARROLLO HUMANO. Tomo 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1534,
      "title": "Gerencia de Cr\u00e9ditos: Texto Gu\u00eda (Programa de Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n Financiera, UTPL)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1540,
      "title": "GUIA DID\u00c1CTICA ECOTOXICOLOG\u00cdA"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2017,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1544,
      "title": "Alteridades sin barreras. Relaci\u00f3n entre lo humano y lo alter humano en la cosmovisi\u00f3n animista shuar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1548,
      "title": "INTED 2017. 11th International technology education and development conference. Conference Proceedings"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2017,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1556,
      "title": "An\u00e1lisis de los factores  de comunicaci\u00f3n  que inciden en la fidelizaci\u00f3n de los  p\u00fablicos universitarios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1557,
      "title": "El ecofeminismo como paradigma para orientar los estudios de g\u00e9nero en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1559,
      "title": "WorldCIST: World Conference on Information Systems and Technologies. Recent Advances in Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1563,
      "title": "CONFINEMENT STRUCTURES, BRACING AND TRUSS IN LAND FACTORIES, BROUGHT TO A SIMULATION IN SOFTWARE OF FINITE ELEMENTS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1564,
      "title": "Estudio del polvo fino de mortero de distintas fuentes de residuos para la producci\u00f3n de hormig\u00f3n reciclado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1567,
      "title": "ICEDEG 2017. Instituto de altos estudios nacionales. Actas de la 4th International Conference on eDemocracy & eGovernment (ICEDEG 2017)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1569,
      "title": "Educaci\u00f3n y Sociedad. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1572,
      "title": "Delirium rupestris. Caosmosis y creaci\u00f3n art\u00edstica. Un ejercicio est\u00e9tico-po\u00e9tico ante los petroglifos de Loja."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1574,
      "title": "EXPERIENCIAS DE EMPRENDIMIENTO SOCIAL EN IBEROAM\u00c9RICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1576,
      "title": "III Seminario Latinoamericano de Calidad de Vida Urbana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1579,
      "title": "Memorias cient\u00edficas del primer congreso internacional de econom\u00eda. Retos y perspectivas para el desarrollo en Ecuador y Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1580,
      "title": "Caracterizaci\u00f3n de Materiales Bituminosos I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1581,
      "title": "The Solidarity Economics in Ecuador. Proceedings of the 3rd International Congress on Economics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1582,
      "title": "Society of Environmental Toxicology and Chemistry (SETAC) Europe 27th Annual Meeting"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1583,
      "title": "Memorias cient\u00edficas del primer congreso internacional de econom\u00eda. Retos y Perspectivas del Desarrollo Econ\u00f3mico en Ecuador y Am\u00e9rica Latina, Tomo 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1584,
      "title": "Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n y del Conocimiento (Texto Gu\u00eda)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1585,
      "title": "Dise\u00f1o y Evaluaci\u00f2n de Proyectos con Enfoque de Marco L\u00f2gico - Proyectos para el Desarrollo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1590,
      "title": "Herramientas para la mejora de procesos. Texto Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1596,
      "title": "Practicum 2. Pasantias preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1603,
      "title": "Memorias I Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Administrativas y Econ\u00f3micas, Estrategias Innovadoras: Enfrentando retos de la econom\u00eda mundial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1604,
      "title": "CONGRESO IBEROAMERICANO DE INGENIERIA DE PROYECTOS VI Edici\u00f3n. Res\u00famenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1605,
      "title": "El valor de la lectura. Para una antropolog\u00eda de la lectura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1608,
      "title": "Dise\u00f1o del modelo de est\u00e1ndares de competencia digital docente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1609,
      "title": "Evaluaci\u00f3n Te\u00f3rico - Metodol\u00f3gica y Procedimental de Resultados de Aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1611,
      "title": "Derecho Civil I,Personas y Familia. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1612,
      "title": "Derecho Procesal Civil I. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1614,
      "title": "Fundamentaci\u00f3n jur\u00eddica y marco legal de la responsabilidad social. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1619,
      "title": "Memorias de sostenibilidad. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1620,
      "title": "DERECHO PROCESAL CIVIL II, TITULACI\u00d3N DE DERECHO, TEXTO-GU\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1624,
      "title": "ORGANIZACI\u00d3N Y ADMINISTRACI\u00d3N DE CENTROS EDUCATIVOS INFANTILES. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1625,
      "title": "Relaci\u00f3n familia y Escuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1626,
      "title": "EL DESAF\u00cdO DE FORMARNOS COMO PADRES. GUIA CURSO VIRTUAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1630,
      "title": "Valores personales e interpersonales en adolescentes de 13 a 16 a\u00f1os y en profesores de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica y Bachillerato"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1631,
      "title": "ECONOM\u00cdA Y DESARROLLO REGIONAL EN AM\u00c9RICA LATINA: LOS CASOS DE ECUADOR, M\u00c9XICO Y BRASIL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1634,
      "title": "Pr\u00e1cticum Acad\u00e9mico (Pr\u00e1cticum 1). Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1635,
      "title": "Pr\u00e1cticum Acad\u00e9mico (Pr\u00e1cticum 2). Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1636,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. (Pr\u00e1cticum 3.1). Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1649,
      "title": "Social and solidarity-based economy and territory from embeddedness to co-construction"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1651,
      "title": "Gente, Bosque y Biodiversidad. El rol del bosque sobre la biodiversidad y las poblaciones rurales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1652,
      "title": "Biogeography of Mycorrhizal Symbiosis "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1660,
      "title": "T\u00c9CNICAS DE NEGOCIACI\u00d3N Y RESOLUCI\u00d3N DE CONFLICTOS. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1666,
      "title": "5th European Conference on Environmental Applications of Advanced Oxidation Processes (EAAOP5)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1668,
      "title": "Bioavailable metals following 3 extraction methods (BCR, Tessier and Protease K) in sediments from Huelva estuary (Southwestern Spain)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1670,
      "title": "Actas del III Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Medi\u00e1tica y Competencia Digital."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1671,
      "title": "I ENCUENTRO INTERNACIONAL Y II ENCUENTRO NACIONAL DE LA RED ECUATORIANA DE CIENCIAS REGIONALES. PERSPECTIVAS DEL DESARROLLO REGIONAL SUSTENTABLE EN ECUADOR TOMO II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1672,
      "title": "I ENCUENTRO INTERNACIONAL Y II ENCUENTRO NACIONAL DE LA RED ECUATORIANA DE CIENCIAS REGIONALES. PERSPECTIVAS DEL DESARROLLO REGIONAL SUSTENTABLE EN ECUADOR TOMO I."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1674,
      "title": "I ENCUENTRO INTERNACIONAL Y II ENCUENTRO NACIONAL DE LA RED ECUATORIANA DE CIENCIAS REGIONALES. PERSPECTIVAS DEL DESARROLLO REGIONAL SUSTENTABLE EN ECUADOR TOMO III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1675,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica M\u00f3dulo Diagn\u00f3stico de acuerdo a norma ISO 26000"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1679,
      "title": "PASANT\u00cdAS PREPROFESIONALES Y DE VINCULACI\u00d3N CON LA COLECTIVIDAD. PRACTICUM 3.2 GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1680,
      "title": "SEMINARIO DE FIN DE TITULACI\u00d3N GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1682,
      "title": "Evaluaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre el di\u00e1metro y la resistencia a la tracci\u00f3n de las fibras piassaba (Aphandra natalia)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1683,
      "title": "BOOK OF ABSTRACTS OF THE 3RD INTERNATIONAL CONGRESS ON SUSTAINABLE CONSTRUCTION AND ECO-EFFICIENT SOLUTIONS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1684,
      "title": "Liderazgo de Proyectos. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1686,
      "title": "Search and Research: teacher education for contemporary contexts"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1693,
      "title": "El lenguaje, la producci\u00f3n y difusi\u00f3n: competencias medi\u00e1ticas audiovisuales de los estudiantes de secundaria en la zona 7 de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1696,
      "title": "Observatorio de medios sobre el fen\u00f3meno de \u201cEl Ni\u00f1o\u201d en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1699,
      "title": "Informe del proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador -Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1704,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador sede Santo Domingo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1706,
      "title": "Distribuci\u00f3n Nacional del consumo problem\u00e1tico de sustancias y otros indicadores de salud mental en la comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad T\u00e9cnica del Norte"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1708,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad del Azuay"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1709,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad de Cuenca"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1713,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Escuela Polit\u00e9cnica Nacional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1714,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad Internacional del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1717,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad Regional Amaz\u00f3nica IKIAM"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1721,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad Cat\u00f3lica de Santiago de Guayaquil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1722,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad Estatal Amaz\u00f3nica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1723,
      "title": "Informe del Proyecto Distribuci\u00f3n Nacional del Consumo Problem\u00e1tico de Sustancias y otros Indicadores de Salud Mental en la Comunidad Universitaria del Ecuador. Universidad Laica Eloy Alfaro Manab\u00ed"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1725,
      "title": "Information Systems and Technologies. Proceedings of the 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1728,
      "title": "Atas da 12a Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o / Proceedings of the 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1729,
      "title": "Econom\u00eda Politica. Texto Guia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1733,
      "title": "CISTI 2017 - Libro de actas CISTI'2017 - 12\u00aa Conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1748,
      "title": "ACTAS TICAL 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1749,
      "title": "Iniciativas mundiales en responsabilidad social. Texto Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1750,
      "title": "Literature in EFL Classroom Texto-Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1751,
      "title": "Gestionar comunicaci\u00f3n. Avances y experiencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1752,
      "title": "Elaboraci\u00f3n de un Biopol\u00edmero Natural (Physalis Peruviana)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1753,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4). Examen complexivo o de grado. Derecho Privado. Titulaci\u00f3n de Derecho. Gu\u00eda Did\u00e1ctica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1754,
      "title": "DEBATES Y ESCENARIOS EN TURISMO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1759,
      "title": "Coautor en el libro de Memorias del quinto encuentro nacional de escritores y docentes de lengua y literatura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1760,
      "title": "La amazon\u00eda minada. Miner\u00eda a gran escala y conflictos en el sur del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1764,
      "title": "Miradas a la identidad nacional en el filme Qu\u00e9 tan lejos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1767,
      "title": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Cualitativa. Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Menci\u00f3n Qu\u00edmico Biol\u00f3gicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1770,
      "title": "Guia Did\u00e1ctica Gerencia Educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1774,
      "title": "LAS ACCIONES CONTENCIOSO ADMINISTRATIVAS EN EL ECUADOR, AN\u00c1LISIS DOCTRINARIO Y JUR\u00cdDICO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1779,
      "title": "Simposio I Internacional  IV Nacional Literatura Pablo palacio 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1780,
      "title": "El cervantino magisterio de Pablo Palacio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1781,
      "title": "An\u00e1lisis Org\u00e1nico Multinivel de la Cultura Period\u00edstica de Ecuador. Perfil, situaci\u00f3n y percepci\u00f3n profesional de los periodistas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1783,
      "title": "Actas del D\u00e9cimo Congreso Nacional y Segundo Congreso Internacional Hispanoamericano de Historia de la Construcci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1786,
      "title": "Congreso Universitario Internacional sobre la Comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy. Contenidos, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y docencia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1787,
      "title": "Congreso Universitario Internacional sobre la Comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy. Contenidos, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y docencia. 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1792,
      "title": "Guia de maestria en gestion de la calidad Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1794,
      "title": "Fundamentos de SIG"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1799,
      "title": "Conocimientos ancestrales y procesos de desarrollo. Nacionalidades ind\u00edgenas del Ecuador."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1800,
      "title": "Libro de Actas. XVII Coloquio Internacional de Gesti\u00f3n Universitaria. \u201cUniversidad, desarrollo y futuro en la sociedad del conocimiento\u201d. CIGU 2017 "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1801,
      "title": "12 th International Food Data Conference. From Food composition to better Policies and Programmes in Nutrition and Agriculture"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1803,
      "title": "La educaci\u00f3n medi\u00e1tica en entornos digitales. retso y oportunidades de aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1808,
      "title": "Actas del I Congreso Internacional de Psicolog\u00eda y Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1812,
      "title": "Retos del Turismo en Colombia, Ecuador y Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1813,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Ingl\u00e9s I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1818,
      "title": "Proceedings Book. Vol3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1823,
      "title": "XXVI CONGRESO ITALO-LATINOAMERICANO DE ETNOMEDICINA y IX CONGRESO COLOMBIANO DE CROMATOGRAF\u00cdA "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1825,
      "title": "Almacenamiento y morfolog\u00eda de semillas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1827,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Administraci\u00f3n de Medios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1829,
      "title": "Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda: una mirada desde la Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1832,
      "title": "GUIA DIDACTICA DERECHO PROCESAL LABORAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1834,
      "title": "MEDIOS ALTERNATIVOS DE RESOLUCI\u00d3N DE CONFLICTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1835,
      "title": "Los lojanismos en El \u00e9xodo de Yangana de \u00c1ngel Felic\u00edsimo Rojas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1837,
      "title": "MEMORIAS DEL V CONGRESO REDU 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1843,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n - Trabajo de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1844,
      "title": "Innovaci\u00f3n y sustentabilidad energ\u00e9tica. Formaci\u00f3n con MOOCs e investigaci\u00f3n educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1846,
      "title": "Playa Palestina (versi\u00f3n digital)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1858,
      "title": "Actas del Congreso \u201cEl Extractivismo en Am\u00e9rica Latina: Dimensiones Econ\u00f3micas, Sociales, Pol\u00edticas y Culturales\u201d"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1863,
      "title": "Gesti\u00f3n del Capital Humano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1864,
      "title": "IV Congreso Internacional sobre aprendizaje. Innovaci\u00f3n y competitividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1867,
      "title": "Dise\u00f1o de dispositivos de rehabilitaci\u00f3n y \u00f3rtesis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1871,
      "title": "Texto Gu\u00eda: Situaciones familiares l\u00edmites"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1873,
      "title": "Texto Gu\u00eda, Pensamiento Sociopol\u00edtico."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1874,
      "title": "Gu\u00eda Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1875,
      "title": "LEYES ESPECIALES I. INQUILINATO, NOTARIAL Y REGISTRAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1879,
      "title": "Actas de las II Jornadas de Investigadores en Formaci\u00f3n: Fomentando la interdisciplinariedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1880,
      "title": "La Educaci\u00f3n Superior a Distancia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1882,
      "title": "Nuevos tratamientos informativos y persuasivos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1895,
      "title": "EDaSS PROCEEDINGS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1896,
      "title": "ITEC 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1902,
      "title": "Economy, Business and Uncertainty: ideas for a European and Mediterranean industrial policy?"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1903,
      "title": "VII Congreso Internacional do Conhecimiento e Inovacao"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1905,
      "title": "Cultural Management and Governance for European Pilgrimage Routes and Religious Tourism"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1906,
      "title": "Plan binacional de Desarrollo de la Regi\u00f3n fronteriza Ecuador-Per\u00fa. Proyecto Desarrollo e integraci\u00f3n urbana de localidades vecinales fronterizas de Ecuador y Per\u00fa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1907,
      "title": "AR\u00c9VALO-BENITO, H.: \"Nuevos silogismos en lengua espa\u00f1ola: Leibniz en Ortega, Ortega en Am\u00e9rica\", pp. 359-380 en el libro: \"LEIBNIZ EN DI\u00c1LOGO\" M. ESCRIBANO Y M. RODR\u00cdGUEZ (EDS.), UNIVERSIDAD DE SEVILLA (US)/ Editorial S\u00edntesis/Editorial TH\u00c9MATA, Sevilla, 2017. ( book_chapter )"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1910,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n (Texto-Gu\u00eda)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1911,
      "title": "Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1914,
      "title": "PRINCIPIOS GENERALES PARA LA CONSERVACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1920,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica: Orientaci\u00f3n_pregado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1925,
      "title": "Innovaci\u00f3n y sustentabilidad energ\u00e9tica: Formaci\u00f3n con MOOCs e Investigaci\u00f3n educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1942,
      "title": "IX CONGRESO VIRTUAL SOBRE HISTORIA DE LAS MUJERES."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1944,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de dificultades del aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1949,
      "title": "INTER-NOISE and NOISE-CON Congress and Conference Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1950,
      "title": "INTER-NOISE and NOISE-CON Congress and Conference Abstracts"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1959,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Microeconom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1968,
      "title": "I Congreso estudios urbanos del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1969,
      "title": "I Congreso estudios urbanos del Ecuador. memorias 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1974,
      "title": "Usability Study of Didactical Resources to Children with Down Syndrome"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1975,
      "title": "EDUNOVATIC EDUNOVATIC: CONFERENCE PROCEEDINGS 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1980,
      "title": "Landscape Restoration, Sustainable Use and Cross-scale Monitoring of Biodiversity and Ecosystem Functions"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1986,
      "title": "Higher Education in the World 6. Towards a Socially Responsible University: Balancing the Global with the Local"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1988,
      "title": "El fin de un modelo de pol\u00edtica (2\u00aa edici\u00f3n, ampliada)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1992,
      "title": "Comunica\u00e7\u00e3o, diversidade e toler\u00e2ncia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2010,
      "title": "Lecturas viajeras"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2017,
      "title": "UNA MIRADA AL DERECHO EXPERIENCIA DE ECUADOR Y BRASIL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2023,
      "title": "GUIA DID\u00c1CTICA DE CURRICULUM DESIGN AND ASSESSMENT"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2024,
      "title": "Curriculum desing and assessment"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2025,
      "title": "Experiencias de Investigaci\u00f3n en ciencias administrativas y econ\u00f3micas en Am\u00e9rica Latina; Una perspectiva desde diferentes proyectos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2033,
      "title": "Memorias VI Investiga UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2046,
      "title": "Fundamentos de Base de Datos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2052,
      "title": "RESOLUCIONES EN CASO DE DUDA U OSCURIDAD DE LA LEY"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2059,
      "title": "DI\u00c1LOGOS JUDICIALES 5"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2068,
      "title": "VITROGEOWASTES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2069,
      "title": "III Congreso Internacional de Construcci\u00f3n Sostenible y Soluciones Eco-Eficientes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2096,
      "title": "Economia de Recursos Naturales y Biocomercio -Oportunidades y Desaf\u00edos . Primer Seminario"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2127,
      "title": "Comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n de la responsabilidad social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2134,
      "title": "GUIA DE EVALAUCI\u00d3N DE CURSOS VIRTUALES DE FORMACION CONTINUA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2135,
      "title": "GU\u00cdA DE EVALUACI\u00d3N PARA CURSOS VIRTUALES DE FORMACI\u00d3N CONTINUA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2143,
      "title": "Gu\u00eda Derecho Civil I, Personas y Familia "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2147,
      "title": "Congreso de estudios de la Ciudad CIVITIC 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2193,
      "title": "Libro Cient\u00edfico Memorias III Encuentro Nacional de la Red Ecuatoriana de Ciencia Regional - RECIR (2017)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2197,
      "title": "Congreso internacional I+D+i en sostenibilidad energ\u00e9tica INER 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2229,
      "title": "Memorias de Congreso de Estudios de la Ciudad CIVITC 2017. v2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2346,
      "title": "I Congreso de Tecnolog\u00edas para el Desarrollo TECDES 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2348,
      "title": "25th-Conference-on-Bear-research-and-management"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2377,
      "title": "Fundamentos de la Pedagog\u00eda Familiar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2395,
      "title": "Gu\u00eda: El valor de la espera-Educaci\u00f3n sexual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2418,
      "title": "VI INVESTIGA UTPL "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2439,
      "title": "Memorias quinto congreso cient\u00edfico internacional. Tecnolog\u00eda universidad sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2441,
      "title": "Libro de res\u00famenes del primer congreso de tecnolog\u00edas para el desarrollo TECDES 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2461,
      "title": "MEMORIAS CIMTED 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2505,
      "title": "Derecho Penal I.Titulaci\u00f3n de Derecho. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2506,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Derecho Penal I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2519,
      "title": "PR\u00c1CTICUM ACAD\u00c9MICO (PR\u00c1CTICUM 1) Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2520,
      "title": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en la Matem\u00e1tica: Uso del Blog Educativo en la Ense\u00f1anza del Concepto de Derivada de una Funci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2521,
      "title": "II Congreso Internacional Ciencia y Tecnolog\u00eda UTMACH"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2530,
      "title": "SE ACABO LA TINTA  Nro 4. 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2535,
      "title": "MEMORIAS INVESTIGA UTPL VI 2017"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2536,
      "title": "Revista Economundo. Revista para emprendedores."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2537,
      "title": "PERSPECTIVAS DE INVESTIGACI\u00d3N UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2538,
      "title": "CIVITIC 01. Revista Interuniversitaria de Estudios Urbanos de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2539,
      "title": "AR\u00c9VALO-BENITO, H: \"Alas y plomo. El pensamiento de Ortega y Gasset allende los mares\u201d, pp. 389-400, en: Marchuk, M. et alii (ed.):  <Jos\u00e9 Ortega y Gasset. Vida, raz\u00f3n hist\u00f3rica y democracia liberal>, Chervnitsi University, Ukraine , 2017, pp. 389-400. (ISBN 978-966-423-392-4)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2550,
      "title": "Excel Inicial 2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2553,
      "title": "En boca de Marte"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2621,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Pr\u00e1cticum Acad\u00e9mico (Pr\u00e1cticum 2)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2627,
      "title": "Legislaci\u00f3n Laboral y Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2947,
      "title": "RAZONAMIENTO L\u00d3GICO MATEM\u00c1TICO Y C\u00c1LCULO MENTAL 5"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2948,
      "title": "RAZONAMIENTO L\u00d3GICO MATEM\u00c1TICO Y C\u00c1LCULO MENTAL 6"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2949,
      "title": "RAZONAMIENTO L\u00d3GICO MATEM\u00c1TICO Y C\u00c1LCULO MENTAL 7"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2979,
      "title": "La toma de decisiones empresariales desde un paradigma m\u00e1s humano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2982,
      "title": "Base de Datos Avanzada. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 3132,
      "title": "Book of Abstracts IATE 2017 \u2013 6th International Association for Tourism Economics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3211,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Metodolog\u00eda de Estudio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3214,
      "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de la producci\u00f3n petrolera en el desarrollo sustentable de la econom\u00eda ecuatoriana, per\u00edodo 2003-2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Texto Gu\u00eda",
      "id": 3403,
      "title": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Nivel B\u00e1sico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3404,
      "title": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Nivel B\u00e1sico."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3449,
      "title": "Perfil vocacional de bachilleres a trav\u00e9s de la autoeficiencia e intereses vocacionales. Estudio con estudiantes de bachillerato de la ciudad de Loja-Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2017,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3450,
      "title": "Perfil vocacional de bachilleres a trav\u00e9s de la autoeficiencia e intereses vocacionales. Estudio con estudiantes de bachillerato de la ciudad de Loja-Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 954,
      "title": "EXPERIENCIAS EN LA MODELACI\u00d3N DE LA TOMA DE DECISIONES EN LA SALUD HUMANA, MEDIO AMBIENTE Y DESARROLLO HUMANO. TOMO 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 986,
      "title": "Vinculaci\u00f3n con el medio para una nueva universidad en el espacio ALCUE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1083,
      "title": "I Congreso Internacional en Formaci\u00f3n, Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1085,
      "title": "Intera\u00e7ao organizacional na sociedade em rede Os novos caminhos da comunica\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es com os p\u00fablicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1087,
      "title": "Ciberperiodismo en Iberoam\u00e9rica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1103,
      "title": "LIVRO DE ANAIS    XIV Congresso Ibero Americano de Comunica\u00e7\u00e3o IBERCOM 2015 COMUNICA\u00c7\u00c3O, CULTURA E M\u00cdDIAS SOCIAIS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1106,
      "title": "Avances y aplicaciones de sistemas inteligentes y nuevas tecnolog\u00edas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1113,
      "title": "PEDAGOGICAL CHALLENGES IN A DIGITAL WORLD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1117,
      "title": "Pensar y practicar la publicidad desde el sur. (Libro de res\u00famenes. I Congreso Iberoamericano de Investigadores de Publicidad)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1118,
      "title": "AR\u00c9VALO-BENITO, H: \"Educaci\u00f3n para la ciuidadan\u00eda mediante mitos griegos en medios audiovisuales\", pp. 69-86, en PE\u00d1AZOLA, J. (ED.), \"VIOLENCIA Y PSICOAN\u00c1LISIS\", M\u00e9xico, 2016."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1120,
      "title": "Regional Urbanism in the Era of Globalization"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1121,
      "title": "Dise\u00f1o de Proyectos de Investigaci\u00f3n \u2013 desarrollo y propuestas metodol\u00f3gicas. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1122,
      "title": "Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica en el aula: CLIMA SOCIAL ESCOLAR, DESDE LA PERCEPCI\u00d3N DE ESTUDIANTES Y PROFESORES DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA. \u201cEstudio en centros educativos del Ecuador\u201d. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1123,
      "title": "La pantalla insomne. 2da. Edici\u00f3n ampliada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1128,
      "title": "Cine Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1134,
      "title": "PARADIGMAS DEL TURISMO EN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1135,
      "title": "NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS APLICADAS AL DERECHO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1136,
      "title": "CO2 EMISSIONS, ENERGY AND SUSTAINABLE DEVELOPMENT IN ECUADOR 1980-2025"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1138,
      "title": "50 Aves Comunes del Archipielago de Jambel\u00ed"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1142,
      "title": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica-Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1144,
      "title": "Learning from Agri-Environment Schemes in Australia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1145,
      "title": "Libro de Comunicaciones del V Congreso CREAD Andes y V Encuentro Virtual Educa Ecuador Calidad y accesibilidad de la educaci\u00f3n superior a distancia: Am\u00e9rica, \u00c1frica, Europa y Asia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1152,
      "title": "Libro de Estudio- Nivel Ambientaci\u00f3n - Juan XXIII"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1164,
      "title": "Seminario de Abogac\u00eda (Proyecto de investigaci\u00f3n y desarrollo) Texto-Guia Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1165,
      "title": "Practicum IV Examen Complexivo o de grado. Derecho Privado. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1166,
      "title": "Seminario de Abogac\u00eda. (Examen Complexivo o de grado. Derecho P\u00fablico). Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1171,
      "title": "TURISMO Y HOTELER\u00cdA. TEXTO GU\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1173,
      "title": "Nuevos avances en Sistemas y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1176,
      "title": "Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n. Volumen II. Actas de la 11a Conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1178,
      "title": "Los inicios en el periodismo digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1179,
      "title": "Conceptos b\u00e1sicos sobre la comunicaci\u00f3n social. Introducci\u00f3n a la comunicaci\u00f3n y hacia su investigac\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1180,
      "title": "Redacci\u00f3n para Medios Impresos. Texto Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1181,
      "title": "Documental audiovisual sobre tejidos y te\u00f1idos de Saraguro (Ecuador)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1182,
      "title": "Documental sobre la discriminaci\u00f3n de las trabajadoras sexuales. El caso pr\u00e1ctico de Quito."
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros Enviados",
      "id": 1185,
      "title": "Edici\u00f3n diplom\u00e1tica (manuscrita y digital) de \"El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1191,
      "title": "El And\u00e9valo. Territorio, historia e identidad II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1198,
      "title": "VI International Conference on Interactive Digital TV. IV Iberoamerican Conference on Applications and Usability of Interactive TV. Libro de Actas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1201,
      "title": "DESARROLLO DEL TRABAJO DE TITULACI\u00d3N (PRACTICUM IV) EXAMEN COMPLEXIVO O DE GRADO."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1203,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Seminario Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1216,
      "title": "Revista VIRTUalis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1217,
      "title": "Mi pa\u00eds en letras 5"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1225,
      "title": "Desarrollo del trabajo de titulaci\u00f3n (Practicum 4) Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1227,
      "title": "XXVI Jornadas Hispanolusas de Gesti\u00f3n Cient\u00edfica: Competitividad de las naciones transfronterizas.  El marco \u00e9tico de la Responsabilidad Social Corporativa a trav\u00e9s del relacionamiento con los grupos de inter\u00e9s en el Ecuador: An\u00e1lisis de caso del cant\u00f3n Loja."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1228,
      "title": "XXVI Jornadas Hispanolusas de Gesti\u00f3n Cient\u00edfica: Competitividad de las naciones transfronterizas. Estructura del Tejido Empresarial en Ecuador: El emprendimiento como factor clave de desarrollo econ\u00f3mico."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1229,
      "title": "Comunicaci\u00f3n y pensamiento: aportaciones para el debate en el siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1230,
      "title": "PSICOSOM\u00c1TICA, MEDICINA Y FILOSOF\u00cdA. ESTUDIOS DE HUMANIDADES M\u00c9DICAS EN TORNO AL PENSAMIENTO DE J. ROF CARBALLO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1246,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Examen complexivo o de grado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1251,
      "title": "Buenas pr\u00e1cticas y casos de \u00e9xito en la implantaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n de la accesibilidad y calidad de la formaci\u00f3n virtual. Experiencias de aplicaci\u00f3n de Gu\u00eda y Modelo de Acreditaci\u00f3n ESVI-AL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1256,
      "title": "GUIA DID\u00c1CTICA DE CONTABILIDAD GUBERNAMENTAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1263,
      "title": "Gastronom\u00eda. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1265,
      "title": "PROYECTOS DE INTERVENCI\u00d3N. GU\u00cdA DI\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1266,
      "title": "Investigaci\u00f3n educativa. Gu\u00eda did\u00e1ctica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1267,
      "title": "LIDERAZGO EDUCATIVO. GUIA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1268,
      "title": "LIBRO DE COMUNICACIONES DEL V CONGRESO CREAD ANDES Y V ENCUENTRO VIRTUAL EDUCA ECUADOR, CALIDAD Y ACCESIBILIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR A DISTANCIA: Am\u00e9rica, \u00c1frica, Europa, Asia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1271,
      "title": "SEMINARIO DE FIN DE TITULACI\u00d3N. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1288,
      "title": "Somatic Embryogenesis in Ornamentals and Its Applications"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1293,
      "title": "FISICA III. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1294,
      "title": "ESTAD\u00edSTICA. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1296,
      "title": "\"Aprovechamiento de los recursos de aprendizaje en l\u00ednea y tasa de aprobaci\u00f3n en modelo h\u00edbridos de Educaci\u00f3n a Distancia: caso UTPL\" en Calidad y accesibilidad de la educaci\u00f3n superior a distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1297,
      "title": "Libro de Actas I Congreso Internacional del Auga Termalismo y Calidad de Vida y I Symposium Internacional de Termalismo y Calidad de Vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1298,
      "title": "Leibniz and Hermeneutics"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1302,
      "title": "XII Congreso Internacional Sobre el Enfoque Basado en Competencias CIEBC2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1304,
      "title": "Sistemas e Tecnologias de informaci\u00f3n. Volumen II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1311,
      "title": "Loja Hist\u00f3rica. Congreso Internacional de Historia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1312,
      "title": "Advances and Innovations in Educational Research"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1313,
      "title": "Integration of formal and informal contexts, for a better learning and a better teaching"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1315,
      "title": "II XESCOM, Simposio Internacional sobre Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n: De los medios y la comunicaci\u00f3n de las organizaciones a las redes de valor"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1321,
      "title": "ESTRUCTURA DEL TEJIDO EMPRESARIAL EN ECUADOR: EL EMPRENDIMIENTO COMO FACTOR CLAVE DE DESARROLLO ECON\u00d3MICO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1322,
      "title": "EL MARCO ETICO DE LA RESPONSABILIDAD SOCIAL CORPORATIVA A TRAV\u00c9S DEL RELACIONAMIENTO CON LOS GRUPOS DE INTER\u00c9S EN EL ECUADOR: AN\u00c1LSIS DE CASO DEL CANT\u00d3N LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1326,
      "title": "PORTADA ESCATOLOG\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1327,
      "title": "USO DE SOFTWARE DE AN\u00c1LISIS DE AUDIO COMO HERRAMIENTA COMPLEMENTARIA Y EXPERIENCIAL PARA MEJORAR LA DESTREZA DE ESCUCHA Y HABLA EN LOS ESTUDIANTES DE LA TITULACI\u00d3N DE INGL\u00c9S DE MODALIDAD A DISTANCIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1328,
      "title": "EXPERIENCIA EN EVALUACI\u00d3N Y ACCESIBILIDAD A HERRAMIENTAS DE COMPUTACI\u00d3N EN LA NUBE EN EL DESARROLLO DE LA DESTREZA DE ESCRITURA EN EL IDIOMA INGL\u00c9S EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR A DISTANCIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1330,
      "title": "DID\u00c1CTICA DE LA ORIENTACI\u00d3N FAMILIAR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1335,
      "title": "Microbes in the spotlight: Recent Progress in the Understanding of Beneficial and Harmful Microorganisms"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1337,
      "title": "Simposio Iberoamericano en Programacion Informatica 2016 (SIIPRIN\u20192016)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1338,
      "title": "Teaching English for Specific Purposes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1340,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Examen complexivo o de grado."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1341,
      "title": "Metodol\u00f3gicas para el Diagn\u00f3stico Bacteriol\u00f3gico de las Infecciones por Campylobacter."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1344,
      "title": "REHABEND 2016 EURO-AMERICAN CONGRESS CONSTRUCTION PATHOLOGY, REHABILITATI\u00d3N TECHNOLOGY AND HERITAGE MANAGEMENT"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1345,
      "title": "LA PROTECCI\u00d3N JURISDICCIONAL DE LOS DERECHOS CONSTITUCIONALES."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1346,
      "title": "Desaf\u00edos en Educaci\u00f3n Superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1347,
      "title": "Fundamentos Epistemol\u00f3gicos Aplicados a la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1350,
      "title": "C\u00e1lculo. Titulaci\u00f3n de Contabilidad y Auditor\u00eda. Gu\u00eda Did\u00e1ctica.pdf (15307)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1361,
      "title": "Sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1362,
      "title": "Sociolog\u00eda Organizacional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1364,
      "title": "D\u00e9cima Quinta Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica: CISCI 2016. D\u00e9cimo tercer simposium iberoamericano en educaci\u00f3n, cibern\u00e9tica e inform\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1368,
      "title": "Seminario de Abogac\u00eda (Examen complexivo o de grado). Derecho P\u00fablico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1371,
      "title": "LA MISI\u00d3N SOCIAL DE LAS UNIVERSIDADES DE LAS AM\u00c9RICAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1373,
      "title": "2\u00b0 Congreso Internacional de Finanzas Retos y Oportunidades ante la realidad econ\u00f3mica mundial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1375,
      "title": "TLAIO 6to. Taller Latinoamericano de Investigaci\u00f3n de Operaciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1376,
      "title": "Mercados de dinero y capital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1377,
      "title": "Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1378,
      "title": "Luis Aguilar Mosalve. Acercamiento cr\u00edtico a su narrativa."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1379,
      "title": "Proyecto de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1380,
      "title": "LIBRO DE RES\u00daMENES DEL VII CONGRESO DE TURISMO, HOTELER\u00cdA Y AMBIENTE ,2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1381,
      "title": "H\u00e1beas Corpus en la Legislaci\u00f3n Ecuatorina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1383,
      "title": "Actas del VII Congreso Internacional sobre Aplicaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones Avanzadas (ATICA 2016)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1385,
      "title": "Implementaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo y propuestas metodol\u00f3gicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1386,
      "title": "Ingenier\u00eda Financiera y Gesti\u00f3n de Riesgos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1387,
      "title": "Historia General del Cannabis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1388,
      "title": "Technologies and Innovation"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1389,
      "title": "Alejandro Carri\u00f3n: La inquietan raz\u00f3n co\u00edmbrica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1390,
      "title": "O audiovisual contempor\u00e2neo: Mercado, educa\u00e7\u00e3o e novas telas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1396,
      "title": "Curriculum and Materials"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1400,
      "title": "Open Education: from OERs to MOOCs"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1403,
      "title": "Microemprendimiento turistico y tejido empresarial, bases para una modelizaci\u00f3n: El caso de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1407,
      "title": "ICERI 2016 9th INTERNATIONAL CONFERENCE OF EDUCATION, RESEARCH AND INNOVATION. CONFERENCE PROCEEDINGS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1409,
      "title": "USO DE MEDIOS SOCIALES EN LOS ESTUDIOS DE LICENCIATURA EN COMUNICACI\u00d3N EN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1410,
      "title": "Control interno. Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n de la Calidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1411,
      "title": "Segundo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n \"Formaci\u00f3n docente\". Libro de Res\u00famenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1414,
      "title": "SEGUNDO CONGRESO INERNACIONAL DE EDUCACI\u00d3N - FORMACI\u00d3N DOCENTE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1416,
      "title": "Competencia digital y tratamiento de la informaci\u00f3n. Aprender en el Siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1419,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1421,
      "title": "TRABAJO DE TITULACI\u00d3N (PROYECTO DE INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1425,
      "title": "Libro de actas, II Simposio de la Red Internacional de Investigaci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1426,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Ingl\u00e9s V Abril-2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1428,
      "title": "Marketing Social. Texto Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1429,
      "title": "Medicinal and dye plants used by the Saraguro ethnic group in Southern Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1433,
      "title": "Dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de proyectos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1437,
      "title": "A Communication Law Feared and Discussed by the Press: The Case of Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1439,
      "title": "Cat\u00e1logo de los recursos gastron\u00f3micos t\u00edpicos, tradicionales y ancestrales de la Mancomunidad Bosque Seco"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1440,
      "title": "XIII Congreso Latinoamericano de Investigadores de la Comunicaci\u00f3n. Sociedad del Conocimiento y Comunicaci\u00f3n: Reflexiones cr\u00edticas desde Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1441,
      "title": "Actas del VI Congreso Internacional de Conocimiento e Innovaci\u00f3n (ciKi)  31 de Octubre y 1o  de Noviembre de 2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1443,
      "title": "Construcci\u00f3n de Indicadores"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1445,
      "title": "Memorias. Jornadas Cervantinas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1446,
      "title": "Genealog\u00eda del im\u00e1n Autor: Dar\u00edo Jim\u00e9nez. Presentaci\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1447,
      "title": "Historias de Loxa. Autora. Zoila Loyola"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1449,
      "title": "Historias de Loxa. Unas ciertas, \u00a1muy ciertas! y otras no tanto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1451,
      "title": "OCCIDENTE EN JAP\u00d3N Y JAP\u00d3N EN OCCIDENTE. Claves Cient\u00edficas, educativas y culturales para el intercambio entre Jap\u00f3n y Occidente."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1453,
      "title": "Pasos hacia una Revoluci\u00f3n en la Ense\u00f1anza del Derecho en el Sistema Romano - Germ\u00e1nico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1454,
      "title": "Incidencia del uso  de redes socialesz en las relaciones afectivas y comunicaci\u00f3n entre iguales en los adolescentes de 12 a 16 a\u00f1os, realizado en la ciudad de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1457,
      "title": "LIBRO DE RES\u00d9MENES SEGUNDO CONGRESO INTERNACIONAL DE EDUCACI\u00d3N FORMACI\u00d3N DOCENTE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1461,
      "title": "INSTRUCTIVO DE PR\u00c1CTICA CL\u00cdNICA Y TITULACI\u00d3N. MAESTR\u00cdA EN TERAPIA FAMILIAR. POSTGRADO UTPL."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1464,
      "title": "Genealog\u00eda del im\u00e1n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1471,
      "title": "Educaci\u00f3n Familiar en la infancia y Adolescencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1472,
      "title": "Maestr\u00eda en Orientaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Familiar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1473,
      "title": "Educar para el amor"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1476,
      "title": "2016 International Conference on Economic Development and Social Sustainability (EDaSS)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1477,
      "title": "Estrategias innovadoras: Afrontando los retos de la econom\u00eda global"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1480,
      "title": "TROPICAL DIVERSITY, ECOLOGY AND LAND USE. PROGRAM AND ABSTRACTS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1483,
      "title": "Segundo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Formaci\u00f3n Docente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1486,
      "title": "Derecho matrimonial y familiar. Texto gu\u00eda."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1499,
      "title": "CONGRESO IBEROAMERICANO DE TURISMO Y RESPONSABILIDAD SOCIAL CITURS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1501,
      "title": "Libro de Actas Congreso Iberoamericano de Turismo y Responsabilidad Social CITuRS 2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1505,
      "title": "Investigaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1506,
      "title": "Enfoques pedag\u00f3gicos y Teor\u00edas del Aprendizaje. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1511,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Psicolog\u00eda Cl\u00ednica. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1512,
      "title": "AutorThesis Writing I, Texto-Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1529,
      "title": "Educational Reseacrh for practitioners"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1533,
      "title": "Mercados de Dinero y Capital: Texto Gu\u00eda (Programa de Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n Financiera, UTPL)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1541,
      "title": "Innovaci\u00f3n en la formaci\u00f3n del profesorado universitario. Contribuciones desde la docencia, investigaci\u00f3n y tecnolog\u00edas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1542,
      "title": "IN-RED 2016. Congreso Nacional de Innovaci\u00f3n Educativa y Docencia en RED"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2016,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1547,
      "title": "LIBRO DE CONTABILIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1550,
      "title": "Desarrollo del Trabajo de Titulacio\u0301n (Pra\u0301cticum 4.1). Examen complexivo."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1552,
      "title": "Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n. Volume I. Actas de la segunda conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1553,
      "title": "2016 6th International Workshop on Computer Science and Engineering (WCSE 2016)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1568,
      "title": "LEARNING DIFFICULTIES. Gu\u00eda Did\u00e1ctica. Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda para la Ense\u00f1anza del Ingl\u00e9s como Lengua Extranjera."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1587,
      "title": "Autonom\u00edas y ordenaci\u00f3n territorial y urban\u00edstica. Memorias del IX simposio nacional de desarrollo urbano y planificaci\u00f3n territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1591,
      "title": "Habilidades gerenciales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1592,
      "title": "Pr\u00e1cticum 1. Pasant\u00edas pre-profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1597,
      "title": "Practicum 2. Pasantias preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1601,
      "title": "Gesti\u00f3n integral administrativa, financiera y comercial de las PyME"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1602,
      "title": "MEMORIAS DEL IV CONGRESO REDU 2016 (Red Ecuatoriana de Universidades y Escuelas Polit\u00e9cnicas para Investigaci\u00f3n y Postgrados)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1615,
      "title": "Experiencias y Manifestaciones culturales de vanguardia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1616,
      "title": "Pasos hacia una revoluci\u00f3n en la ense\u00f1anza del derecho en el sistema romano germ\u00e1nico, Tomo 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1632,
      "title": "REHAB '16 Proceedings of the 4th Workshop on ICTs for improving Patients Rehabilitation Research Techniques"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1637,
      "title": "DERECHO ADMINISTRATIVO. TEXTO GU\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1654,
      "title": "13th Summer Institute of the PRSCO 2014. EJE TEM\u00c1TICO 2: Desarrollo, Pol\u00edtica y Disparidad Regional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1656,
      "title": "13th Summer Institute of the PRSCO 2014. EJE TEM\u00c1TICO 4: Planificaci\u00f3n Urbana y Regional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1659,
      "title": "Gesti\u00f3n de TICs para la Investigaci\u00f3n y la Colaboraci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1663,
      "title": "Memoria Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Multidisciplinario"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1678,
      "title": "DE LOS MEDIOS Y LA COMUNICACI\u00d3N DE LAS ORGANIZACIONES A LAS REDES DE VALOR. Actas del II Simposio de la Red Internacional de Investigaci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1697,
      "title": "Texto - Gu\u00eda de Derecho Constitucional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1701,
      "title": "Nonribosomal Peptide and Polyketide Biosynthesis Methods and Protocols (Chapter 16)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1715,
      "title": "I Congreso Nacional de Manejo de Vida Silvestre y III Congreso Ecuatoriano de Mastozoolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1730,
      "title": "Grado cero: La condici\u00f3n equinoccial y la producci\u00f3n de cultura en el Ecuador y en otras longitudes ecuatoriales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1734,
      "title": "IV Congreso Internacional de Econom\u00eda: Equidad, desarrollo regional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1742,
      "title": "Texto Guia de metodologia investigacion en maestria de gesti\u00f3n de calidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1743,
      "title": "Proyecto de investigaci\u00f3n. Texto gu\u00eda.  Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n de la Responsabilidad Social Corporativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1744,
      "title": "Memorias. II congreso internacional de investigaci\u00f3n turismo hoteler\u00eda y gastronom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1766,
      "title": "ACTAS: XX CONGRESO ARQUISUR 2016, Habitat Sustentable"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1806,
      "title": "BASES JURIDICAS PARA EL EJERCICIO DELA MEDICINA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1807,
      "title": "LOS TRASTORNOS PSIQUI\u00c1TRICOS. IMPLICACIONES  M\u00c9DICO-LEGALES Y JUR\u00cdDICAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1814,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Psychology and Language Learning"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1822,
      "title": "GUIA DIDACTICA DE EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1838,
      "title": "1er congreso internacional de educaci\u00f3n calidad y buen vivir"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1841,
      "title": "AN\u00c1LISIS DE RIESGO E INCERTIDUMBRE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1842,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Proyecto de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1851,
      "title": "MEMORY 13TH SUMMER INSTITUTE OF THE PRSCO 2014 Eje Tem\u00e1tico 1. Geograf\u00eda, Patrimonio y Ambiente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1866,
      "title": "Multiple heavy metal exposure and effects on intellectual function in Ecuadorian children"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1881,
      "title": "Actas de las I Jornadas de Investigadores en Formaci\u00f3n: Fomentando la interdisciplinariedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1887,
      "title": "Enfoques pedag\u00f3gicos y teor\u00edas del aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1892,
      "title": "Marco legal de la educaci\u00f3n en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1897,
      "title": "ACTAS REHABEND 2016 EURO-AMERICAN CONGRESS CONSTRUCTION PATHOLOGY, REHABILITATI\u00d3N TECHNOLOGY AND HERITAGE MANAGEMENT"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1898,
      "title": "Libro de Actas del XVI Congreso Nacional y VII Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda: Democracia y Educaci\u00f3n en el siglo XXI. La obra de John Dewey 100 a\u00f1os despu\u00e9s"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1933,
      "title": "Historia de la Comunicaci\u00f3n Social de Loja 1856-2013, en el libro Loja Hist\u00f3rica Congreso Internacional de Historia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1954,
      "title": "Informe del proyecto de investigaci\u00f3n: \"An\u00e1lisis de las variables Psicosociales asociados a la Salud Mental en los estudiantes de bachillerato del Ecuador 2015\" "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1973,
      "title": "Guia de Desarrollo Comunitario y Gesti\u00f3n Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1989,
      "title": "Microbes in the Spotlight Recent Progress in the Understanding of Beneficial and Harmful Microorganisms"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2027,
      "title": " La pantalla insomne \u2013 2\u00aa edici\u00f3n (ampliada) "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2078,
      "title": "Ficcao e Documentario: Mem\u00f3ria e Transformacao Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2105,
      "title": "Pr\u00e1ctica cl\u00ednica y titulaci\u00f3n. \u00c1rea sociohuman\u00edstica. (Digital)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2141,
      "title": "Memorias V Investiga"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2180,
      "title": "VI Congreso Regional de la sociedad interamericana de Psicolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2190,
      "title": "Libro de res\u00famenes XL Jornadas Nacionales de Biolog\u00eda 2016"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2206,
      "title": "Densificaci\u00f3n de la ciudad_Aproximaci\u00f3n desde la arquitectura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2209,
      "title": "Cities & citizenship in Latin America & the Caribbean"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2222,
      "title": "Gu\u00eda: Administraci\u00f3n de Recursos Naturales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2351,
      "title": "De los medios y la comunicaci\u00f3n de las organizaciones a las redes de valor"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2376,
      "title": "Gu\u00eda: Matrimonio y familia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2396,
      "title": "Segundo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n \"Formaci\u00f3n Docente\": libro de res\u00famenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2419,
      "title": "El enfoque basado en competencias en Am\u00e9rica Latina \"Competencias y gesti\u00f3n de la innovaci\u00f3n educativa\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2460,
      "title": "MEMORIAS CIMTED 2016, art\u00edculo: Experiencia de buenas pr\u00e1cticas docentes y vinculaci\u00f3n con la colectividad Psicolog\u00eda UTPL."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2462,
      "title": "MEMORIAS IV CONGRESO INTERNACIONAL DE PSICOLOG\u00cdA. Art\u00edculos: Grupos de Ayuda Mutua Autismo Ecuador - GAMAE y Grupos de Ayuda Mutua de Intervenci\u00f3n en el Duelo \u2013 GAMID. Art\u00edculos Publicados de Divulgaci\u00f3n Internacional conference_paper"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2466,
      "title": "Yacimiento de Quillusara y sus  petroglifos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2512,
      "title": "Ciudad de V\u00edrgenes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2527,
      "title": "LA JUSTICIA ADMINISTRATIVA EN EL SISTEMA ORAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2708,
      "title": "Redacci\u00f3n de ensayos gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3084,
      "title": "Elaboraci\u00f3n de planes de Relaciones P\u00fablicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3085,
      "title": "Pr\u00e1cticum Acad\u00e9mico (Pr\u00e1cticum 1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3107,
      "title": "Desarrollo del Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Examen complexivo o de grado: Unidad 5. Econom\u00eda P\u00fablica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3197,
      "title": "20 a\u00f1os de vida institucional de la Defensor\u00eda del Pueblo de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3311,
      "title": "II Simposio de la Red Internacional de Investigaci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3312,
      "title": "Congreso Internacional Extraordinario de la Asociaci\u00f3n  Latinoamericana de Carreras Universitarias de Relaciones P\u00fablicas (Alacaurp)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3331,
      "title": "Periodismo transmedia en Espa\u00f1a. Una oportunidad ante la crisis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3371,
      "title": "II XESCOM, Simposio Internacional sobre Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n: De los medios y la comunicaci\u00f3n de las organizaciones a las redes de valor"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3443,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Postgrado: Administraci\u00f3n Financiera Aplicada a la Educaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3475,
      "title": " Memorias del segundo Congreso Internacional de Ciencias Pedag\u00f3gicas: Por una educaci\u00f3n innovadora, para un desarrollo humano sostenible. La pedagog\u00eda afectiva: Un desaf\u00edo en la educaci\u00f3n superior ecuatoriana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2016,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3565,
      "title": "Comunidades docentes en l\u00ednea, como factor de mejora del rendimiento acad\u00e9mico en la educaci\u00f3n a distancia de la Universidad T\u00e9cnica Particular de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 647,
      "title": "Formaci\u00f3n, perfil profesional y consumo de medios de los alumnos en Comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 651,
      "title": "Nociones fundamentales sobre la filosof\u00eda del Derecho Penal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 656,
      "title": "jAUTI2014 III Jornadas Iberoamericanas de Difusi\u00f3n y Capacitaci\u00f3n sobre Aplicaciones y Usabilidad de la TVDi III WTVDI Webmedia 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 704,
      "title": "El amor era un trabajo temporal Estudio sobre la relaci\u00f3n g\u00e9nero-conflicto en la pareja heterosexual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 706,
      "title": "XI Jornadas Iberoamericanas de Ingenieria de Software e Ingenieria del Conocimiento 2015 (JIISIC'15)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 710,
      "title": "Psicolog\u00eda del desarrollo II. Titulaci\u00f3n de psicolog\u00eda. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 712,
      "title": "Atenci\u00f3n a las necesidades educativas especiales. Titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n infantil. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 715,
      "title": "Psico\u00e9tica. \u00c9tica para psic\u00f3logos. Titulaci\u00f3n de licenciado en psicolog\u00eda. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 717,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n. Departamento de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 719,
      "title": "Sustainability of Integrated Water Resources Management Water Governance, Climate and Ecohydrology"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 721,
      "title": "Guide for creating accessible digital content: Documents, presentations, videos, audios, and web pages"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 729,
      "title": "La ilusi\u00f3n de la ciudad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 731,
      "title": "Formaci\u00f3n Virtual Inclusiva y de Calidad para el siglo XXI"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 733,
      "title": "Libro Laguna de la Cocha, su gente y sus plantas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 735,
      "title": "Espa\u00f1a vista por sus intelectuales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 739,
      "title": "IBERO REDD+ Red CYTED para el monitoreo del estado de la conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de bosques h\u00famedos y secos en Latinoam\u00e9rica en el contexto de la deforestaci\u00f3n evitada S\u00edntesis de avances en la implementaci\u00f3n de REDD + en los pa\u00edses participantes de la Red IBERO REDD+ en Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 741,
      "title": "CONTABILIDAD DE COSTOS I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 754,
      "title": "Actas de res\u00famenes VI Congreso Internacional de Turismo, Hoteler\u00eda y Ambiente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 758,
      "title": "Arte del Sur"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 759,
      "title": "Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o Atas da 10\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o \u00c1gueda, Portugal 17 a 20 de junho de 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 761,
      "title": "Movimientos sociales y acci\u00f3n colectiva. Modelos te\u00f3ricos y principales movimientos sociales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 764,
      "title": "Pol\u00edticas y Programas para la Infancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 831,
      "title": "RELACIONES P\u00daBLICAS Y PROTOCOLO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 840,
      "title": "Problem\u00e1ticas socioambientales en el cant\u00f3n Yacuambie de la Provincia de Zamora Chinchipe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 841,
      "title": "Manual de Exigibilidad de Derechos Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 842,
      "title": "Metodolog\u00eda de Intervenci\u00f3n en Comunidades \u00c9tnicas del Ecuador: Propuesta desde la Intervenci\u00f3n en Comunidades Shuar del Sector Alto Nangaritza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 843,
      "title": "Costumbres, Desarrollo y Naturaleza \"Enfoque desde la experiencia del trabajo con las comunidades Shuar del Alto Nangaritza\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 847,
      "title": "Experiencias universitarias en escenarios virtuales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 852,
      "title": "Condiciones de vida en las provincias del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 861,
      "title": "Livro de Resumos \u201c4\u00ba Congresso Ibero Americano em Investiga\u00e7\u00e3o Qualitativa\u201d e do \u201c6\u00ba Simp\u00f3sio Internacional de Educa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 890,
      "title": "Viajes y ciudades m\u00edticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 892,
      "title": "I CONGRESO INTERNACIONAL DE CALIDAD Y EXCELENCIA EDUCATIVA: LOS RETOS DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL SIGLO XXI. LIBRO DE ACTAS DIGITAL"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 894,
      "title": "Sistemas e Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 895,
      "title": "Atas da 10\u00ba Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de  Sistemas e Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 896,
      "title": "DIRCOM"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 897,
      "title": "\u00c1lgebra lineal. Titulaci\u00f3n de econom\u00eda. Guia did\u00e1ctica. Ebook"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 898,
      "title": "IINNOVA 2015 CIBIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 900,
      "title": "Texto Gu\u00eda Investigaci\u00f3n de Mercados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 901,
      "title": "Gu\u00eda de Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 910,
      "title": "Informe de resultados de investigaci\u00f3n \u201cDistribuci\u00f3n del consumo problem\u00e1tico de sustancias y otros indicadores de salud mental en Caballer\u00eda No. 7 Cazadores de los R\u00edos\u201d. Titulaci\u00f3n de psicolog\u00eda."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 911,
      "title": "Actas del Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional de Historia de la Construcci\u00f3n. Volumen II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 921,
      "title": "."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 923,
      "title": "Congreso Internacional \"Estudios en organizaciones p\u00fablicas, privadas y sociales en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 924,
      "title": "Plan de Desarrollo y Ordenamiento Territorial de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 927,
      "title": "Las redes sociales digitales en el ecosistema medi\u00e1tico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 928,
      "title": "Nutrici\u00f3n Diet\u00e9tica e Higiene de los Alimentos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 930,
      "title": "MEMORIAS DEL I CONGRESO INTERNACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N TUR\u00cdSTICA, HOTELERIA Y GASTRON\u00d3MICA 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 934,
      "title": "Teaching Second Language Writing: Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 935,
      "title": "Mundos emergentes: Cambios, conflictos y expectativas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 936,
      "title": "D\u00e9cima Cuarta Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica: CISCI 2015. D\u00e9cimo segundo simposium iberoamericano en educaci\u00f3n, cibern\u00e9tica e inform\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 937,
      "title": "Ciencia, TICS, e Innovaci\u00f3n Educativa. Proyectos, Programas, Experiencias, Reflexiones, Metodolog\u00edas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 938,
      "title": "Cuadernos Artesano Latina: Observatorio de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 945,
      "title": "Giga y el Esp\u00edritu del Bosque (Cuento Infantil)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 946,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Ingl\u00e9s III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 947,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Ingl\u00e9s V"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 952,
      "title": "I CONGRESO INTERNACIONAL. ESTUDIOS EN ORGANIZACIONES P\u00daBLICAS, PRIVADAS Y SOCIALES EN AM\u00c9RICA LATINA Y EL CARIBE."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 956,
      "title": "El canon abierto. \u00daltima poes\u00eda en espa\u00f1ol. Selecci\u00f3n de poemas de Anthony L. Geist"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 958,
      "title": "VIII Festival Internacional de Poes\u00eda de Guayaquil Ileana Espinel Cede\u00f1o 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 963,
      "title": "GADEA, W. & AR\u00c9VALO-BENITO, H (COORDS.):  \"VIRTUD POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA Y GOBERNABILIDAD\". UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 967,
      "title": "Contempor\u00e1neos XII. Colecci\u00f3n Biblioteca B\u00e1sica de Autores Ecuatorianos"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 968,
      "title": "Literatura del siglo XX (II)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 970,
      "title": "Responsabilidad Social de las Organizaciones (RSO): Avances y propuestas en Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 971,
      "title": "MASKANA N\u00famero especial 2-4 diciembre 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 972,
      "title": "Relaciones P\u00fablicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 973,
      "title": "Comunicaci\u00f3n y Periodismo:  Cinco versiones de la historia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 984,
      "title": "Challenges to improve education with virtual technology"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 985,
      "title": "Frontiers in Education Conference Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 987,
      "title": "Recent Advances in Medicinal Chemistry (Volume 1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 992,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA PSICOTERAPIA II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 995,
      "title": "Negociaci\u00f3n y Resoluci\u00f3n de Conflictos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 996,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4) Examen complexivo o de grado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 999,
      "title": "An\u00e1lisis espacial y representaci\u00f3n geogr\u00e1fica: innovaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1000,
      "title": "XVI Congreso Nacional de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica. Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para nuevas formas de ver el territorio."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1010,
      "title": "Sistema Financiero Nacional Contexto y Marco Normativo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1018,
      "title": "VII Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social \"La pantalla insomne\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1020,
      "title": "IV Workshop de la Secci\u00f3n de Funci\u00f3n Empresarial y Creaci\u00f3n de Empresas ACEDE: Emprendimiento e Innovaci\u00f3n: Creando Empresas Competitivas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1028,
      "title": "VIII Congreso MIgraciones Internacionales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1030,
      "title": "Las productoras audiovisuales espa\u00f1olas. Instrumentos de an\u00e1lisis. Contextualizaci\u00f3n del mercado audiovisual espa\u00f1ol y sus singularidades. Nuevos y viejos modelos de negocio del sector."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1031,
      "title": "Movimientos sociales y acci\u00f3n colectiva"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1032,
      "title": "Centro hist\u00f3rico plaza de El Carmen de Santa Clara de Cuba"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1033,
      "title": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1045,
      "title": "13 Th International  Conference e - Society 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1047,
      "title": "Comunicar desde las organizaciones: Tendencias, estrategias y casos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1051,
      "title": "Teor\u00edas y Sistemas Psicol\u00f3gicos. Gu\u00eda Did\u00e1ctica 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1052,
      "title": "Televisi\u00f3n y medios sociales en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1053,
      "title": "Social media management of the web series Enchufe TV"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1054,
      "title": "Comunicaci\u00f3n y Periodismo Cinco versiones de la historia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1059,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica C\u00e1lculo II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1061,
      "title": "CONGRESO UNIVERSITARIO INTERNACIONAL SOBRE LA COMUNICACI\u00d3N EN LA PROFESI\u00d3N  Y EN LA UNIVERSIDAD DE HOY:  CONTENIDOS, INVESTIGACI\u00d3N, INNOVACI\u00d3N Y DOCENCIA  (CUICIID 2015 Virtual y En L\u00ednea)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1062,
      "title": "La comunicaci\u00f3n cient\u00edfica a trav\u00e9s de las  redes sociales digitales."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1063,
      "title": "CISTI 2015 - Libro de actas 10\u00aa Conferencia ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n Vol. 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1068,
      "title": "Patrones y procesos espaciales en poblaciones y comunidades vegetales: nuevas herramientas e hip\u00f3tesis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1069,
      "title": "TECNICAS DE INTERVENCION EN PSICOLOGIA DE LA ACTIVIDAD FISICA Y EL DEPORTE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1072,
      "title": "Proceedings of the 3rd International Conference on Technological Ecosystems for Enhancing Multiculturality"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1073,
      "title": "GESTI\u00d3N DE TECNOLOG\u00cdAS DE INFORMACI\u00d3N. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1078,
      "title": "Multiculturalismo y Derechos Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1079,
      "title": "Transfer\u00eancia de Conhecimento estre Incubadoras, Universidade e Sociedade"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1080,
      "title": "Tendencias y desaf\u00edos en la innovaci\u00f3n educativa  Un debate abierto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1081,
      "title": "LOS SERVICIOS DE AGUA Y DRENAJE CON UNA VISI\u00d3N INTEGRAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1082,
      "title": "Libro de Actas del III Congreso Internacional de \u00c9tica de la Comunicaci\u00f3n. Desaf\u00edos \u00e9ticos de la comunicaci\u00f3n en la era digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1084,
      "title": "Educaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n ambiental"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1095,
      "title": "Memorias del 3er Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n Infantil. \u201cLa educaci\u00f3n integral de la Primera Infancia, un desaf\u00edo pendiente para la sustentabilidad\u201d"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1098,
      "title": "ACTAS DE LAS IV JORNADAS DE INGENIER\u00cdA DEL AGUA La precipitaci\u00f3n y los procesos erosivos C\u00f3rdoba, 20 a 23 de octubre de 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1114,
      "title": "DE LOS MEDIOS A LOS METAMEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N. Actas del I Simposio de la Red Internacional de Investigaci\u00f3n de Gesti\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n (XESCOM, 2015)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1126,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA PSICOTERAPIA I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1131,
      "title": "Situaci\u00f3n actual de la comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica digital en Ecuador y otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica: La gesti\u00f3n del Community Manager"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1133,
      "title": "El futuro de la gesti\u00f3n del Dircom: habilidades y retos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1137,
      "title": "XXXV Reuni\u00f3n Bienal de la RSEF y 25\u00ba Encuentro Ib\u00e9rico de Ense\u00f1anza de la F\u00edsica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1160,
      "title": "Ecolog\u00eda y Medio Ambiente. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1183,
      "title": "Plan empresarial para proyectos audiovisuales. Caso pr\u00e1ctico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1184,
      "title": "Internacionalizaci\u00f3n de un proyecto audiovisual. Caso pr\u00e1ctico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1194,
      "title": "TLAIO 6 Taller Latino Iberoamericano de investigaci\u00f3n de iberoamericano de operaciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1200,
      "title": "CONGRESOS Y EVENTOS. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1204,
      "title": "Contempor\u00e1neos XII: M.E. Paz y Mi\u00f1o, J.M. Rodr\u00edguez, Lucrecia Maldonado, Gilda Holst."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1214,
      "title": "Revista CIIE. Memorias del 2do.congreso internacional de innovaci\u00f3n educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1223,
      "title": "EXPRESI\u00d3N PL\u00c1STICA. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1224,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA DE T\u00c9CNICAS DE GUIAR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1234,
      "title": "III Congreso REDU 2015. Las Instituciones de Educaci\u00f3n Superior y su vinculaci\u00f3n con la sociedad"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1238,
      "title": "Experiencias sobre Educaci\u00f3n a Distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1239,
      "title": "Docencia Universitaria Online. El caso del Campus Andaluz Virtual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1240,
      "title": "VII Congreso Virtual sobre Historia de las Mujeres"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1243,
      "title": "Seminario de fin de titulaci\u00f3n. Curso preparatorio para el examen complexivo I. Titulaci\u00f3n de psicolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1260,
      "title": "Bares y Restaurantes. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1280,
      "title": "INVESTIGACI\u00d3N EN SALUD. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1286,
      "title": "FISICO - QU\u00cdMICA.  TEXTO - GU\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1290,
      "title": "Innovaci\u00f3n educativa apoyada por las TIC en la Universidad Centroccidental Lisandro Alvarado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1323,
      "title": "Seminario de Investigaci\u00f3n en Dise\u00f1o. Memorias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1329,
      "title": "Matem\u00e1ticas: Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1342,
      "title": "Theory for Teaching Grammar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1343,
      "title": "Pr\u00e1cticas de matem\u00e1tica apoyadas en aplicaciones inform\u00e1ticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1348,
      "title": "Persona, \u00c9tica, Valores y Derechos Humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1349,
      "title": "\u00c9tica de los negocios y de las finanzas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1351,
      "title": "Introducci\u00f3n a los modelos matem\u00e1ticos en mec\u00e1nica de fluidos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1352,
      "title": "Problemas de matem\u00e1tica aplicada a la administraci\u00f3n y econom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1354,
      "title": "Rentabilidad de la estructura de capital de las empresas del Ecuador. TLAIO 6"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1358,
      "title": "BOOK OF ABSTRACTS OF THE II INTERNATIONAL CONGRESS ON SUSTAINABLE CONSTRUCCTION AND ECO-EFFICIENT SOLUTIONS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1359,
      "title": "PROOCEDINGS OF THE II INTERNATIONAL CONGRESS ON SUSTAINABLE CONSTRUCCTION AND ECO-EFFICIENT SOLUTIONS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1370,
      "title": "Libro de Memorias REDIPE simposio internacional de Educaci\u00f3n, Pedagog\u00eda y Curr\u00edculo"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2015,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1402,
      "title": "Comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en las organizaciones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1420,
      "title": "Seminario de Fin de Titulaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1444,
      "title": "Sistematizaci\u00f3n del Programa de Intervenci\u00f3n en las comunidades Shuar del Alto Nangaritza y el KIMM"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1489,
      "title": "DE LOS MEDIOS A LOS METAMEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1515,
      "title": "\u041e\u0442\u0432\u044a\u0434 \u0420\u0430\u044f"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1607,
      "title": "Teor\u00edas de Acumulaci\u00f3n y Crecimiento. Texto-gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1658,
      "title": "Quinta Conferencia de Directores de Tecnologi\u0301a de Informacio\u0301n, TICAL 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1669,
      "title": "Locas, escritoras y personajes femeninos cuestionando las normas : XII Congreso Internacional del Grupo de Investigaci\u00f3n Escritoras y Escrituras"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1747,
      "title": "VI Congreso Internacional de Ciberperiodismo y Web 2.0. \u00bfSon las audiencias indicadores de calidad?"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1840,
      "title": "\"Distribuci\u00f3n del consumo problem\u00e1tico de sustancias y otros indicadores de salud mental en Caballer\u00eda No.7 Cazadores de los R\u00edos\"."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1872,
      "title": "Libro de Actas del 3rd International Congress of Educational Sciences and Development"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1923,
      "title": "EMChIE2015 \"Conference Proceedings\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1932,
      "title": "VI Congreso mundial de metaf\u00edsica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1981,
      "title": "L\u00e1zaro Pe\u00f1a: el l\u00edder como educador social."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2048,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica L\u00f3gica Matem\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2083,
      "title": "TGu\u00eda Did\u00e1ctica Trabajo de fin de Titulaci\u00f3n Practicum 4"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2084,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Practicum Acad\u00e9mico 2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2223,
      "title": "Guia: Ordenaci\u00f3n territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2261,
      "title": "Sistematizaci\u00f3n del Programa de intervenci\u00f3n en las comunidades Shuar del Alto Nangaritza y el Kim"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2320,
      "title": "Los media del futuro y los espectadores 2.0"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2394,
      "title": "III Congreso REDU 2015"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2417,
      "title": "MEMORIAS IV INVESTIGA UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2432,
      "title": "Guia para el cancer de mama en Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 2468,
      "title": "5\u00b0 Congreso de Neol\u00edtico Peninsular"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2516,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad (pr\u00e1cticum 3.1)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2626,
      "title": "La Contrataci\u00f3n de Seguros en el Sector P\u00fablico del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2628,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica: Legislaci\u00f3n Laboral y Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2796,
      "title": "CO-AUTOR PR\u00d3LOGO a <VIRTUD POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA Y GOBERNABILIDAD\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2798,
      "title": "Pautas: Filosof\u00eda Contempor\u00e1nea de Espa\u00f1a y Am\u00e9rica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 3099,
      "title": "MEMORIAS DEL 3\u00b0 ENCUENTRO INTERNACIONAL DE EDUCACION INFANTIL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3106,
      "title": "Teor\u00edas de empresa, antropolog\u00eda y paradigmas \u00e9ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3177,
      "title": "PR\u00c1CTICUM 3. PASANTIAS PREPROFESIONALES Y DE VINCULACI\u00d3N CON LA COLECTIVIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3198,
      "title": "Contribuciones de la Defensor\u00eda del Pueblo de Ecuador a las Instituciones Nacionales de Derechos Humano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3202,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Derecho Procesal Civil I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3207,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Derecho Civil I, Personas y Familia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3458,
      "title": "Gastronom\u00eda Hospitalaria Tomo I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2015,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3459,
      "title": "Gastronom\u00eda Hospitalaria Tomo II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 463,
      "title": "LA DATACI\u00d3N DEL PASADO: C14 PARA HISTORIADORES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 481,
      "title": "Orientaciones generales para la elaboraci\u00f3n de Gu\u00edas Did\u00e1cticas UTPL-ECTS en la Modalidad Abierta y a Distancia Postgrados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 483,
      "title": "Supercritical antisolvent extraction of bioactive compounds from agroindustrial wastes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 486,
      "title": "Estudios sobre la prensa digital  iberoamericana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 487,
      "title": "BIOQU\u00cdMICA Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 491,
      "title": "PATOLOG\u00cdA DE LA CONSTRUCCI\u00d3N, TECNOLOG\u00cdA DE LA REHABILITACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DEL PATRIMONIO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 493,
      "title": "Sistematizaci\u00f3n Metodol\u00f3gica de la experiencia comunitaria Qhapaq \u00d1an"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 501,
      "title": "Evaluaci\u00f3n de competencias en la Modalidad Abierta y a Distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 517,
      "title": "Dibujo T\u00e9cnico. Titulaci\u00f3n de licenciado en ciencias de la educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 520,
      "title": "Loja, tiempo y espacio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 522,
      "title": "Detr\u00e1s de las c\u00e1maras. Un manual para los profesionales de la televisi\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 523,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de televisi\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 528,
      "title": "Dise\u00f1o Gr\u00e1fico. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 541,
      "title": "Ectomycorrhizal Symbioses in Tropical and Neotropical Forests"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 543,
      "title": "Loja Tiempo y Espacio"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 562,
      "title": "Cultura y t\u00e1cticas est\u00e9ticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 567,
      "title": "Petroglifos de Loja: registro y aplicaci\u00f3n en arte y dise\u00f1o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 570,
      "title": "Sistemas basados en el conocimiento. Escuela de Ciencias de la Computaci\u00f3n. Texto gu\u00eda 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 571,
      "title": "Libro de Actas del V Congreso Internacional Sobre Calidad y Accesibilidad de la Formaci\u00f3n Virtual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 576,
      "title": "XXII Jornadas de Concurrencia y sistemas distribuidos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 577,
      "title": "Los recursos de aprendizaje en la educaci\u00f3n a distancia. Nuevos escenarios, experiencias y tendencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 579,
      "title": "La lengua Portuguesa Vol 1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 583,
      "title": "PANORAMA ACTUAL EN LA DOCENCIA UNIVERSITARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 586,
      "title": "Actas del VI Congreso Internacional sobre Aplicaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones Avanzadas (ATICA2014)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 591,
      "title": "Escenarios de la Educaci\u00f3n, ense\u00f1anza y el aprendizaje. Tomo 17 Colecci\u00f3n Pedagog\u00eda Iberoamericana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 593,
      "title": "Elementos te\u00f3ricos y metodol\u00f3gicos para el desarrollo del trabajo de fin de titulaci\u00f3n en Derecho"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 594,
      "title": "I CONGRESO INTERNACIONAL DE VIVIENDA COLECTIVA SOSTENIBLE_BARCELONA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 599,
      "title": "Ambient Assisted Living and Daily Activities"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 600,
      "title": "El etnoecosistema en la producci\u00f3n de plantas medicinales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 609,
      "title": "IV SYMPOSIUM NACIONAL PSICOLOG\u00cdA CL\u00cdNICA Y DE LA SALUD CON NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 610,
      "title": "Regiones y Econom\u00eda del Ecuador. Crecimiento, Industria, Migraci\u00f3n y Empleo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 612,
      "title": "Congreso Internacional de Turismo \"La administraci\u00f3n como promotor de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de las Organizaciones Tur\u00edsticas\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 613,
      "title": "Las Radios universitarias en Am\u00e9rica y en Europa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 617,
      "title": "INSTRUCTIVO TRABAJO DE TITULACI\u00d3N (Practicum 4) 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 629,
      "title": "Variables psicosociales y consumo de alcohol en adolescentes de Loja y Zamora"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 636,
      "title": "Sistema de indicadores de competitividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 637,
      "title": "Proyectos sociales, creativos y sostenibles"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 641,
      "title": "Periodismo transmedia: miradas m\u00faltiples. Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 644,
      "title": "I Seminario Iberoamericano de Innovaci\u00f3n Docente de la Universidad Pablo de Olavide"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 646,
      "title": "El And\u00e9valo: historia y paisaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 650,
      "title": "La democracia no es un editorial: Patrones neoliberales en los medios de comunicaci\u00f3n. Actas \u2013 VI Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social \u2013 VI CILCS - 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 658,
      "title": "CONSTRUCTION, PATHOLOGY, REHABILITATION TECHNOLOGY AND HERITAGE MANAGEMENT"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 669,
      "title": "Innovaci\u00f3n docente para la ense\u00f1anaza universitaria mediante la utilizaci\u00f3n de las TIC'S a trav\u00e9s de un componente optativo: Fen\u00f3meno de las drogas desde una pespectiva sociocultural"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 689,
      "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje: experiencias y reflexiones. Tomo 13"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 690,
      "title": "Aprendizaje, formaci\u00f3n y desarrollo del ser. Tomo 15"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 701,
      "title": "Modelo Bio-Econ\u00f3mico Forestal: Tasa de Descuento y Rotaci\u00f3n Forestal en el Caso del Romerillo Blanco en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 714,
      "title": "Entre Europa y Am\u00e9rica. Estudios de filosof\u00eda contempor\u00e1nea en lengua espa\u00f1ola. Texto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 716,
      "title": "AR\u00c9VALO-BENITO, H: Introducci\u00f3n a \"Entre Europa y Am\u00e9rica: estudios de Filosof\u00eda Contempor\u00e1nea en lengua espa\u00f1ola\", pp. 17-26."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 730,
      "title": "Fundamentos de econom\u00eda y productividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 732,
      "title": "Comunicaci\u00f3n Corporativa. Claves y escenarios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 738,
      "title": "Aceleraciones y desaceleraciones de veh\u00edculos livianos en caminos de monta\u00f1a"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 742,
      "title": "Tesis Doctoral \"Muralismo en Loja, Ecuador\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 745,
      "title": "El periodismo de Loja (Ecuador) en el siglo XX: entre el populismo y la dictadura\". (Libro de Actas). Ponencia presentada al CUICIID 2014 (Congreso Universitario Internacional sobre la Comunicaci\u00f3n en la Profesi\u00f3n y en la Universidad de hoy: Contenidos, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y docencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 746,
      "title": "Nuevas culturas y sus nuevas lecturas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 749,
      "title": "Contenidos y formas en la vanguardia universitaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 750,
      "title": "Journalism of Loja during and after Liberal Revolution: 1895-1925, en  Content and method at the forefront of university instruction. (Colecci\u00f3n Innovation in education series)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 751,
      "title": "\"O jornalismo lojano durante e ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o liberal: 1895-1925\", en  Conte\u00fados e formas na vanguardia universitaria. Colecci\u00f3n Conte\u00fados universitasrios de vanguardia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 755,
      "title": "Libro de actas digital: Congreso Internacional de Formaci\u00f3n Y Gesti\u00f3n del Talento Humano.CIFCOM 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 757,
      "title": "Formaci\u00f3n b\u00e1sica. Desarrollo Espiritual I. Compendio de documentos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 760,
      "title": "XV misiones jesu\u00edticas. Jornadas internacionales. Jesuitas y misiones en perspectiva general. Haciendas jesuitas y poblaciones que generaron en la Sierra ecuatoriana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 762,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica - Auditor\u00eda Inform\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 768,
      "title": "L\u00f3gica Matem\u00e1tica. Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 770,
      "title": "Mercado de valores.Titulaci\u00f3n de ingeniero en administraci\u00f3n de empresas. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 771,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 772,
      "title": "Communicative Grammar III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 779,
      "title": "ECONOM\u00cdA AMBIENTAL Y DESARROLLO ECON\u00d3MICO SUSTENTABLE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 783,
      "title": "Morfosintaxis del espa\u00f1ol"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 784,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA AUDITOR\u00cdAS AMBIENTALES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 788,
      "title": "Investigaci\u00f3n jur\u00eddica. Titulaci\u00f3n abogado. Gu\u00eda did\u00e1ctica. PDF"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 790,
      "title": "Planificaci\u00f3n tur\u00edstica. Titulaci\u00f3n de hoteler\u00eda y turismo. Texto-gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 800,
      "title": "EL CARNAVAL ENTRE LA TRADICI\u00d3N Y LA MODERNIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 806,
      "title": "LOS GUAYACANES Y SU FLORECIMIENTO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 813,
      "title": "Perfil del Turista que visit\u00f3 la parroquia de Vilcabamba \u2013 Cant\u00f3n Loja en el a\u00f1o 2013 / Memorias del Congreso Internacional de Profesionales en Turismo 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 834,
      "title": "Operaciones bancarias. Titulaci\u00f3n de ingenier\u00eda en banca y finanzas. Texto gu\u00eda. PDF"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 848,
      "title": "Fundamentos e M\u00e9todos do Ensino de Filosofia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 849,
      "title": "Paideia: T\u00f3picos de filosofia e educa\u00e7\u00e3o"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2014,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 850,
      "title": "Gosto, Interpreta\u00e7\u00e3o e Cr\u00edtica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 869,
      "title": "QUILLUSARA, ENTRANCE TO THE PAST. MEGALITHIC PHENOMENON IN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 889,
      "title": "Hacia    el    nuevo    modelo    socio - econ\u00f3mico    del    estado    de  bienestar: el caso del modelo de desarrollo econ\u00f3mico de buen  vivir  de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 893,
      "title": "Contenidos innovadores en la universidad actual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 905,
      "title": "Publicidad. Escuela de Comunicaci\u00f3n Social. Gu\u00eda did\u00e1ctica. PDF"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 908,
      "title": "Libro"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 919,
      "title": "Teolog\u00eda Pastoral"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 931,
      "title": "Arte y Cultura. Gu\u00eda Did\u00e1ctica. 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 957,
      "title": "VII Festival Internacional de Poes\u00eda de Guayaquil Ileana Espinel Cede\u00f1o 2014E"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 977,
      "title": "Derecho Procesal Penal I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 997,
      "title": "LAS ORGANIZACIONES DE MIGRANTES ECUATORIANOS  Y ZACATECANOS : LA CONSTRUCC I\u00d3N SOCIAL DE UN AGENTE  TRANSNACIONAL DEL DESARROLLO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 998,
      "title": "Organizaciones de migrantes, la consturccion de un agente social del Desarrollo local"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1013,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Ling\u00fc\u00edstica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1035,
      "title": "Marroqu\u00edes en el mercado de trabajo andaluz: Almer\u00eda, C\u00e1diz y Huelva"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2014,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1042,
      "title": "Introducci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1058,
      "title": "Qu\u00edmica Analitica Cuantitativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1066,
      "title": "Acceso a recursos gen\u00e9ticos en Am\u00e9rica Latina y el Caribe:  herramientas de apoyo para la implementaci\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1067,
      "title": "Gobernanza participativa en la Amazon\u00eda del Ecuador: recursos naturales y desarrollo sostenible"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1071,
      "title": "Econom\u00eda Urbana y Regional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1074,
      "title": "Libro de Actas de 3\u00ba Congreso Ibero-Americano en Investigaci\u00f3n Cualitativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1110,
      "title": "Flora Iberica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1206,
      "title": "Trabajo de Titulaci\u00f3n (Pr\u00e1cticum 4). Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1209,
      "title": "VI Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social. La democracia no es un editorial. Patrones neoliberales en los medios de comunicaci\u00f3n. Actas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1235,
      "title": "Congreso Universitario Internacional sobre la Comunicaci\u00f3n en la profesi\u00f3n y en la universidad de hoy: contenidos, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y docencia CUICIID 2014. Actas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1248,
      "title": "VI Congreso Virtual sobre Historia de las Mujeres"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros Enviados",
      "id": 1273,
      "title": "GENERACI\u00d3N DE RECURSOS PARA NO EXPLOTAR EL YASUN\u00cd ITT EN ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1382,
      "title": "AUDITORIA I GUIA DIDACTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1423,
      "title": "INGL\u00c9S II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1450,
      "title": "GUIA DID\u00c1CTICA DE EDUCATIONAL RESEARCH"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1485,
      "title": "La democracia no es un editorial.  Patrones neoliberales en los medios de comunicaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1524,
      "title": "Playa Palestina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1578,
      "title": "Common Ground Laboratory Prishtina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1610,
      "title": "Legislaci\u00f3n Mercantil y Societaria. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1613,
      "title": "Practicum 2. Pasantias pre profesionales y vinculaci\u00f3n con la colectividad. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1745,
      "title": "Neoconstitucionalismo en Ecuador. \u00bfJudicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica o politizaci\u00f3n de la justicia?"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1757,
      "title": "Pol\u00edtica y Legislaci\u00f3n Educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1816,
      "title": "Guia Did\u00e1ctica: Ingl\u00e9s Espec\u00edfico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1924,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Ordenaci\u00f3n Territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2063,
      "title": "85 a\u00f1os de la Radiodifusi\u00f3n en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2107,
      "title": "Trabajo colaborativo con padres y la comunidad. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2114,
      "title": "ESTADISTICA I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2279,
      "title": "International Symposium on Uranium Raw Material for the nuclear fuel cycle"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2401,
      "title": "Teor\u00edas y sistemas psicol\u00f3gicos. Gu\u00eda Did\u00e1ctica 2014"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2511,
      "title": "Samay Pushac Guardi\u00e1n de los Sue\u00f1os"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2526,
      "title": "LA JUSTICIA ADMINISTRATIVA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2684,
      "title": "Gu\u00eda de Psicolog\u00eda del Desarrollo I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2685,
      "title": "Gu\u00eda de Psicolog\u00eda del Desarrollo I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3405,
      "title": "Sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3466,
      "title": "Control Estatal y Participaci\u00f3n Ciudadana. An\u00e1lisis Estructural de la experiencia ecuatoriana en materia de Control Gubernamental desde la \u00f3ptica de los Ejes de Articulaci\u00f3n del Sistema: Auditoria Interna, \u00c9tica P\u00fablica y Transparencia "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3506,
      "title": "Los recursos de aprendizaje en la educaci\u00f3n a distancia: Nuevos escenarios, experiencias y tendencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3517,
      "title": "IV SYMPOSIUM NACIONAL PSICOLOG\u00cdA CL\u00cdNICA Y DE LA SALUD CON NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES :C129. Predictores de conductas disociales en adolescentes"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2014,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3622,
      "title": "Organizaci\u00f3n Contable"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 269,
      "title": "Investigar la comunicaci\u00f3n en Loja - Ecuador: el valor de la formaci\u00f3n, producci\u00f3n y consumo. Texto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 278,
      "title": "Innovative processes for the production of new nanocomposite materials by electrospinning technique"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 339,
      "title": "Proceedings of 10th Conference on Supercritical FLuids and Their Applications"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 344,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum 1. Escuela de Ciencias Jur\u00eddicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 353,
      "title": "El aborto como negaci\u00f3n del derecho a la vida"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 355,
      "title": "84 a\u00f1os de la radiodifusi\u00f3n en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 366,
      "title": "Diagn\u00f3stico para el Fortalecimiento Institucional de los Gobiernos Locales en Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 382,
      "title": "Aborto y anticoncepci\u00f3n de emergencia: aspectos antropol\u00f3gicos, \u00e9ticos y jur\u00eddicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 394,
      "title": "Caracterizaci\u00f3n de recursos gen\u00e9ticos de tomate de \u00e1rbol (S. betaceum). Diversidad e implicaciones para su conservaci\u00f3n y mejora gen\u00e9tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 408,
      "title": "Actas IX Congreso Internacional sobre el enfoque Basado en Competencias. CIEBC 2013"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 436,
      "title": "Primates in Fragments"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 441,
      "title": "New Br\u00f8nsted Ionic Liquids: Synthesis, Thermodinamics and Catalytic Activity in Aldol Condensation Reactions, Ionic Liquids - New Aspects for the Future"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 445,
      "title": "Investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito escolar: Un acercamiento multidimensional a las variables psicol\u00f3gicas y educativas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 449,
      "title": "Periodismo transmedia: miradas m\u00faltiples"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 451,
      "title": "La radio, un medio en evoluci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 453,
      "title": "Amoxicillin: Medical Uses, Mechanism of Action and Potential Adverse Effects"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 455,
      "title": "La comunicaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica: pol\u00edticas cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, posgrado y difusi\u00f3n de conocimiento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 457,
      "title": "TERCER CONGRESO INTERNACIONAL SOBRE Arte y Sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 468,
      "title": "Piriformospora indica (Sebacinales and Their Biotechnological Applications)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 472,
      "title": "Educaci\u00f3n y formaci\u00f3n. Tomo 12"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 478,
      "title": "Territorio Shuar: Entre sobrevivencia y protecci\u00f3n ambiental en el Alto Nangaritza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 482,
      "title": "Cadernos de Pesquisa em Inova\u00e7\u00e3o - as novas tecnologias e tend\u00eancias em inova\u00e7\u00e3o"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 495,
      "title": "La educaci\u00f3n a distancia y virtual en Ecuador. Una nueva realidad universitaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 505,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Practicum 3.1"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 506,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Practicum 3.2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 511,
      "title": "La sociedad ruido/Entre el dato y el grito"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 514,
      "title": "Fallos de Casaci\u00f3n.  Materia Laboral y Social,  A\u00f1o 2006"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 516,
      "title": "Estrategias para el desarrollo de pensamiento complejo y competencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 518,
      "title": "Estrategias para la incorporaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n en los procesos de aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 526,
      "title": "Dise\u00f1o Gr\u00e1fico. Escuela de Comunicaci\u00f3n Social. 2013"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 527,
      "title": "Dise\u00f1o gr\u00e1fico. Titulaci\u00f3n de licenciado en comunicaci\u00f3n social. Gu\u00eda did\u00e1ctica. PDF"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 529,
      "title": "Cine. Gu\u00ed\u00e1 did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 530,
      "title": "Periodismo de investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 531,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3ncon con la colectividad. Practicum 3"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 535,
      "title": "Ecosystem Services, Biodiversity and Environmental Change in a Tropical Mountain Ecosystem of South Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 540,
      "title": "Para uma Forma\u00e7\u00e3o Virtual Acess\u00edvel e de Qualidade"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 548,
      "title": "Avances en el An\u00e1lisis Espacial de Datos Ecol\u00f3gicos: Aspectos  Metodol\u00f3gicos y Aplicados"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 551,
      "title": "La historia y su comunicaci\u00f3n  persuasiva"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 560,
      "title": "Gu\u00eda metodol\u00f3gica para la implantaci\u00f3n de desarrollos curriculares virtuales accesibles"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 572,
      "title": "Aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas web emergentes para el estudio del impacto de repositorios OpenCourseWare espa\u00f1oles y latinoamericanos en la Educaci\u00f3n Superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 578,
      "title": "Libro de Actas. XIII Congreso Internacional Ibercom"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 580,
      "title": "Actas del V Congreso Internacional sobre Aplicaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones Avanzadas (ATICA 2013)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 592,
      "title": "PREMIO ODEBRECHT PARA EL DESARROLLO SOSTENIBLE, ECUADOR 2013. LOS 10 MEJORES PROYECTOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 596,
      "title": "Anuario de las empresas de comunicaci\u00f3n de Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 603,
      "title": "Did\u00e1ctica de la Qu\u00edmica y la Biolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 607,
      "title": "Congreso Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica en Familia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 615,
      "title": "Libro de Ponencias Conferencia Regional de las Am\u00e9ricas, Ecuador 2013. Paisaje, Desarrollo y Ciudades sostenibles."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 619,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Derecho Civil IV, Obligaciones y Contratos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 620,
      "title": "Guia Pasantias Pre- Profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad PRACTICUM 2 (2014)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 621,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Legislaci\u00f3n Mercantil y Societaria"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 638,
      "title": "Desarrollo de la telesalud en Am\u00e9rica Latina. Aspectos conceptuales y estado actual"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 648,
      "title": "Comunicaci\u00f3n, pol\u00edticas e industria: Actas del VIII Congreso Internacional de la Uni\u00f3n Latina de Econom\u00eda Pol\u00edtica de la Informaci\u00f3n, la Comunicaci\u00f3n y la Cultura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 649,
      "title": "La sociedad ruido:  Entre el dato y el grito. Actas \u2013 V Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social \u2013 V CILCS - 2013"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 655,
      "title": "An\u00e1lisis del poema \u201cLa casa de Valdivieso\u201d"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 688,
      "title": "Conociendo las necesidades del ni\u00f1os, ni\u00f1a y adolescente."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 726,
      "title": "\"Pr\u00f3logo\", La guada\u00f1a entre las flores"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 756,
      "title": "La Habana 2013 Encuentro Internacional de Dise\u00f1o. Programa Libro Resumen. Dise\u00f1o para todos."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 766,
      "title": "Legislaci\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 782,
      "title": "El discurso oral y de lecto-escritura en un profesional universitario"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 791,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Seminario Fin de Carrera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 810,
      "title": "DESARROLLO DE LA PLANTA TUR\u00cdSTICA EN LA CIUDAD DE LOJA A\u00d1O 2012"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 816,
      "title": "LA UTPL: AL SERVICIO DEL SECTOR DE LA HOSPITALIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 820,
      "title": "LA MEZCLA PERFECTA DEL PASADO Y EL PRESENTE EN UN SOLO LUGAR, EL BOSQUE PETRIFICADO DE PUYANGO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 825,
      "title": "Libro de Actas: Seminario Internacional en Dise\u00f1o: memorias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 830,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Pr\u00e1cticum pre-profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad 3.1 (Cl\u00ednico)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 860,
      "title": "Mis experiencias pedag\u00f3gicas en la resoluci\u00f3n de conflictos II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 864,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica I: Mis experiencias pedag\u00f3gicas en la resoluci\u00f3n de conflictos"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2013,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 871,
      "title": "Estrategias para la evaluaci\u00f3n de aprendizajes, pensamiento complejo y competencias"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2013,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 881,
      "title": "Virreinatos II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 909,
      "title": "Qu\u00edmica org\u00e1nica. Titulaci\u00f3n de licenciado en ciencias de la educaci\u00f3n - menci\u00f3n qu\u00edmico biol\u00f3gicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica. PDF"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 912,
      "title": "ESTUDIOS SOBRE DIVERSIDAD SEXUAL EN IBEROAM\u00c9RICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 915,
      "title": "\u00c9tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 979,
      "title": "Inteligencia Artificial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 981,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Inteligencia Artificial Avanzada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1001,
      "title": "XXIII Congreso de Ge\u00f3grafos Espa\u00f1oles. AGE. ESPACIOS INSULARES Y DE FRONTERA, UNA VISI\u00d3N GEOGR\u00c1FICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1002,
      "title": "Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en el contexto del cambio global. XV Congreso nacional de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1025,
      "title": "Construyendo el encuentro desde la intervenci\u00f3n din\u00e1mica de la gesti\u00f3n social y la inclusi\u00f3n de gestores"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1027,
      "title": "Ingenier\u00eda de Software"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1034,
      "title": "Libro de res\u00famenes III Congreso Binacional Ciencia Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Per\u00fa - Ecuador"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2013,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1038,
      "title": "El End\u00e9valo. Paisaje y Patrimonio. Puebla de Guzm\u00e1n (Huelva), 2012"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1043,
      "title": "La comunicaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica: pol\u00edticas cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, posgrado y difusi\u00f3n de conocimiento."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1075,
      "title": "Sistemas Administrativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1076,
      "title": "Ingl\u00e9s I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1077,
      "title": "Communicative grammar I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1207,
      "title": "Tercer Programa de Investigaci\u00f3n Nacional Tipo Puzzle. Comprensi\u00f3n y motivaci\u00f3n lectoras en los estudiantes y docentes de noveno a\u00f1o de educaci\u00f3n b\u00e1sica, la asignatura de lengua y literatura de las instituciones educativas particulares y fiscales del Ecuador. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1208,
      "title": "Actas \u2013 V Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social \u2013 V CILCS \u2013 Universidad de La Laguna, diciembre 2013"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1211,
      "title": "Actas I Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n y Sociedad Digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1213,
      "title": "Perspectivas desde la ciencia 2013"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1262,
      "title": "Contabilidad General I. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1264,
      "title": "Nueva Evangelizaci\u00f3n y Catequesis. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1281,
      "title": "DISE\u00d1O Y EVALUACI\u00d3N  DE PROYECTOS SOCIO-AMBIENTALES. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1282,
      "title": "Contabilidad de costos II. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1284,
      "title": "FISICA PARA LAS CIENCIAS BIOLOGICAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1324,
      "title": "ECLESIOLOG\u00cdA Y MARIOLOG\u00cdA. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1325,
      "title": "MORAL Y AXIOLOG\u00cdA. GU\u00cdA DID\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1365,
      "title": "La sociedad ruido/Entre el dato y el grito - Art\u00edculo: Comunicaci\u00f3n organizacional 3.0"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1366,
      "title": "Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n y Sociedad Digital"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1417,
      "title": "Reading and Writing II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1484,
      "title": "La sociedad ruido/Entre el dato y el grito. Cuadernos artesanos de comunicaci\u00f3n /53"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1517,
      "title": "Arquitectura de Redes. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1522,
      "title": "Redes y Sistemas Distribuidos. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1537,
      "title": "Mercadotecnia Estrat\u00e9gica. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1538,
      "title": "Direcci\u00f3n y Control. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1539,
      "title": "Pasant\u00edas Preprofesionales y de Vinculaci\u00f3n con la colectividad Practicum 3.1. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1586,
      "title": "Competencias y Gesti\u00f3n Territorial. Memorias del VIII simposio nacional de desarrollo urbano y planificaci\u00f3n territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1644,
      "title": "La productividad total de los factores en las empresas de la industria de suministro de agua de Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1677,
      "title": "Memorias del II Congreso Binacional de Universidades del Sur de Ecuador y el Norte del Per\u00fa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1700,
      "title": "La tasa, un tributo que ha sido desnaturalizado en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1724,
      "title": "METODOLOG\u00cdAS Y T\u00c9CNICAS PARA LA GESTI\u00d3N SOCIAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1726,
      "title": "Psicofisiolog\u00eda. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1735,
      "title": "Macroeconom\u00eda II, Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1789,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y vinculaci\u00f3n con la colectividad Practicum 3.2"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1957,
      "title": "Texto Gu\u00eda de Computaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2081,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Psicolog\u00eda General"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2108,
      "title": "Trabajo colaborativo con padres y la comunidad. Titulaci\u00f3n de licenciado en ciencias de la educaci\u00f3n. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2151,
      "title": "GU\u00cdA ECUMENISMO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2403,
      "title": "Psicolog\u00eda del desempe\u00f1o I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2404,
      "title": "Reclutamiento, selecci\u00f3n e inducci\u00f3n de personal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2467,
      "title": "Kontinuit\u00e4t und Wandel: 20 Jahre sp\u00e4ter. Zur Frage der Neolithisierung Ost-Spaniens"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2514,
      "title": "Pasant\u00edas preprofesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2551,
      "title": "Loja: cultura de traje y corbata"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica (A)",
      "id": 3406,
      "title": "Sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2013,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3618,
      "title": "Compendio sobre derechos humanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 30,
      "title": "Plantas sagradas y psicoactivas usadas por los saraguros en la region sur del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 53,
      "title": "Electronic and catalytic properties of advanced materials"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 69,
      "title": "Comercio y Ambiente El caso de la industria camaronera del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 106,
      "title": "El Delito de Trata de Personas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 257,
      "title": "EDUCACI\u00d3N A DISTANCIA Y TECNOLOG\u00cdA: LECTURAS DESDE AM\u00c9RICA LATINA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 262,
      "title": "Texto Comentado a la Constitucion de la republica del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 275,
      "title": "Derecho procesal civil II. Escuela de ciencias jur\u00eddicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 277,
      "title": "XVI Congreso Iberoamericano de Derecho e Inform\u00e1tica. Tomo I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 279,
      "title": "Ingenier\u00eda de requisitos. Escuela de ciencias de la computaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica. Formato pdf"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 282,
      "title": "Gabinetes de comunicaci\u00f3n online gubernamentales en Ecuador: estructura, recursos y estrategias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 283,
      "title": "Compendium Open Educational Resources: Cases from Latin America and Europe in Higher Education"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 289,
      "title": "Qu\u00edmica general. Escuela de Ciencias Biol\u00f3gicas y Ambientales. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 293,
      "title": "Efectividad de la Pol\u00edtica Fiscal"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 294,
      "title": "Migraci\u00f3n y desarrollo rural. La realidad vista desde M\u00e9xico y Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 302,
      "title": "Tecnolog\u00edas Limpias y Alternativas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 326,
      "title": "An\u00e1lisis textual de la novela plata y bronce"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 342,
      "title": "Familia-escuela: valores y estilo de vida en ni\u00f1os y adolescentes. Titulaci\u00f3n de ciencias de la educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 343,
      "title": "Ciencias penales. Escuela de ciencias jur\u00eddicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica. Formato pdf"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 354,
      "title": "Buenas pr\u00e1cticas en educaci\u00f3n a distancia. Experiencias significativas en Iberoam\u00e9rica. Texto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 357,
      "title": "Actas del IV Congreso Internacional sobre Aplicaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones Avanzadas (ATICA2012)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 360,
      "title": "Evaluaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de proyectos. Escuela de Econom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 364,
      "title": "Las nuevas fronteras de la Educaci\u00f3n a Distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 393,
      "title": "El valor de lo humano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 424,
      "title": "Atlas de Cuidados Paliativos en Latinoamerica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 429,
      "title": "Actas del IV Congreso Internacional de Ciberperiodismo y Web 2.0"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 440,
      "title": "New basic catalysts for fine chemicals synthesis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 545,
      "title": "An\u00e1lisis de la Estructura de Empleo de Ecuador y de la ciudad de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 565,
      "title": "Competencias T\u00e9cnicas de Laboratorista en Vialidad Grado I- Nivel II - Segunda edici\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 575,
      "title": "La tinta en la clepsidra Fuentes, historia y tradici\u00f3n en la literatura hisp\u00e1nica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 602,
      "title": "\u00a1A (Re)Distribuir! Ecuador para Todos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 654,
      "title": "Gaspar de la Cerda: lector pre-determinado y partrocinador de Infortunios de Alonso Ramirez\", en Actas del primer encuentro de jovenes investigadores del Siglo de Oro"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 665,
      "title": "La pr\u00e1ctica del espiritismo en una regi\u00f3n hist\u00f3rica de Cuba. La sociedad espiritista en la provincia de Villa Clara."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 666,
      "title": "Tabaco e inmigraci\u00f3n canaria en la regi\u00f3n central de Cuba. El caso de la provincia de Santa Clara."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 667,
      "title": "Marco social y legal del cannabis. Un estudio sobre la cuesti\u00f3n en Espa\u00f1a y una visi\u00f3n internacional."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 668,
      "title": "J\u00f3venes en la Costa Occidental de Huelva. Estudio demogr\u00e1fico y sociol\u00f3gico de la poblaci\u00f3n joven de la Costa Occidental de Huelva"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 711,
      "title": "Modelo de Confianza para Objetos de Aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 723,
      "title": "Plan de Manejo del Bosque Protector Kutuk\u00fa Shaime, Morona Santiago - Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 724,
      "title": "Fauna Acu\u00e1tica del Bosque Protector Colonso, Tena - Napo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 725,
      "title": "La imagen de hombres y mujeres en la comunicaci\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 777,
      "title": "Sociolog\u00eda y antropolog\u00eda social. Escuela de Econom\u00eda. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 780,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Pasant\u00edas pre-profesionales y de vinculaci\u00f3n con la colectividad. Pr\u00e1cticum II. Escuela de Econom\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 781,
      "title": "Ingenier\u00eda Financiera I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 801,
      "title": "VILCABAMBA, VALLE SAGRADO DE LONGEVIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 812,
      "title": "CENTINELA DEL C\u00d3NDOR Y SU GASTRONOM\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 827,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de Pr\u00e1cticum 1- acad\u00e9mico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 828,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de psicopatolog\u00eda I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 829,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica para desarrollar el trabajo de investigaci\u00f3n y elaborar el informe de fin de titulaci\u00f3n de psicolog\u00eda \u2013 modalidad a distancia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 832,
      "title": "EL TURISMO DE EVENTOS Y SU DESARROLLO EN LA CIUDAD DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 833,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de T\u00e9cnicas Hoteleras"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 838,
      "title": "Communicative grammar III. Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 839,
      "title": "Ingles X Hoteleria y Turismo Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 863,
      "title": "Mis experiencias pedag\u00f3gicas en la resoluci\u00f3n de conflictos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 878,
      "title": "Sistematizaci\u00f3n de problem\u00e1ticas socioambientales en la regi\u00f3n sur del Ecuador: Cant\u00f3n Calvas, Esp\u00edndola, San Juan Bosco y Parroquia Los Encuentros del cant\u00f3n Yanzatza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 988,
      "title": "Territorios a examen: Trabajos de Ordenamiento Territorial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1039,
      "title": "Nuevos tiempos, nuevos retos, nuevas sociolog\u00edas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1060,
      "title": "Matem\u00e1ticas para las Ciencias Biol\u00f3gicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1140,
      "title": "Fauna de la parte alta del Bosque Protector Colonso."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1187,
      "title": "Nuevos tiempos, nuevos retos, nuevas sociolog\u00edas\u00ed"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2012,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1192,
      "title": "Breves trazos de teor\u00eda sociol\u00f3gica. Del siglo XVIII a la actualidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1218,
      "title": "Mi pa\u00eds en letras 6"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1219,
      "title": "Mi pa\u00eds en letras 7"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1220,
      "title": "Mi pa\u00eds en letras 9"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1221,
      "title": "Mi pa\u00eds en letras 10"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1528,
      "title": "Teor\u00eda de Colas 2011 - 2012"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1570,
      "title": "El Estado Me\u0301rida y sus municipios en la construccio\u0301n de futuro, 2010-2020-2050"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1645,
      "title": "La eficiencia t\u00e9cnica en la industria de suministro de agua de Venezuela"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1646,
      "title": "Construyendo di\u00e1logos en las Am\u00e9ricas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1703,
      "title": "Bacterial Molecular Networks: Methods and Protocols (Chapter 8)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1727,
      "title": "Pr\u00e1cticum I. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1958,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Psicolog\u00eda del Aprendizaje"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2077,
      "title": "Neuropsicolog\u00eda. Escuela de psicolog\u00eda. Gu\u00eda did\u00e1ctica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2126,
      "title": "Responsabilidad Social Empresarial"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 2470,
      "title": "Segmentaciones an\u00f3malas en la escritura de ni\u00f1os "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3465,
      "title": "La Denuncia Ciudadana en Ecuador: Una Visi\u00f3n desde la gesti\u00f3n de la Contralor\u00eda General del Estado en la experiencia ecuatoriana "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2012,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 3656,
      "title": "MEDIACI\u00d3N PENAL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 23,
      "title": "PRACTICA LEGAL SOCIETARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 29,
      "title": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones para zonas rurales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 48,
      "title": "Geometr\u00eda Anal\u00edtica Plana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 64,
      "title": "Biohydrometallurgy: Biotechnology key to open the door to the use of mineral resources"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 70,
      "title": "Zoolog\u00eda: Fauna de Ecuador y el Mundo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 73,
      "title": "Sector Inmobiliario Ecuador 2011. Management, Aciertos y Perspectivas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 76,
      "title": "HISTORIA DEL ESPANOL. Visi\u00f3n sincr\u00f3nico-diacr\u00f3nica de la lengua"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 93,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica - Derecho Internacional Privado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 101,
      "title": "Sector Inmobiliario 2011"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 109,
      "title": "Filosof\u00eda del derecho"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 139,
      "title": "Expresi\u00f3n oral y escrita"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 184,
      "title": "F\u00edsica II. Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Menci\u00f3n en f\u00edsico matem\u00e1ticas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 192,
      "title": "SISTEMATIZACION DE PROBLEMATICAS SOCIOAMBIENTALES EN LA REGION SUR DEL ECUADOR: CANTON CALVAS, ESPINDOLA, SAN JUAN BOSCO Y PARROQUIA LOS ENCUENTROS DEL CANTON YANTZAZA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 199,
      "title": "Dise\u00f1o y Elaboraci\u00f3n Pedag\u00f3gica de Cursos Virtuales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 200,
      "title": "Dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n de gu\u00edas did\u00e1cticas modelo UTPL-ECTS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 217,
      "title": "DERECHO ROMANO UNA REVISION SUMARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 218,
      "title": "Libro Rojo de Los Mam\u00edferos del Ecuador 2a edici\u00f3n. Versi\u00f3n 1 (2011)."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 223,
      "title": "La \u00e9tica de la comunicaci\u00f3n a comienzos del siglo XXI (Libro de actas del I Congreso Internacional de \u00e9tica de la Comunicaci\u00f3n)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 226,
      "title": "Assessmet guide for the continual training of virtual courses"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 227,
      "title": "Self-assessment guide for undergraduate distance education programs. Based on the project \"A virtual center for the development of quality standards for distance higher education in Latin Am\u00e9rica\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 239,
      "title": "Leyes, Normas y Reglamentos que Regulan la Educaci\u00f3n Superior a Distancia y en L\u00ednea en Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 249,
      "title": "SISTEMA ARQUITECTONICO DE PABELLONES EN HOSPITALES DE AMERICA LATINA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 250,
      "title": "La persona humana desde su concepci\u00f3n, frente al dolor, la vejez y la muerte"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 261,
      "title": "La Accion de proteccion en el Ordenamiento Juridico Ecuatoriano."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 286,
      "title": "Seminario de Computaci\u00f3n II, Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 296,
      "title": "Antolog\u00eda po\u00e9tica de autores lojanos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 301,
      "title": "Dise\u00f1o de investigaci\u00f3n cient\u00edfica. Escuela de Ciencias Biol\u00f3gicas y Ambientales. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 325,
      "title": "Familia, escuela y migraci\u00f3n II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 332,
      "title": "Convivencia familiar I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 335,
      "title": "Sistemas basados en el conocimiento. Escuela de Ciencias de la Computaci\u00f3n. Texto gu\u00eda 2011"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 347,
      "title": "PSICOMOTRICIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 348,
      "title": "Ciencias naturales I y su did\u00e1ctica. gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 385,
      "title": "Fundamentos Jur\u00eddicos, Legales y Ambientales para la declaratoria como sitios Ramsar a los Humedales Alto-Andinos ubicados en Saraguro - O\u00f1a - Yacuambi y Esp\u00edndola - Chinchipe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 391,
      "title": "LA\u00cdN Y LA TRADICI\u00d3N HUMAN\u00cdSTICA EN ESPA\u00d1A"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 395,
      "title": "D\u00e9cima Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica. CISCI 2011. Orlando, Florida. 19-22 de julio. Libro de Actas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 407,
      "title": "IADIS International Conference APPLIED COMPUTING 2011. Proceedings"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 413,
      "title": "La Pr\u00e1ctica Docente en Educaci\u00f3n B\u00e1sica: Experiencias y Reflexiones"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 415,
      "title": "2. Congreso Internacional en M\u00e9xico sobre las MIPYME 2011 \"Innovaci\u00f3n, competitividad y Emprendimiento en el Siglo XXI\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 417,
      "title": "\u00c9tica y Literatura contempor\u00e1neas en tiempos de encrucijada"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 419,
      "title": "Estrategias para la Evaluaci\u00f3n de aprendizajes: pensamiento complejo y competencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 469,
      "title": "La configuraci\u00f3n de nuevos espacios en la cultura:  deporte, comunicaci\u00f3n y educaci\u00f3n para la Paz"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 546,
      "title": "LOS HUMEDALES MEDITERR\u00c1NEOS: EL CONTEXTO AMBIENTAL Y SOCIAL. REFLEXIONES PARA SU ESTUDIO Y GESTI\u00d3N EFICAZ"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 597,
      "title": "EJERCICIOS DE ARQUITECTURA - MAESTR\u00cdA DE PROYECTOS ARQUITECTONICOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 616,
      "title": "MEMORIAS III ENCUENTRO LATINO AMERICANO DE ARTES Y LETRAS  FABIAN FIGUEROA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 663,
      "title": "Alcohol compulsivo en el Muelle. Estudio del fen\u00f3meno \u201cbotell\u00f3n, viernes/noche\u201d en los j\u00f3venes onubenses."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 664,
      "title": "La cultura del cannabis en Espa\u00f1a. An\u00e1lisis sociol\u00f3gico de un Nuevo Movimiento Social."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 675,
      "title": "Estudio de la interacci\u00f3n familia-escuela en centros educativos del Ecuador en: Colecci\u00f3n 2010-2011 Perspectivas desde la Ciencia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 708,
      "title": "Estrategia Nacional para la Conservaci\u00f3n de los Tapires en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 776,
      "title": "Sociolog\u00eda organizacional. Escuela de Asistencia Gerencial y Relaciones P\u00fablicas. Gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 789,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA DE TURISMO Y HOTELER\u00cdA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 793,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica T\u00e9cnicas Hoteleras I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 821,
      "title": "RANKING DE LOS PLATOS TIPICOS Y TRADICIONALES DEL CANTON LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 826,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de pr\u00e1ctica cl\u00ednica"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2011,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 851,
      "title": "Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia \u2013 Teorias e Pr\u00e1ticas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 917,
      "title": "Relaciones Humanas y P\u00fablicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 941,
      "title": "22nd General Congress of the International Commission for Optics: Fabrication and Study of the Optical and Electronic Properties of Organic Thin Film Based on the P3HT:PCBM Blend"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1014,
      "title": "Literatura Infantil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1029,
      "title": "Efecto de la perturbaci\u00f3n producida por el establecimiento de conucos tradicionales Piaroa sobre las micorrizas arbusculares (MA) en la Reserva Forestal Sipapo, Edo. Amazonas."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1139,
      "title": "Descubriendo la fauna del bosque protector Colonso, Tena, Shitie Inchillaqui."
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2011,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1193,
      "title": "G\u00e9nero, familia y escuela. Actitudes de madres y padres hacia la igualdad y la coeducaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2011,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1195,
      "title": "Tabaco y desaf\u00edos laborales en la regi\u00f3n central de Cuba (1940-1958). La agro-manufactura tabacalera y el movimiento obrero"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1360,
      "title": "42\u00b0 CONGRESO ESPA\u00d1OL DE AC\u00daSTICA - ENCUENTRO IB\u00c9RICO DE AC\u00daSTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1633,
      "title": "T\u00f3picos en psicolog\u00eda de la salud"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1647,
      "title": "Libro de res\u00famenes. LXI Convenci\u00f3n anual de la ASOVAC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1648,
      "title": "V Congreso de eficiencia y productividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1737,
      "title": "XI CONGRESO IBEROAMERICANO DE EXTENSI\u00d3N UNIVERSITARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1755,
      "title": "Referente metodo\u00f3gicos para la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n de proyectos e informes de investigaci\u00f3n, desarrollo, en las carreras de formaci\u00f3n docente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1778,
      "title": "RECUPERACI\u00d3N HIST\u00d3RICA DEL PATRIMONIO CULTURAL DE SALUD EN LA REGI\u00d3N SUR DEL ECUADOR Y NORTE DEL PER\u00da: LOJA-PIURA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1791,
      "title": "Gu\u00eda de Psicolog\u00eda del Desempe\u00f1o II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2278,
      "title": " III Simposio Venezolano de Geociencias de Rocas \u00cdgneas y Metam\u00f3rficas "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2500,
      "title": "Comunidades 2011"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2544,
      "title": "El diario de Lorenzo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2011,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 3185,
      "title": "ENCICLOPEDIA JURIDICA OMEBA, AUTOR EN SOLITARIO DE TOMO IX-I Y TOMO IX-II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 13,
      "title": "Sistemas de Saneamento. Efici\u00eancia Energ\u00e9tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 17,
      "title": "Los estudios de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n en el EEES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 19,
      "title": "Programa de Certificaci\u00f3n Internacional ACI. T\u00e9cnico de ensayos de campo - Grado I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 22,
      "title": "PRACTICA FORENSE EN MATRIA TRIBUTARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 25,
      "title": "Etnomedicina y etnobot\u00e1nica: avances en la investigaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 28,
      "title": "Plantas tintoreas y proceso de te\u00f1ido artesanal en la comunidad saraguro"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 38,
      "title": "Valoraci\u00f3n socioecon\u00f3mica de humedales altoandinos. M\u00f3dulo I: introducci\u00f3n al estudio de los humedales. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 65,
      "title": "Proceedings of the 33rd International Workshop. Condensed Matter Theories, Volume 25"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 90,
      "title": "Guia de investigacion para el programa de graduacion de la Maestria en Educacion a Distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 163,
      "title": "Estudio de caso de finanzas. UTPL-ADE. Escuela de Administraci\u00f3n en Banca y Finanzas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 182,
      "title": "Loja, pionera de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 183,
      "title": "F\u00edsica I. Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 198,
      "title": "La Evaluaci\u00f3n en la Modalidad a Distancia UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 201,
      "title": "GEOLOGIA Y YACIMIENTOS MINERALES DEL ECUADOR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 219,
      "title": "Reservas de Bi\u00f3sfera del Ecuador: Lugares Excepcionales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 225,
      "title": "Guia de Autoevaluaci\u00f3n para programas de pregrado a distancia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 229,
      "title": "Educomunicaci\u00f3n, educaci\u00f3n para la comunicaci\u00f3n desde un enfoque \u00e9tico e intercultural"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 244,
      "title": "Educaci\u00f3n a distancia: actores y experiencias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 254,
      "title": "Bases de Pediatr\u00eda Cr\u00edtica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 284,
      "title": "Tercera Conferencia de CReative Commons en Am\u00e9rica Latina"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 299,
      "title": "LOJA SU PATRIMONIO ARQUITECT\u00d3NICO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 323,
      "title": "ALGUNAS CLAVES QUE SUSTENTAN EL POSICIONAMIENTO DE LA EDUCACI\u00d3N A DISTANCIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 327,
      "title": "Historia de las relaciones p\u00fablicas en el Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 330,
      "title": "Nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. Diplomado en comunicaci\u00f3n para el desarrollo. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 331,
      "title": "Relaciones p\u00fablicas y protocolo. Escuela de Hoteler\u00eda y Turismo. Texto gu\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 333,
      "title": "Educacional research II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 338,
      "title": "Proceedings of the 9th Conference on Supercritical Fluids and Their Applications"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 352,
      "title": "Primer Congreso Internacional sobre Catastro Unificado Multiprop\u00f3sito. Libro de Actas - l uso de \u00c1rboles de Decisi\u00f3n como herramienta para generar un modelo de Valoraci\u00f3n Territorial en Vilcabamba, Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 367,
      "title": "La educaci\u00f3n superior a distancia: Miradas diversas desde Iberoam\u00e9rica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 372,
      "title": "CIRUG\u00cdA PR\u00c1CTICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 388,
      "title": "La actual tendencia de izquierda en los gobiernos de America Latina (Ecuador y Venezuela) y sus consecuencias en la comunidad internacional e instituciones internacionales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 400,
      "title": "Novena Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica. Memorias. Vol. I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 401,
      "title": "Actas II Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social. Universidad de La Laguna- Tenerife. Diciembre de 2010"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 410,
      "title": "X CONGRESO INTERNACIONAL DE REHABILITACI\u00d3N DEL PATRIMONIO ARQUITECT\u00d3NICO Y EDIFICACI\u00d3N. CICOP 2010"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 420,
      "title": "UNIVERSITY NEWS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 465,
      "title": "La legitimaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a: el F\u00f3rum At\u00f3mico Espa\u00f1ol (1962-1979)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 473,
      "title": "Movimiento asociativo y cultura de paz: Una mirada desde Andaluc\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 500,
      "title": "Posicionamiento tur\u00edstico del Estado de Colima"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 525,
      "title": "Dise\u00f1o gr\u00e1fico. Escuela de Comunicaci\u00f3n Social. 2010"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 566,
      "title": "Competencias T\u00e9cnicas de Laboratorista en Vialidad Grado I- Nivel I Segunda edici\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 573,
      "title": "Libro de actas del IV Congreso internacional de Patrimonio cultural y cooperaci\u00f3n al desarrollo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 661,
      "title": "El movimiento cann\u00e1bico en Espa\u00f1a"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 662,
      "title": "Plataformas de teleformaci\u00f3n para la virtualizaci\u00f3n de asignaturas en las Universidades Andaluzas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 787,
      "title": "Investigaci\u00f3n jur\u00eddica. Escuela de Ciencias Jur\u00eddicas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 792,
      "title": "GU\u00cdA DID\u00c1CTICA DE T\u00c9CNICAS DE GUIAR II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 795,
      "title": "EL BOSQUE PETRIFICADO DE PUYANGO EN LA PROVINCIA DE LOJA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 797,
      "title": "UN BOSQUE SECO ESCONDIDO EN LA FRONTERA SUR DEL PAIS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 822,
      "title": "ESP\u00cdNDOLA: TURISMO, BELLEZA Y SALUD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 824,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de psicoterapia I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 914,
      "title": "\u00c9tica profesional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 918,
      "title": "Introducci\u00f3n a la Filosof\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 943,
      "title": "Optics+Photonics 2010: Determination of characteristic times by intensity modulated photocurrent technique in a bulk heterojuntion solar cell structure with different polymer:sensitizer ratios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 980,
      "title": "Inteligencia artificial - Pensum Asignaturas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 983,
      "title": "C\u00f3digo de Procedimiento Penal I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1215,
      "title": "XII Reuni\u00f3n de Econom\u00eda Mundial. Actas de Reuni\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1253,
      "title": "II Congreso Virtual sobre Historia de las Mujeres"
    },
    {
      "status": "enviado",
      "year": 2010,
      "type": "Cap\u00edtulos Enviados",
      "id": 1254,
      "title": "I Encontro Internacional TIC e Educa\u00e7ao. Innova\u00e7ao Curricular com TIC"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1255,
      "title": "Retos internacionales ante la interculturalidad. Estudio No. 65"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1276,
      "title": "Turismo y gesti\u00f3n de Espacios Protegidos. XII Congreso Internacional de Turismo. Universidad y Empresa 2009"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1285,
      "title": "Presupuestos de Instituciones Educativas, GU\u00cdA DID\u00c1CTICA POSTGRADOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1516,
      "title": "Auditor\u00eda Inform\u00e1tica 2010"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1520,
      "title": "Auditor\u00eda Inform\u00e1tica 2010 - 2011"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1571,
      "title": "M\u00e9rida, Ciudad para vivir, crear y transcender"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1606,
      "title": "First International Nanotechnology Congress Abstract volume FIM"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1702,
      "title": "Topological Indices for Medicinal Chemistry, Biology, Parasitology, Neurological and Social Networks"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1945,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Psicolog\u00eda del Aprendizaje I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 2239,
      "title": "IX Congreso SEAE, V Encuentro Iberoamericano de Agroecolog\u00eda. III Encuentro internacional de estudiantes de agroecolog\u00eda y afines"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2010,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 3616,
      "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas y desarrollo social. Maestr\u00eda en gesti\u00f3n y desarrollo social. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 18,
      "title": "Pr\u00e1ctica Forense en Materia Civil"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 20,
      "title": "Gu\u00eda para t\u00e9cnicas en pruebas de resistencia del concreto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 21,
      "title": "Gu\u00eda para t\u00e9cnicas en ensayos de agregados (NIVL I)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 26,
      "title": "Competencias T\u00e9cnicas de Laboratorista en Mec\u00e1nica de Suelos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 50,
      "title": "Gu\u00eda de producci\u00f3n para responder al VIH - SIDA desde la Comunicaci\u00f3n Social"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 77,
      "title": "LINGUISTICA CONTEMPORANEA. Los autores, sus teor\u00edas y los textos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 78,
      "title": "TEORIAS DE LA COMUNICACION. Los procesos para el desarrollo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 80,
      "title": "GUIA DIDACTICA. Maestr\u00eda en Gerencia y liderazgo educacional. Comunicaci\u00f3n educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 92,
      "title": "Dise\u00f1o Web. Para el ICT for Social Development"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 122,
      "title": "Plantas medicinales silvestres empleadas por la etnia Saraguro en la Parroquia San Lucas, Provincia de Loja-Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 125,
      "title": "FORMACION DE INVESTIGADORES. De la consulta a la investigaci\u00f3n pasando por la lectura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 130,
      "title": "La centenaria e inmarcesible fe de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 160,
      "title": "Seminario para abogac\u00eda. Proyecto de investigaci\u00f3n jur\u00eddica: an\u00e1lisis de fallos constitucionales desde 1996 hasta el 2008"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 197,
      "title": "Liga de Caridad Lojana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 209,
      "title": "14\u00ba Encuentro nacional sobre desarrollo regional en M\u00e9xico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 212,
      "title": "COCINA TIPICA LOJANA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 222,
      "title": "Libertad y responsabilidad de la prensa en el autocontrol y en la ense\u00f1anza de la \u00e9tica de cinco pa\u00edses andinos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 234,
      "title": "Guia de finanzas II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 252,
      "title": "Relaci\u00f3n m\u00e9dico paciente en algunos campos cl\u00ednicos de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 272,
      "title": "GU\u00edA DE PREPARACI\u00d3N PARA EL PROGRAMA DE CERTIFICACI\u00d3N VIAL (PCV): Competencias T\u00e9cnicas de Laboratorista en Vialidad Grado I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 358,
      "title": "Investigar la comunicaci\u00f3n en Loja-Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 397,
      "title": "Novena Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica. Memorias. Vol. III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 398,
      "title": "CISCI 2009: Conferencia Iberoamericana en Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica: del 10 al 13 de julio de 2009 : Orlando, Florida, EE. UU : 6to Simposium Iberoamericano en Educaci\u00f3n, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica ; Memorias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 399,
      "title": "Actas del I Congreso Internacional Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 2009"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 411,
      "title": "Artificial Intelligence and Applications: Complementary Proceedings of MICAI 2009"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 423,
      "title": "Introduction to Data Acquisition with LabVIEW (1st ed)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 479,
      "title": "Toolbook Inform\u00e1tico: Soluciones Inmediatas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 601,
      "title": "Libro de res\u00famenes IX CONGRESO DE LA ASOCIACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA DE ECOLOG\u00cdA TERRESTRE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 635,
      "title": "El gobierno federal de Loja- Genaro Eguiguren Valdivieso"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 660,
      "title": "Prevenci\u00f3n del consumo de drogas en los estudiantes de la universidad de Huelva"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 676,
      "title": "Buenas pr\u00e1cticas en comunicaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n familia-escuela. Gu\u00eda COFAMES."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 734,
      "title": "A pensar para crear"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 786,
      "title": "Pr\u00e1ctica de leyes especiales I. Escuela de Ciencias Jur\u00eddicas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 867,
      "title": "Seguridad en los Protocolos de Enrutamiento Ad Hoc: AODV, DSDV y DSR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 868,
      "title": "VOIP SOBRE REDES M\u00d3VILES"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 874,
      "title": "Fundamentaci\u00f3n Antropol\u00f3gica y Ontol\u00f3gica de la \u00e9tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 887,
      "title": "Procesos b\u00e1sicos de la gesti\u00f3n. Maestr\u00eda en gesti\u00f3n y  desarrollo  social.  Gu\u00eda  did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 902,
      "title": "Introducci\u00f3n a la comunicaci\u00f3n: Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 940,
      "title": "LII Congreso Nacional de F\u00edsica: Determinaci\u00f3n de los par\u00e1metros de desempe\u00f1o de una celda solar org\u00e1nica nanodispersa y mejoramiento en base a alteraciones f\u00edsicas en la capa activa (P3HT:PCBM)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 978,
      "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica Fundamentos inform\u00e1ticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 991,
      "title": "Gu\u00eda Didactica Matem\u00e1tica Discretas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1003,
      "title": "Utilizaci\u00f3n de software libre para el an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n de usos del suelo en la Cuenca del Segura mediante teledetecci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1004,
      "title": "Implantaci\u00f3n de un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica basado en software libre para el estudio de recursos h\u00eddricos y procesos hidrol\u00f3gicos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1005,
      "title": "Avances en estudios sobre desertificaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1006,
      "title": "TELEDETECCI\u00d3N. Agua y desarrollo sostenible"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1007,
      "title": "Influencia de la migraci\u00f3n en la calidad de vida de los familiares migrantes en el Cant\u00f3n Loja 1990-2009"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1257,
      "title": "I Congreso Virtual sobre Historias de las Mujeres"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1287,
      "title": "Procesos especializados de gesti\u00f3n II. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 1331,
      "title": "ANALES DE ECONOM\u00cdA APLICADA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1523,
      "title": "Teor\u00eda de colas. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1768,
      "title": "Pol\u00edticas al borde. Una investigaci\u00f3n est\u00e9tica sobre el arte contempor\u00e1neo cuencano en los discursos pol\u00edticos actuales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1772,
      "title": "Gesti\u00f3n de Calidad y Educaci\u00f3n Superior. Auditor\u00eda de Sistemas de Gesti\u00f3n de Calidad a la Calidad de las Instituciones de Educaci\u00f3n Superior"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2009,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2510,
      "title": "Caricias y Pu\u00f1aladas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 7,
      "title": "Rock Art Studies- News of the World, volume III"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 39,
      "title": "Conociendo la Modalidad Abierta y a Distancia de la UTPL"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 42,
      "title": "Orientaciones Generales para la Elaboracion de Guias Didacticas en la MaD 2008"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 45,
      "title": "Ciencias Penales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 68,
      "title": "Aceites esenciales, plantas arom\u00e1ticas del Sur del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 83,
      "title": "UN CAPITULO DE LA VANGUARDIA LITERARIA LOJANA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 100,
      "title": "EDUCACION, NUEVAS TECNOLOGIAS Y MULTICULTURALIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 141,
      "title": "Gram\u00e1tica I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 146,
      "title": "M\u00f3dulo 1: Aprender a emprender"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 155,
      "title": "Est\u00e9tica y belleza literarias"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 216,
      "title": "NOCIONES COMPLEMENTARIAS DE DERECHO ROMANO II EDICION"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 231,
      "title": "International Book Series INFORMATION SCIENCE & COMPUTING"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 350,
      "title": "LAND COVER CLASSIFICATION OF RURAL AREAS USING  LIDAR DATA: A COMPARATIVE STUDY IN THE CONTEXT OF  FIRE RISK.  Proceedings of SilviLaser 2008: 8th international conference on LiDAR applications in forest assessment and inventory"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 365,
      "title": "Atlas Integral de c\u00e1ncer de ovario"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 484,
      "title": "Guia did\u00e1ctica Comunicaci\u00f3n Organizacional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 537,
      "title": "Gradients in a Tropical Mountain Ecosystem of Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 538,
      "title": "Mycorrhizal fungi and plant diversity in tropical mountain rainforest of southern Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 634,
      "title": "La campana de ciudadela - El capit\u00e1n Garc\u00eda - Jos\u00e9 Alejo Palacios"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 677,
      "title": "Educaci\u00f3n, ciudadan\u00eda y convivencia. Diversidad y sentido social de la educaci\u00f3n: Comunicaciones del XVI Congreso Nacional y III Iberoamericano de Pedagog\u00eda 2008."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 835,
      "title": "OM. Oswaldo Mora. El primer vitralista ecuatoriano"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 886,
      "title": "Gu\u00eda Finanzas Internacionales II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 904,
      "title": "\u00c9tica period\u00edstica: Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Libros de Res\u00famenes",
      "id": 942,
      "title": "LI Congreso Nacional de F\u00edsica: Efectos de espesor en la capa activa (P3HT:PCBM) y de la longitud de onda en la eficiencia de una celda solar org\u00e1nica de heterouni\u00f3n de volumen"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1519,
      "title": "\u0410\u0447\u0443\u043f\u0430\u044f"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1521,
      "title": "Teor\u00eda de colas 2008"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1773,
      "title": "Indicadores y Auditoria Interna. Aplicaci\u00f3n de Indicadores en la Evaluaci\u00f3n de la Auditor\u00eda Interna"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1775,
      "title": "MATEM\u00c1TICA B\u00c1SICA 8"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1776,
      "title": "MATEM\u00c1TICA B\u00c1SICA 9"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1777,
      "title": "MATEM\u00c1TICA B\u00c1SICA 10"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2008,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1886,
      "title": "\"LUZ PARA EL \u00c9XITO\" Compilaci\u00f3n de Lecturas para el Grillo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 8,
      "title": "Actas del Primer Simposio Nacional de Arte Rupestre (Cusco, noviembre 2004)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 40,
      "title": "Semblanza del Hno. Angel Pastrana Corral"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 51,
      "title": "Manual tur\u00edstico de la Provincia de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 89,
      "title": "Guia General de Postgrado"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 94,
      "title": "Teledetecci\u00f3n, hacia un mejor entendimiento de la din\u00e1mica global y regional"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 126,
      "title": "Contabilidad General"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 156,
      "title": "Enfoques del rol, profesionalizaci\u00f3n, actitudes y pr\u00e1cticas \u00e9ticas de los educadores profesionales de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 167,
      "title": "Dialogar hasta comprendernos para ni\u00f1os de 1ero. a 3er. A\u00f1o de educaci\u00f3n b\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 177,
      "title": "Dialogar hasta comprendernos. Para ni\u00f1os de 6to. A\u00f1o de educaci\u00f3n b\u00e1sica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 180,
      "title": "Dialogar hasta comprendernos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 206,
      "title": "Informe de auto evaluaci\u00f3n con fines de acreditaci\u00f3n para la Universidad T\u00e9cnica Particular de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 240,
      "title": "Sistema de Cr\u00e9ditos Acad\u00e9micos UTPL - ECTS: Hacia el Espacio Com\u00fan de Educaci\u00f3n Superior ALCUE"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 351,
      "title": "XI Congreso Internacional de Ingenier\u00eda de Proyectos (2007 Lugo - Libro de actas). Diseno, Desarrollo E Implementaci\u00f3n De Un Sistema De Informaci\u00f3n Catastral Para La Parroquia Vilcabamba, Ecuador."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 373,
      "title": "Seminario: Mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 374,
      "title": "Trabajo colaborativo con padres y comunidad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 375,
      "title": "Inteligencias m\u00faltiples"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 428,
      "title": "Perspectivas del Medio Ambiente Urbano: GeoLoja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 477,
      "title": "Cartograf\u00eda - Fotointerpretaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 679,
      "title": "Gu\u00eda de Pr\u00e1ctica Cl\u00ednica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 774,
      "title": "T\u00e9cnicas de expresi\u00f3n II. Escuela de Secretariado Ejecutivo Biling\u00fce"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 884,
      "title": "Gu\u00eda Administraci\u00f3n financiera"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 885,
      "title": "Gu\u00eda Finanzas Internacionales II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 916,
      "title": "Antropolog\u00eda Educativa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1638,
      "title": "\"Educaci\u00f3n cooperativa y desarrollo comunitario\". Memorias del VI simposio nacional de educaci\u00f3n cooperativa y desarrollo comunitario"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1642,
      "title": "Congreso Internacional de Americanistas (52 ICA) Pueblos y Culturas de las Am\u00e9ricas: di\u00e1logos entre globosidad y localidad Historia y Arte"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1983,
      "title": "La econom\u00eda de los trabajadores: autogesti\u00f3n y distribuci\u00f3n de la riqueza"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1984,
      "title": "Ecolog\u00eda y Sociedad. Selecci\u00f3n de lectura"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2109,
      "title": "Las comunidades de aprendizaje como herramienta para la intervenci\u00f3n psicol\u00f3gica en los \u00e1mbitos educativo - cl\u00ednico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2144,
      "title": "Dise\u00f1o de productos period\u00edsticos para la prensa"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2517,
      "title": "An\u00e1lisis Econ\u00f3mico"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2820,
      "title": "Estrategias Metaling\u00fc\u00edsticas: Hacia la reflexi\u00f3n de la lengua materna en el aula. Cuaderno Pedag\u00f3gico, N\u00famero: 6. "
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2007,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2821,
      "title": "Estrategias Metaling\u00fc\u00edsticas: Hacia la reflexi\u00f3n de la lengua materna en el aula. Cuaderno Pedag\u00f3gico, N\u00famero: 7"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 82,
      "title": "LECTURA Y MEDIACION"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 121,
      "title": "Desarrollo de la Inteligencia y Creatividad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 123,
      "title": "Portada de: Administraci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Financiera II (Libro Gu\u00eda)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 140,
      "title": "La lectura, tu poder secreto"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 151,
      "title": "Did\u00e1ctica de las ciencias experimentales: observar, experimentar, analizar y predecir"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 157,
      "title": "Capacitaci\u00f3n Docente"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 196,
      "title": "Medio dia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 232,
      "title": "Literatura Espa\u00f1ola"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 466,
      "title": "Procesos participativos en el dise\u00f1o y desarrollo de proyectos locales de medio ambiente. Proyecto comunitario 'parque r\u00edo Quib\u00fa'"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 680,
      "title": "Gu\u00eda de Estimulaci\u00f3n temprana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 684,
      "title": "Memorias del quinto congreso iberoamericano de superdotaci\u00f3n y talento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 696,
      "title": "LEGISLACI\u00d3N MERCANTIL, MONETARIA Y BANCARIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 836,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Listening and Speaking IV"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 837,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica Reading and Writing I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 880,
      "title": "MEMORIA POPULAR"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 888,
      "title": "Control de calidad. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 913,
      "title": "Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1205,
      "title": "Catequesis. Gu\u00eda did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1525,
      "title": "En el mar me gusta ba\u00f1arme desnuda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2103,
      "title": "Introducci\u00f3n a la educaci\u00f3n pre-escolar"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2248,
      "title": "Gu\u00eda: Seminario de Abogac\u00eda (Proyecto de Investigaci\u00f3n y Desarrollo). Titulaci\u00f3n de Derecho."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2006,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2509,
      "title": "\u00a1Alas!"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 49,
      "title": "Studi Latinoamericani/Esperimenti di comunicazione"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 54,
      "title": "Documento introductorio (Estandares, indicadores, instrumentos y valoracion)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 55,
      "title": "Criterio1: liderazgo y estilo de gesti\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 56,
      "title": "Criterio 2: pol\u00edtica y estrategia"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 59,
      "title": "Criterio 5: destinatarios y procesos educativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 60,
      "title": "Criterios 6: resultados de destinatarios y procesos educativos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 61,
      "title": "DESARROLLO DE LAS PERSONAS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 62,
      "title": "Criterio 8: resultados de sociedad"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 63,
      "title": "Criterio 9: resultados globales"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 158,
      "title": "Memorias del II Congreso Internacional de Bosque Seco"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 203,
      "title": "INSTRUMENTO DE EVALUACION PARA PROGRAMAS DE EDUCACION A DISTANCIA. GUIA METODOLOGICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 204,
      "title": "Memoria. Evaluaci\u00f2n de los Programas de Educaci\u00f2n a Distancia."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 205,
      "title": "Proceso de Auto evaluaci\u00f3n de los Programas de Educaci\u00f3n a Distancia basado en el Proyecto:"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 215,
      "title": "NOCIONES COMPLEMENTARIAS DE DERECHO ROMANO I EDICION"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 318,
      "title": "Criterio 4: recursos y alianzas"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 319,
      "title": "DESTINATARIOS Y PROCESOS EDUCATIVOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 384,
      "title": "DERECHO AMBIENTAL Texto para la C\u00e1tedra"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 414,
      "title": "CONFERENCIA LATINOAMERICANA DE ESCUELAS Y FACULTADES DE ARQUITECTURA-CLEFA 2005"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 552,
      "title": "Proceso de Autoevaluaci\u00f3n de los programas de EaD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 632,
      "title": "Visiones Hispanolatinoamericanas. Foro hispanoamericano de coeducaci\u00f3n y cultura de paz. FHILCPAZ"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 695,
      "title": "INTRODUCCI\u00d3N AL DERECHO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 802,
      "title": "C\u00f3digo Penal II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2005,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 982,
      "title": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 12,
      "title": "La educaci\u00f3n superior virtual en Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 214,
      "title": "CUESTIONES INTRODUCTORIAS AL DERECHO ROMANO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 228,
      "title": "PARAMOS Y OBRAS DE INFRAESTRUCTURA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 238,
      "title": "ETICA PARA TODOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 251,
      "title": "Antropolog\u00eda y cultura m\u00e9dica contempor\u00e1nea"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 305,
      "title": "NEGOCIOS"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 312,
      "title": "GERENCIA ESTRAT\u00c9GICA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 387,
      "title": "Propuesta de conservaci\u00f3n \"Procuencas Podocarpus\""
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 515,
      "title": "El arte rupestre de Loja"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 685,
      "title": "Memorias del primer encuentro nacional sobre superdotaci\u00f3n y talento"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1202,
      "title": "San Antonio de B\u00e9xar y el hispanismo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 1318,
      "title": "Carn\u00edvoros del Ecuador : anatom\u00eda morfolog\u00eda y clave gr\u00e1fica de identificaci\u00f3n"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 1643,
      "title": "Formas organizativas de la producci\u00f3n agr\u00edcola: una variable de inequidad en le econom\u00eda agr\u00edcola venezolana"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1936,
      "title": "SERIE CIUDADES INTERMEDIAS: MERIDA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 2104,
      "title": "Estudio sobre la capacidad intelectual de los ni\u00f1os y j\u00f3venes del Ecuador (ponencia)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2004,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2117,
      "title": "MODELOS DE ORGANIZACION DE LA EDUCACION A DISTANCIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 32,
      "title": "AL OTRO LADO DEL DIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 174,
      "title": "Memorias Proceedings. III Congreso de Conservaci\u00f3n de la Biodiversidad de los Andes y la Amazon\u00eda. IV Congreso Ecuatoriano de Bot\u00e1nica."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 418,
      "title": "PROCEEDINGS METAPHYSICS 2003. Second World Conference. Volume II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 550,
      "title": "Punto y aparte; Spanish in Review: Moving toward Fluency. 2nd Edition."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 588,
      "title": "Manual de Punto y aparte. Cuaderno de ejercicios y manual de audio, 2a. Edici\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 659,
      "title": "Historia conocida o desconocida del cannabis"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 700,
      "title": "Tesis: Caracterizacion de los recursos naturales de la Subcuenca del R\u00edo Yambala con fines ecotur\u00edsticos"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2003,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 1741,
      "title": "ATLAS SOCIOECON\u00d3MICO DE VENEZUElA 1990"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2002,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 84,
      "title": "LENGUA, TEATRO Y UNIVERSIDAD"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2002,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 91,
      "title": "GRAMATICA Y PERIODISMO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2002,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 133,
      "title": "LITERATURA Y CONFLICTO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2002,
      "type": "Libros de Actas",
      "id": 944,
      "title": "XXII Congreso Nacional: Dise\u00f1o y construcci\u00f3n de un sistema de medici\u00f3n de Conductividad en el obscuro para pel\u00edculas semiconductoras"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 43,
      "title": "Metodologia de la Investigacion Cientifica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 85,
      "title": "GRAMATICA PARA LA ABOGACIA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 110,
      "title": "Plantas Silvestres Comestibles del sur del Ecuador"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 127,
      "title": "Sociolog\u00eda"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 131,
      "title": "Logica Matem\u00e1tica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2001,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 161,
      "title": "Reading Comprehension for Medical English"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 2000,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 1514,
      "title": "Matem\u00e1ticas Discretas. Gu\u00eda Did\u00e1ctica"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1999,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 549,
      "title": "Punto y aparte; Spanish in Review: Moving toward Fluency. 1st Edition"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1999,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 875,
      "title": "Rehabilitaci\u00f3n Urbana Barrio San Marcos, La Chilena y eje de la calle Chile. Centro Hist\u00f3rico de Quito"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1999,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 2518,
      "title": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica de Legislaci\u00f3n Tributaria (UTPL)"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1998,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 587,
      "title": "Manual de Punto y aparte. Cuaderno de ejercicios y manual de audio, 1a. Edici\u00f3n."
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1996,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 368,
      "title": "ABDOMEN AGUDO"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1995,
      "type": "Divulgaci\u00f3n",
      "id": 454,
      "title": "Administraci\u00f3n y Planificaci\u00f3n Financiera I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1995,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 691,
      "title": "LECTURA, TEOR\u00cdA Y METODOLOG\u00cdA PARA EL DESARROLLO DE UNA LECTURA COMPRENSIVA"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1995,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 692,
      "title": "IDIOMA NACIONAL, T\u00c9CNICAS DE REDACCI\u00d3N TOMO I"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1995,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 694,
      "title": "IDIOMA NACIONAL, T\u00c9CNICAS DE REDACCI\u00d3N TOMO II"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1993,
      "type": "Cient\u00edfico",
      "id": 242,
      "title": "Diversas claves del pensamiento espa\u00f1ol contempor\u00e1neo"
    },
    {
      "status": "publicado",
      "year": 1993,
      "type": "Gu\u00eda Did\u00e1ctica",
      "id": 693,
      "title": "PRECEPTIVA LITERARIA, INTRODUCCI\u00d3N A LA LITERATURA UNIVERSAL Y AN\u00c1LISIS ESTIL\u00cdSTICO"
    }
  ],
  "description": "Return books registered in the system"
}
